<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>堆砌区</title>
  
  <subtitle>杂物堆砌</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2023-12-17T13:03:03.690Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>pluto</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>空蝉の恋（坑）</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/14/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%BF%BB%E8%AF%91/%E7%A9%BA%E8%9D%89%E3%81%AE%E6%81%8B/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/14/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%BF%BB%E8%AF%91/%E7%A9%BA%E8%9D%89%E3%81%AE%E6%81%8B/</id>
    <published>2023-12-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-17T13:03:03.690Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>本文翻译于2023-12-14，基于当时的翻译水平，文中或许会出现部分翻译疏漏，敬请见谅</p><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="空蝉の恋"><a href="#空蝉の恋" class="headerlink" title="空蝉の恋"></a>空蝉の恋</h1><h2 id="作者-ぼちぼちこ"><a href="#作者-ぼちぼちこ" class="headerlink" title="作者 ぼちぼちこ"></a>作者 ぼちぼちこ</h2><h2 id="简介"><a href="#简介" class="headerlink" title="简介"></a>简介</h2><p>片仓由依曾与大自己十三岁的佳澄交往过，在突然被分手之后，也一直忘不了她。就算交了新的恋人，每次都会体会到她是稀有的存在。<br>分别五年后偶然相遇，尘封的思念瞬即膨胀。但是，佳澄身周的状况发生了由依想象不到的变化。<br>并不是取回已经结束了的恋爱，而是以不同的形式开始崭新的恋爱。现在开始，为了不再失去不愿分开的人的反复摸索。<br><br><br><br></p><p>购买地址：<a href="https://amzn.asia/d/2mjhfXG">https://amzn.asia/d/2mjhfXG</a><br><br><br><br><br><img src="/2023/12/14/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%BF%BB%E8%AF%91/%E7%A9%BA%E8%9D%89%E3%81%AE%E6%81%8B/cover.jpg" alt="封面"></p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>她是一位身材娇小，举止柔和的女性。</p><p>能看出是个年岁增长也不失可爱的人。</p><p>面对面坐下后，我的视线自然地落到了她在桌上自然交叠的手指上。只是瞥一眼她沉稳的眼眸并不能理解到她的思想，不明白她为什么会接受这么突然的邀请。</p><p>「不好意思，您结婚了吗……？」</p><p>知道她左手没戴戒指，我这么问道。每次喜欢上女性的时候都会考虑到会不会让对方困扰，总是会抑制住自己的感情，但是现在和她聊着天却完全没想起这样的顾虑。</p><p>「是说现在？　还是问以前？」</p><p>她像是要逗弄一脸老实的我，轻快地笑了。然后，她用吸管搅拌着冰块完全溶化了的冰咖啡，一点点地静静回答。</p><p>「结过一次。但是，不会有第二次了。我想以后大概也不会谈恋爱了」</p><p>「……和谁都不谈了吗？」</p><p>「对，和谁都不谈了」</p><p>在那之后她丰满的嘴唇半会没再张开了。她不打算继续说下去了，我也不是能说这种话题的对象。</p><p>「……雨，好像还不会停呢」</p><p>「一时半会是不会停了呢」</p><p>被那乌黑的眼眸注视着，我害羞地挪开了片刻目光。这种久违的情绪让我心动，视线又被吸引了过去，不知道何时才能再见到她，所以想尽量多看看她。</p><p>「不过，像这样面对面坐着休闲放松也很开心吧？」</p><p>我说不出话来，急忙点点头，但她只是微笑着，看向大雨滂沱的外面。</p><p>很开心。</p><p>不对，与其说是这么坐着放松很开心，还不如说是和你在一起很快乐。</p><p>咽下不能说出口的话，我也看向窗外。</p><p>很想尽情握住她那只出现在我视线边缘的小手。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>由依　一<br><br><br><br></p><p>五年不见，她眼角边的笑纹比以前更深了。偶然遇见曾以为不会再见的人，片仓由依手脚僵住地站在原地。</p><p>只维持了一年的关系，然后就迫不得已地分道扬镳了，但喜欢这种感情就算淡去了也不会消失，仍留于心间。那份感情轻轻地散发出香气，升腾而上。从内心深处沿着神经迅速传遍全身。</p><p>「……好久不见」</p><p>温柔的声音搅乱了由依的记忆，夺走了由依的声音。完全没变。明明已经过了五年，她的本质没有任何变化。心跳快到让人感到痛苦，喉咙颤抖不已，视野收窄，但又成熟了一圈的她露出了沉稳又从容的笑容。</p><p>「你过得还好吗？」</p><p>「……」</p><p>要是不说些什么对话就要结束了。但也知道要是回答了，她马上就会离开。不过，已经结束一段关系的对象出现在眼前，完全找不到留住对方的理由、继续对话的意义。早已分手的人。就算过去的事情烙印在记忆里，今后也不会再有新的回忆诞生。</p><p>由依轻轻点头。应该是察觉到了那一点吧，她也点头，马上道歉。</p><p>「向你搭话对不起啊。那就再见了，小依」</p><p>令人怀念的称呼引起耳鸣。由依回想起自己喜欢被她这么叫，希望她多叫几次，明明没什么事却缠着她说话的那个晚上。</p><p>「……佳澄姐，你过得还好吗？」</p><p>　拼命挤出来的声音沙哑到让人觉得羞愧。</p><p>「是呢，没怎么变吧」</p><p>　佳澄没有嘲笑由依，如此回答道。缓慢地一眨眼过后，她娇小的身姿就消失在了人群中。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>「今天呢，偶然遇到了以前交往过的人」</p><p>　听到由依诚实地坦白白天的事情，由依臂弯中的恋人身子僵住了。随着浅浅的呼吸上下起伏的胸部瞬间停止了晃动。虽然至今为止交恋人的条件里胸大不是必要条件，但看过在做的时候看过螺旋般摇晃的丰硕乳房，由依就对女性的胸部涌起了难以抑制的情动。</p><p>「……以前的，是比你大很多的吗？」</p><p>「嗯，大我十三岁的人」</p><p>「那不就快五十岁了？　不就是个老阿姨了吗」</p><p>「我们也都三十有多了，所以也差不多了哦」</p><p>「别混为一谈。正值华年的我们和更年期的五十岁，完全不一样吧」</p><p>　听到她带刺的恶意言论，由依轻声叹气，穿着内衣坐起身。虽然在一起很开心，但她时不时会对周围恶语相向。要是在聊的是与自己毫无关联的人，那由依还能一笑了之，但是对自己所珍视的人如此说的瞬间，由依就感到不快了。自己也很自私，和她是同类人。以不想对恋人有所隐瞒这种漂亮理由为盾，坦白了事情，但也只是单纯因为无法独自承受这郁闷的心情。</p><p>「由依是被那个人甩了吧」</p><p>「是啊」</p><p>用掉在地上的T恤拭擦着满是汗的皮肤。虽然涌出了想尽快洗掉指尖体液的冲动，但恋人却不允许她这么做。</p><p>「是因为年龄差距太大所以被甩了吧？　你哭了？」</p><p>「哭了哦」</p><p>「总感觉，很难想象由依哭的样子呢。由依既迟钝，又感觉没什么烦恼」</p><p>由依背对着她开玩笑的声音站了起来。她轻巧地松开抓住由依手腕的手指，拿起放在枕边的手机。</p><p>因为那是由依有生以来第一次真心谈恋爱，所以过于喜欢那个人以至于总是哭。由依并不在意年龄差距。她能跨越这些东西袒露自己的内心，正因如此，才尖锐地暴露了自己的不懂事和思考浅薄。明明最喜欢对方，却接受了分手，在持续争吵中失去了自信。一切都是不够的，也不给足以填补空缺的时间，喜欢和痛苦在不断互相撕扯着，由依有了想从中逃离的想法。</p><p>分手之后的确有轻松了部分。但是，这么做的代价却比想象的要大，也更长久地束缚着由依的感情。就算有很多人都能和由依共享当下的快乐，但没有多少人能认同由依根本的价值观并产生共鸣。没有任何人能取代佳澄，但在由依注意到这点之前，就已经分手了，永远地失去了她。</p><p>和现在的恋人是在半年前认识的，因为寂寞所以马上发生了关系。一起玩的时候很开心。做爱的角色分担也很契合。年龄相仿，收入相当，是交往起来没什么负担的对象。两人都是独居的，所以基本上变成了半同居的状态，经过一见面就脱衣服的时期后，相处模式已经沉稳下来了。但是，在她面前由季的情绪就没高亢过，既没哭过也没生气过。</p><p>关掉淋浴的热水，擦掉进了眼睛的泡沫。边洗澡边回味着今天见到佳澄时的对话，随意篡改着对话，擅自编撰着实际上并没有发生的后续。</p><p>「我怎么都无法忘记佳澄姐。这五年间，每天都会想起你」</p><p>「我早就忘了。因为，我现在有喜欢的人了」</p><p>冰冷的声音捏碎着心脏。明明真正的佳澄不会说那样的话，却故意刺伤自己，粉碎着她温柔的残影。</p><p>由依靠在浴室的墙上，混沌地叹息着。手掌心上附着着昔日恋人乳房的触感，不管用多强水压都冲洗不去。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>佳澄　一<br><br><br><br></p><p>「我回来了。醒了吗？」</p><p>叠好外套走进屋内，佳澄向和母亲同住一个房间的女性低头行礼。出生于明治时代的有贺小姐已经百岁高龄了，却基本不忘事，晚饭后灵活地用着辅助用具在设施内散步。母亲肯定给别人添了不少麻烦吧。佳澄在接触了大量老人之后明白，因为各各自有各自的想法所以即使对话不成立，只要有人陪着很多老人就会觉得满足，即便如此，面对说话含糊不清又只活在瞬间中的母亲还是很辛苦的吧。</p><p>这间老人看护设施是排队人数众多的特别养护老人之家的枢纽，母亲被送入了这里，但与“目标为恢复居家生活”的宣传语相反，很多人都在这里迎来了人生的终点。也有很多家庭只支付了费用，把老人托付在这里，从来都没来过探访。这两年里，佳澄基本上每天都会来，近距离目睹了各种家庭的实际状况。根据各个家庭的情况，会照顾父母到什么程度也各不相同，但佳澄自身决定了为了不让自己后悔而竭尽所能。</p><p>「今天的饭菜好吃吗？」</p><p>看着迷迷糊糊睁开眼，像孩子般笑着的母亲，佳澄将收拾好的换洗衣物放进包里。只要穿设施提供的衣服就不需要拿衣服回去清洗，但比起颜色暗沉的卫衣，佳澄更希望能尽量让母亲穿鲜艳可爱的衣服。</p><p>母亲像孩子一样想牵手，佳澄就裹住母亲的双手，漫无边际地聊着。有时佳澄会抱怨公司的事情，什么都不懂的母亲笑着点头听她说。虽然是佳澄在照顾她，但累了的时候看到这副笑容佳澄就会想哭。她相信就算回不到从前了，与被丈夫蛮横的态度折腾伤害的过去相比，母亲现在是非常幸福的。</p><p>「……话说今天呢，我遇到了小依。真的是很偶然，吓了我一跳」</p><p>和由依交往是在五年前，那时母亲已经有痴呆症的症状了。虽然父亲去世后从母亲各种各样的束缚中解放了出来，但从相互依赖的两人变成一个人，母亲就像堤坝决堤一样开始出现问题。佳澄面对着以为会是在很久以后才会出现的看护问题，却找不到任何人能商量。佳澄没有能依靠的兄弟姐妹或者亲戚。但幸好，父母有一笔存款让佳澄当下不至于那么为难。</p><p>「小依不是可爱的那种类型，但是，她变漂亮了啊。毕竟她现在正是最好的年华嘛。我稍微，有些羡慕」</p><p>「小、依」</p><p>「对，小依。结果母亲一次都没和她见过呢」</p><p>母亲已经不记得自己的名字，也不知道佳澄是谁。至今为止的记忆在逐渐消失，今后也很难回忆起来。去年在徘徊中摔倒脚骨折了之后，母亲肉眼可见地衰弱了下去，但即便知道已是风烛残年，却仍不想留佳澄孤独一人。</p><p>佳澄按住母亲想要下床的身子，用毛毯裹住母亲以免被空调的风吹到。母亲会忘记自己腿脚不好起身站立，为了不让她摔倒，前不久在床边加了栅栏，但就算是这样，母亲还是会在夜里爬出来。</p><p>要是继续一起生活下去，佳澄迟早会病倒吧。有睡眠障碍的母亲夜里每一个小时会醒来一次，每次都会想出门，所以每晚都要去拼命追她回来。</p><p>「我明天还会来的哦。晚上可不能起来走路了」</p><p>佳澄说着不可能被记住的约定，站起身。</p><p>离开设施后抬头看着星空的时候，佳澄总会觉得自己忍受不住了。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>信箱里放有披萨店的传单和骨灰堂的账单。佳澄将它们收拾到一起，拿着坐电梯上了四楼。进到房间放下行李，先将便利店买的熟食放进微波炉。</p><p>下班之后先去了母亲所在的设施，一直待到探视时间结束的八点，回到自己家已经过了九点了。之后洗了母亲和自己的脏衣服，在洗衣服的间隙里吃饭，烘干洗完的衣服，叠好明天要带过去的衣服。这两三年，佳澄几乎没怎么做过饭。以前会做午饭带去公司，但现在连那个也没法做了。马上就会累的身体经常要休息，在如今这个只要出钱很简单就能买到食物的年代，没必要减少睡眠时间去做饭。</p><p>佳澄在洗衣机里放入柔软剂，拿上热好的熟食和罐装啤酒，佳澄呆呆地望着电视。三十后半段开始体力就断崖式下降，恢复起来也要花时间。即便如此，佳澄也觉得早早开始看护是好事。佳澄不认为自己六十岁之后还能过现在这种生活，而且既没有丈夫也没有孩子，只有自己一个人的生活还是很灵活的。</p><p>给快要没电的手机插上电源，就看到朋友发来的消息。在遇到由依的那天，认识由依的朋友正好来电话。佳澄觉得这接连不断的偶然很好笑，轻笑着接了电话，自大学起就认识的朋友马上有反应了。</p><p>（有发生什么事吗？）</p><p>「要说有没有的话，可能是有吧」</p><p>（是妈妈的事情？）</p><p>「遇到了以前喜欢过的人」</p><p>（明明就不是过去式的。过得还好吗？）</p><p>「稍微变漂亮了。我想她大概是遇到了不错的人」</p><p>在注意到佳澄的时候，由依的笑容僵住了，整个人都呆了。在人口过千万的东京都内偶然相遇的概率，基本上约等于零。但即便是这样，她们也还是相遇了。明明佳澄换了工作，所以生活领域也大幅度变化了。</p><p>（是五年了？）</p><p>「对。足以让人忘记的时间」</p><p>（且不说十几岁时候的恋爱，四十过后的女人五年只是转瞬之间啊）</p><p>「一年的长度也就和一天的差不多呢。不过，她有喜欢的人能幸福那我就放心了。因为我希望她能早些忘了我」</p><p>（这话是真心的？　不会觉得让她幸福的那个人是自己就好了？）</p><p>「是真心的哦。事到如今我不会那么想了」</p><p>能从电话那头听到重重的叹息声。朋友反复说着再多想想自己的幸福这种听腻了的温柔说教，之后说完要注意身体就慌慌张张地挂断了电话。从有三个孩子的朋友身后，始终能听到嘈杂的声音。那是佳澄曾经想要得到的世界。那不是结了婚就能理所当然能获得的东西，这是佳澄亲身体会到的现实和无情的背叛。</p><p>由依是佳澄第一次喜欢上女性。在那之前，佳澄从未想象过自己会把女性当做恋爱对象。到底是因为第一次所以忘不了，还是因为至今仍喜欢着她以至于难以忘怀。</p><p>佳澄压扁喝完的啤酒瓶，打开脱水完的洗衣机，整理好母亲浅粉色的POLO衫。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>由依　二<br><br><br><br></p><p>「那种理由我不能接受，要是有其他原因就告诉我」</p><p>由依严厉逼问着，佳澄用照看磨人的孩子那样的眼神看着由依。都已经马上三十岁了，也经济独立了，但佳澄还是会偶尔露出一副母亲的样子。相差十三岁的恋人，今年四十二岁了。由依的生日更靠前，所以只差一个月，她们的年龄差距就能缩短到十二岁。</p><p>「我们走在一起，肯定看起来像母女」</p><p>「别人怎么看都无所谓吧」</p><p>「就算小依觉得无所谓，我也觉得有。而且我也有作为年长者的责任」</p><p>就算是在这种时候佳澄的声音也很柔和。交往了一年，却没见过她生气。她也有过闹别扭、不高兴的时候，但也绝不会大声说话。因此，感觉总是由依单方面让对方为难一样。</p><p>「我很不可靠所以觉得不安吗？」</p><p>「是呢」</p><p>佳澄轻易地肯定了由依的提问。</p><p>「是哪个部分？　我以后会努力不让你有这种感觉的」</p><p>「已经没那个必要了。对不起啊」</p><p>「与其道歉，还不如好好告诉我理由啊！」</p><p>由依不知道是什么引起的不安。明明就如此喜欢，年龄差距是那么不可接受的事情吗。把绝对不可能缩小的事物当首要原因，由依做不到说句是这样吗好的，就放手退缩。说是不喜欢你的性格这种否定人格的话，由依的心里反倒还能接受。</p><p>分手是单方面的。直到昨天为止都还一成不变，却突然被分手，由依真的毫无头绪。是只有自己觉得两人处得还不错吗。两人一起笑着的时候，佳澄在那笑容背后都在想些什么呢。</p><p>要是在一起只是快乐还不行的话，由依想不出要把标准设为什么才会安心。两人感觉契合，长时间相处也感觉不到压力，很投缘。肌肤相触会很舒服，相拥就能安心入睡。明明以为两人有着同样的感觉，到底是哪里开始感情出现了分歧。</p><p>由依知道佳澄很固执，也知道她决定好的事情基本上不会变。要说服她并不简单，而且应付同样内容的话让疲劳感过强。</p><p>「我不想继续聊这个话题让佳澄姐讨厌我」</p><p>已经不行了。放弃了的由依中断对话，佳澄最后说道。</p><p>「下次要喜欢上年龄相近的人啊」</p><p>真是多余的关心。</p><p>由依想大声喊出来，却默默地咽下这句话。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>剧烈的心跳让由依从浅眠中醒来。虽然能分辨出梦与现实的区别，但意识却不由分说地被牵引着。许久没梦见这样的梦了，梦里的内容和现实中发生过的事实有些许不同。佳澄没像梦里面那样直接将不安说出口，也没有明确说过自己感到不安。虽然感觉到了年龄差距带来的错位感是事实，但她并不是会说由依是没有必要就割舍一切那么过分的人。</p><p>就算过了五年，由依仍未到达当时她的那个年纪。即便如此，由依也略微，能模糊地想象到了。要是被今年新入职的员工告白，由依恐怕并不能坦率地接受对方吧。无法把对方当作恋爱对象自然是理由之一，而且年龄差超过一轮，就算意气相投也无法跨越朋友的界线吧。只要把自己放到佳澄当时的立场上，就会觉得她能答应自己交往很不可思议。她很疼爱由依，就算由依说些任性的话也会苦笑着宠溺。</p><p>「……好早啊。已经要起床了？」</p><p>这个声音一下子驱散了眼睑下的影像。由依为自己忘了身边的恋人沉浸于回忆感到愧疚，所以声音不自然地明快了起来。</p><p>「嗯，起床了。我来做早餐所以你继续睡吧」</p><p>「做简单一点。胃可能会有些吃不下」</p><p>抚摸了一下恋人睡乱的头发，由依从床上起身，打开冰箱。寒气拍在汗津津的脸上，由依再次沉浸于因偶然再见而唤醒的记忆中。</p><p>是由依主动向因兴趣相同而相遇的佳澄搭话。分手之后固执地不用任何联系方式联系她，而且也不清楚她的朋友亲人，所以也收不到任何关于她的消息。由依对佳澄的认知只有闲聊中随意说起的那种程度，由依从没想到要与和佳澄人生深切相关的人聊一聊或者见一面。喜欢佳澄到认为她比任何事物都重要，但那时的由依只要佳澄在身边就觉得很幸福了。</p><p>出去什么地方玩都会很开心，也去吃了很多好吃的，但现在一回想，感觉只是粗略地度过了些瞬间的幸福。本来她就不是会说泄气话的人，但是不说不代表她不会感到迷茫无措，由依却长期没发现这种事情。因为佳澄总是笑着，所以看不见她所肩负的焦躁与不安。</p><p>「什么都――，没有啊」</p><p>关上空荡荡的冰箱，由依大叹了一口气，疲惫地蹲在地上找着应该是放在橱柜里的罐头，心不在焉地看着罐头上的文字。</p><p>在这五年间，她交到亲密的人了吧。就像由依和数人交合过一样，佳澄也被别人拥入怀，被人听到她那可爱的声音了吧。她是即便年岁增长也如此有魅力的人。就算她无意，周围的男性也不会放任吧，而且对单身女性，以结婚后的立场为武器追逼的人，在这世上意外的多。遇到这种事情的时候，佳澄到底会怎么做呢。虽然她不是个会与别人结成短暂关系的人，但她也禁不起别人的强烈追求。</p><p>正这么来回想着，由依手中的鸡蛋壳啪地出现了道细微裂痕。蛋清滑下沾湿了指间，拉着丝掉落。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>佳澄　二<br><br><br><br></p><p>孤身一人之后总是会想该怎么办。并不是喜欢忧心不确定的未来，但骤然席卷的不安轻易地将佳澄掳至远方，煽动她的恐惧。要是母亲不在了，佳澄就只有自己了。虽然多少有些朋友，但佳澄并不打算拜托他们，现在并不想去思考心灵寄托消失后自己会变成什么样子。</p><p>　母亲进入设施之后第二次决定住院了。第一次是脚骨折，这次是轻微脑梗塞。恢复需要时间，记忆障碍也确实在加剧。好不容易恢复力量的双腿功能也会因康复训练晚了而衰退。即便如此，这是佳澄的母亲。虽然佳澄不清楚人之所以为人是由什么决定的，但失去人生大半回忆的母亲身上只剩下温柔与天真无邪的笑容。</p><p>　入院手续结束之后走到外面，闷热的湿度瞬间包裹着肌肤。现在的气候与佳澄还是孩童时的气候相比变化了很多，感觉季节轮换似乎也提前了一个月。逐年极端的气温严苛地筛选掉虚弱的人与应对不来的人，这样的事情也平等地降临在体力衰减的佳澄身上。</p><p>　因为请了带薪假，所以就想换换心情，走去了工作日的街道。在冷清的书店闲逛，去附带的咖啡店喝咖啡，眺望净是店员的鞋子柜台，然后看了看一直想要却因犹豫只默记了价格的包包现在的价格。因为换工作所以年收入变少了，但休息时间多了，一个人生活完全没问题。不想再走为了将来的安稳定和保证而要忍耐的人生路了，但与自己波长契合的人却不会屡次出现。</p><p>　感到疲惫的佳澄突然停下脚步。在这条路的尽头有一家店的挞很好吃，和由依去过几次。</p><p>　感伤的波浪从头席卷过全身。离婚之后，决定了再也不会谈恋爱，但被直率的感情击中的佳澄失了那个年纪应有的沉稳，被差了一轮以上的年轻孩子吸引了。明明都能预见结果却还是接受了对方，现在后悔也晚了。分手伤害到了由依。也欺骗了自己的感情。但是，她年轻又有魅力，不会找不到对象，注意到这次失败在哪里之后应该能马上就恢复才对。</p><p>佳澄慢慢离开那里。每次看到两人到过的地方，都会回忆过往。佳澄现在，边一点点地轻品着回忆的甘甜活着。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>「对不起，这个是哪里的作品？」</p><p>正拿出工作用的名片夹，瞪大眼望着上面的缝纫线，坐在旁边的女性客气地搭话。那是与由依的初遇。喜欢皮革制品的佳澄想自己也能做，所以开始去上课，在数量稀少的女性学员中就有由依，以前见过她几次。</p><p>「能让我看看吗？」</p><p>「请吧」</p><p>把名片夹递过去的时候触碰到的手指纤长冰冷。来上这个课的人年龄层很广，但也很少见像由依这样的年轻女性。</p><p>「……边缘打磨得很漂亮啊。这个怎么这么厉害。而且还是手缝的？」</p><p>佳澄点点头，将名片夹翻过来看的由依瞪大眼。她嘟着嘴小声说着我也想要，默念着名片夹上刻有的印记。</p><p>「有听说过是很厉害的匠人。但我还是第一次见到实物。看到这个简约的美感和完成度，也就能接受那个价位了呢」</p><p>「因为是只有狂热爱好者才知道的匠人。那个匠人好像一个月只做两个作品」</p><p>「好想也看看其他的作品啊」</p><p>由依这么说完，神色兴奋地抬起头。拿回来的时候，又碰到了她的手指，不知为何在那一瞬间感觉到了甜蜜。</p><p>「那个――我叫片仓由依」</p><p>她郑重地自报家门，低头行礼后，那双亲昵的眼睛自上注视着佳澄。</p><p>「虽然我们第一次说上话就这么说很不知轻重，但如果可以的话下次要一起去那家店里看看吗？」</p><p>　由依惊人地积极强硬，钻进了佳澄内心的缝隙里。回想起来那时就有预感了。即便由依是年轻女性，所以比男性的邀请更能轻松答应，但佳澄本来就不爱出门，本身就很少和别人一起出去。尽管如此，为什么欣然答应由依所说的下个星期日，接受了她的存在。</p><p>　那天，上课结束了之后，在雨中去了喝咖啡。在谈话间，觉得她是个坦率又懂礼貌的人。谈话的走向和回答方式都让人有好感。时不时能从她的眼神中感觉到热度，想要了解那个的含义而涌起了想再稍微聊聊的想法。</p><p>　当事情开始时，就会一发不可收。原本只在周末见面，后来连工作日的晚上都约起来，当喜欢这种直白的言语与态度都无可避免的时候，佳澄已经深陷其中无法自拔了。</p><p>「……一点痕迹都没留下呢」</p><p>　自然地走向与由依的关系第一次开始变化的店。那家店被拆除了，几年前被拓宽为道路了。</p><p>　一看时间，已经过了六点。吃过晚饭就回去吧，做好决定往回走的佳澄突然看向反方向，看见由依的幻影出现在马路对面的人行道上。<br><br><br><br><br><br><br><br></p><p>由依　三<br><br><br><br></p><p>由依在遇到佳澄之前，从未和比自己大的女性睡过。至今为止交往的都是年纪相仿又或是年纪比自己小的，就算因为工作而接触过和佳澄同年代的人，那也只是表面上的来往。</p><p>要是说自己没意识到年龄差距，那就是骗人。小学的由依在校园里到处玩的时候，佳澄已经是社会人了。佳澄高中时流行的音乐，在由依心里印象是妈妈听的昭和歌曲。干支循环一周的时间里时代和环境都发生了巨大变化，人格的形成也会受到不小的影响。但是，人的心中长年酝酿的思考和想法却与之不同，由依被佳澄吸引的原因也在于其本质。</p><p>由依喜欢佳澄的一切。至今为止遇到的「喜欢」和对佳澄的「喜欢」差距甚远。就算不详细说明，她也能明白由依的想法，不会对由依强加自己的感情，而是用柔和的爱意包裹由依。只是在一起就会觉得很舒服，不可思议地比起独自一人的时候更平静。日渐觉得她是特别的人，但是由依却没能用行动很好地传达自己的心意，数次让佳澄失望。</p><p>「……啊，啊」</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">年差的大龄故事</summary>
    
    
    
    <category term="小说翻译" scheme="http://example.com/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
    <category term="ぼちぼちこ" scheme="http://example.com/tags/%E3%81%BC%E3%81%A1%E3%81%BC%E3%81%A1%E3%81%93/"/>
    
    <category term="短篇小说" scheme="http://example.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蓝眼武士</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/12/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%93%9D%E7%9C%BC%E6%AD%A6%E5%A3%AB/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/12/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%93%9D%E7%9C%BC%E6%AD%A6%E5%A3%AB/</id>
    <published>2023-12-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-12T15:16:12.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="蓝眼武士观后感"><a href="#蓝眼武士观后感" class="headerlink" title="蓝眼武士观后感"></a>蓝眼武士观后感</h1><p>蓝眼武士看完了</p><p>本来以为只是个简单的快意恩仇的故事<br>但后面把故事越讲越大，反倒让我觉得有点撑不起来<br>虽然我知道按美剧的套路肯定是要埋个第二季的线<br>不过我觉得如果把故事讲得小而精致反而会更出彩<br>开头看第一集虽然会因为白人思想套了个日本皮而有点违和感，但总体上来说还是挺好看的<br>美剧的那种快节奏，加上这种画风我个人还挺喜欢的<br>所以会感觉还不错<br>但越往后看就会感觉越违和，感觉就像一群美国人套着日本人的样子在讲一个美国故事<br>不仅是里面的文化、社会背景和日本差太多，连人物的行为举止和说话方式、思维逻辑都太美国了<br>以至于有些地方我都忍不住想笑</p><p>不过其实除去这种违和感和后期故事想升华却没讲好以至于故事变得很虚之外<br>这部剧还是可圈可点的，做得还算可以<br>画风挺有趣的<br>还有透过一层日本皮来看欧美人的思想，这种体验也挺有趣的</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">食之无味弃之可惜</summary>
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="动漫" scheme="http://example.com/tags/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【いくたはな】普通的恋爱是什么？</title>
    <link href="http://example.com/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    <id>http://example.com/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</id>
    <published>2023-11-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-02T01:01:05.124Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="フツーの恋って何？上"><a href="#フツーの恋って何？上" class="headerlink" title="フツーの恋って何？上"></a>フツーの恋って何？上</h1><p>画师：いくたはな</p><p>购买地址<br>日亚：<a href="https://amzn.asia/d/iUGzLvY">https://amzn.asia/d/iUGzLvY</a><br><br><br><br></p><p><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/cover.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00002.jpeg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00003.jpeg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00004.jpeg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00005.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00006.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00007.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00008.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00009.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00010.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00011.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00012.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00013.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00014.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00015.jpeg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00016.jpeg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00017.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00018.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00019.jpeg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00020.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00021.jpeg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00022.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00023.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00024.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00025.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00026.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00027.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00028.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00029.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00030.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00031.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00032.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00033.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00034.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00035.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00036.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00037.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00038.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00039.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00040.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00041.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00042.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00043.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00044.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00045.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00046.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00047.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00048.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00049.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00050.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00051.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00052.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00053.jpg"><br><img src="/2023/11/24/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E6%81%8B%E7%88%B1%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/00054.jpg"></p><br><br><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;+2px&quot;&gt;&lt;strong&gt;本文禁止任何形式的转载&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&quot;フツーの恋って何？上&quot;&gt;&lt;a href</summary>
      
    
    
    
    <category term="漫画汉化" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="翻译" scheme="http://example.com/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="いくたはな" scheme="http://example.com/tags/%E3%81%84%E3%81%8F%E3%81%9F%E3%81%AF%E3%81%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>安妮·李斯特的秘密日记观后感</title>
    <link href="http://example.com/2023/11/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E5%AE%89%E5%A6%AE%C2%B7%E6%9D%8E%E6%96%AF%E7%89%B9%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2023/11/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E5%AE%89%E5%A6%AE%C2%B7%E6%9D%8E%E6%96%AF%E7%89%B9%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2023-11-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-22T22:13:30.926Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="安妮·李斯特的秘密日记"><a href="#安妮·李斯特的秘密日记" class="headerlink" title="安妮·李斯特的秘密日记"></a>安妮·李斯特的秘密日记</h1><p>这两天把这部电影看完了<br>不知道是不是因为先看了绅士杰克<br>又或者是电影时长<br>我总感觉这部电影里的安妮和我想象的不一样<br>有些地方的描述也比我所想的要浅<br>不过这部电影有描述安妮遇到安之前的故事<br>也让我看到在成熟老练之前的她<br>感觉也挺新鲜的<br>是说从不同角度不同叙述方式看同一个的同一个故事也挺有趣的</p><p>还有就是，不知道是不是因为我脸盲<br>总感觉电影版和电视剧版的玛丽安娜很像，还有安妮的姑妈也是（）<br>大概是我真的脸盲得厉害吧……</p><p>电影的时间跨度更大<br>从安妮的少女时期到后来与安在一起<br>不过我真的挺喜欢电影里面讲了她从幼稚到成熟的变化<br>里面玛丽安娜说她是Girlish dream<br>真的说得很对，前面她真的好恋爱脑<br>而且行事冲动青涩<br>连和那个求婚男对话都是闪烁其辞，不敢强硬拒绝<br>但到了后面她能做到拒绝玛丽安娜，选择利益合拍的安<br>也足够有实力强硬拒绝那个求婚男<br>这种变化真的很好看</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">安妮·李斯特的秘密日记</summary>
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="影视剧" scheme="http://example.com/tags/%E5%BD%B1%E8%A7%86%E5%89%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>布卢明顿观后感</title>
    <link href="http://example.com/2023/11/18/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E5%B8%83%E5%8D%A2%E6%98%8E%E9%A1%BF/"/>
    <id>http://example.com/2023/11/18/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E5%B8%83%E5%8D%A2%E6%98%8E%E9%A1%BF/</id>
    <published>2023-11-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-18T05:31:18.061Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="布卢明顿"><a href="#布卢明顿" class="headerlink" title="布卢明顿"></a>布卢明顿</h1><p>刚开始看的时候我就已经有点忧心了<br>毕竟两人其实差距还挺大的<br>而且还是老师主动邀请学生，总感觉太轻浮了<br>这让我觉得有点不安<br>但是看到她们第一次做的时候老师一直在反复确认学生的想法，在得到学生的肯定之后才有了轻轻的尝试<br>我真的很喜欢这样小心翼翼的试探和非常尊重对方选择的举动<br>越往后看，我就越体会到老师和学生之间年龄、地位的差异<br>真的很能体会到一个年纪小的人对年长者的依赖与敬仰<br>所以才更忧心后面学生破除对年长权威者的滤镜后，她们还能不能继续走下去<br>不过看来剧情的发展没有我想的那样<br>可能是电影主题与重点本来就是不是年龄地位差异吧<br>最后她们因为工作，因为关系暴露而分别<br>虽然合情合理，但总归是与我的想象有差异<br>所以我个人觉得最后的收尾有点草率<br>当然这种也只是我个人对电影的期望<br>只是因为电影不按自己想法走就批评电影拍得不好，那也太任性了<br>所以总的来说，还算不错，演员都很好看，中间温情的部分也很让人心动<br>很喜欢她们互相依偎的感觉</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">师生恋</summary>
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="影视剧" scheme="http://example.com/tags/%E5%BD%B1%E8%A7%86%E5%89%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西蒙</title>
    <link href="http://example.com/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    <id>http://example.com/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</id>
    <published>2023-10-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-25T04:51:28.831Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="西蒙观后感"><a href="#西蒙观后感" class="headerlink" title="西蒙观后感"></a>西蒙观后感</h1><p>最近重温完西蒙</p><p>因为是十年前看的番，所以在重温之前完全不记得剧情了，这次重温就像是看新番一样<br>里面好多情节我真的不记得了，看到的时候会很惊讶，06年的番居然会有这样的剧情<br>也有被最后的结局浪漫到<br>是说最后几话全都是很浪漫的叙述<br>不管是大家的选择还是敌营巫女的送行<br>全都有打动到我</p><p>以前有人问冷门番都会安利这部<br>但是这次重温完之后反而会不想安利了<br>虽然我自己看的时候还是很惊喜，也有被最后一话浪漫到<br>但是这部番就像旧时代的遗物一样<br>感觉它的光辉永久地留存在了过去<br>就像埃及金字塔，在过去看来肯定是很伟岸的<br>但在现代人看来可能既没有那些高楼大厦那样高大，也没有那些霓虹灯耀眼</p><h2 id="多米奴拉X里莫奈"><a href="#多米奴拉X里莫奈" class="headerlink" title="多米奴拉X里莫奈"></a>多米奴拉X里莫奈</h2><p>先放我最喜欢的cp吧<br>一开始其实两人的感情线不明显<br>而且套用朋友的话来说就是刻画不深塑造不行<br>无奈后面她们的剧情真的太戳我心了<br>她们这组是我当年看完之后印象最深的<br>而且她们有部分剧情我甚至过了十年都还记得</p><p>这次回顾也是看完之后还是最能get到这一对<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/01.jpg" alt="她们亲亲真的很萌，一个踮脚一个俯身"><br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/02.jpg" alt="重温的时候完全没想到会有事后图！（震惊脸）"><br>这是她们第一次组搭档，第一次亲亲，awsl<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/03.jpg"><br>小萝莉开始学习“喜欢”真的太萌了<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/04.jpg"><br>呜这个感觉就像结婚誓言一样“相伴到永远”<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/mmexport1697431157289.jpg"><br>这个对调真的很让人感触，莫名有种互为你我的感觉（虽然不是）<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/06.jpg"><br>曾经里莫奈迷茫的时候多米奴拉帮了她一把，现在轮到里莫奈推多米奴拉一把了，好感动<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/07.jpg"><br>多米奴拉生病好脆弱，看起来瞬间柔弱了，但还是为里莫奈坚持，真的好戳<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/08.jpg"><br>她们继续飞行了，不知道继续飞下去能不能永恒，但至少她们还是继续回应对方了，拥有了此刻的幸福<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/09.jpg"></p><h2 id="罗德雷亚蒙X玛密娜"><a href="#罗德雷亚蒙X玛密娜" class="headerlink" title="罗德雷亚蒙X玛密娜"></a>罗德雷亚蒙X玛密娜</h2><p>这对其实我也是过了十年还记得<br>但印象没那么深，只记得很虐<br>回看果然戏份没有多米奴拉X里莫奈多<br>不过有几幕还是印象很深的</p><p>断发这一段其实我是没记住的<br>但是回看的时候的确觉得那种决心和勇气真的好棒，很有冲击感<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/10.jpg"><br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/11.jpg"></p><p>其实这一对我印象最深刻的还是玛密娜的牺牲<br>那种剧情和场景真的很难忍住不落泪<br>这次回看的时候大家为玛密娜送行<br>玛密娜掉在花丛中的场景我都觉得很浪漫<br>而且在最后罗德雷亚蒙还一直将她们的照片放在书桌上<br>玛密娜真的在那一刻成为了永恒</p><h2 id="摩利纳斯X华波里夫"><a href="#摩利纳斯X华波里夫" class="headerlink" title="摩利纳斯X华波里夫"></a>摩利纳斯X华波里夫</h2><p>这对不是百合，但是我也挺喜欢的<br>在重温的开头我就稍微有想起来他们<br>有记得他们有感情戏，但最后到底有没有成就不记得了<br>但回看的时候真的越看越喜欢<br>我真的很喜欢有信仰的人<br>感觉那种虔诚真的吸引人<br>华波里夫就是那种很虔诚的人<br>他以前和一位西贝拉（芙洛耶）交往过<br>但是因为觉得西贝拉都是神圣不可侵犯的<br>所以才没能越过一线<br>在他和摩利纳斯因为都对西蒙感兴趣而逐渐生情的时候他也因为自己的信仰而抑制住自己的想法<br>我真的很吃这种隐忍克制型的<br>后来因为多米奴拉的请求而决定破除自己对信仰的滤镜<br>因为西蒙不是神的坐骑，西贝拉也就不是神圣不可侵犯的<br>摩利纳斯也只是普通的少女<br>所以他们才有了第一次的吻<br>当时那一幕我真的很喜欢<br>那种决绝和悲怆被bgm和画面衬托出了<br>华波里夫的那种纠结和痛楚，真的扑面而来，很让人动容<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/12.jpg"></p><h2 id="阿努毕图夫X古拉基夫"><a href="#阿努毕图夫X古拉基夫" class="headerlink" title="阿努毕图夫X古拉基夫"></a>阿努毕图夫X古拉基夫</h2><p>这对也不是百合<br>但真的很好磕<br>从当年还是西贝拉的时候就互相喜欢<br>为了对方成为男性<br>但没想到大家想法一样<br>结果就两人一起成为男性了<br>在最后几集里他们的那种默契和长年相处下来的那种氛围感真的很戳我<br>在还是少女的时候就已经很漂亮，成为男性之后也很帅<br>真的很好磕<br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/13.jpg"><br><img src="/2023/10/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%A5%BF%E8%92%99%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/14.jpg"></p><h2 id="结束语"><a href="#结束语" class="headerlink" title="结束语"></a>结束语</h2><p>其实要说的话，里面还有很多场景我都想聊<br>阿艾尔和里莫奈遇到敌军的那一次<br>敌国巫女为主角组描绘朝凪的纹章来送行<br>尤恩接替奥纳西亚成为不选择性别的人来承受痛苦守护泉<br>里面好多幕我都好感动<br>但是每集都分析也太过分了<br>我真的很喜欢这部番<br>是我最喜欢的“看着什么都没说，但是又什么都说了”<br>就是很喜欢这种不明确、朦胧的感觉<br>没有边界，没有束缚，去往哪里都可以<br>果然还是有些过于浪漫了吧</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">旧时代的遗物</summary>
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="动漫" scheme="http://example.com/tags/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【琢磨】被弃女和小饲主</title>
    <link href="http://example.com/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/"/>
    <id>http://example.com/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/</id>
    <published>2023-10-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-19T15:21:11.887Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="捨て女と飼い主ちゃん"><a href="#捨て女と飼い主ちゃん" class="headerlink" title="捨て女と飼い主ちゃん"></a>捨て女と飼い主ちゃん</h1><p>画师：琢磨</p><p>漫画原地址：<a href="https://rookie.shonenjump.com/series/pGBIkZknilE">https://rookie.shonenjump.com/series/pGBIkZknilE</a><br><br><br><br></p><p><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/1.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/2.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/3.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/4.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/5.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/6.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/7.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/8.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/9.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/10.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/11.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/12.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/13.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/14.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/15.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/16.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/17.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/18.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/19.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/20.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/21.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/22.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/23.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/24.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/25.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/26.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/27.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/28.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/29.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/30.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/31.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/32.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/33.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/34.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/35.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/36.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/37.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/38.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/39.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/40.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/41.jpg"><br><img src="/2023/10/19/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%BC%83%E5%A5%B3%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%A5%B2%E4%B8%BB/42.jpg"><br><br><br><br></p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">社会人</summary>
    
    
    
    <category term="漫画汉化" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="翻译" scheme="http://example.com/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="琢磨" scheme="http://example.com/tags/%E7%90%A2%E7%A3%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【マナタマユム】虽然被说了「我不会爱你」，但本来就没有这个必要</title>
    <link href="http://example.com/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/"/>
    <id>http://example.com/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/</id>
    <published>2023-08-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-06T08:49:15.957Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="「愛することはない」と言われましても、そもそもその必要はございません。"><a href="#「愛することはない」と言われましても、そもそもその必要はございません。" class="headerlink" title="「愛することはない」と言われましても、そもそもその必要はございません。"></a>「愛することはない」と言われましても、そもそもその必要はございません。</h1><p>漫画／マナタマユム<br>原作&#x2F;鰯づくし</p><p>漫画日亚：<a href="https://amzn.asia/d/2C8jYga">https://amzn.asia/d/2C8jYga</a><br>小说原作：<a href="https://ncode.syosetu.com/n2695hy/">https://ncode.syosetu.com/n2695hy/</a><br>小说后续：<a href="https://ncode.syosetu.com/n3609ih/">https://ncode.syosetu.com/n3609ih/</a><br><br><br><br></p><p><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00067.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00068.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00069.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00070.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00071.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00072.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00073.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00074.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00075.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00076.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00077.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00078.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00079.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00080.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00081.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00082.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00083.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00084.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00085.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00086.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00087.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00088.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00089.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00090.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00091.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00092.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00093.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00094.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00095.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00096.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00097.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00098.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00099.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00100.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00101.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00102.jpg"><br><img src="/2023/08/06/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0/00103.jpg"><br><br><br><br></p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">恶役</summary>
    
    
    
    <category term="漫画汉化" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="翻译" scheme="http://example.com/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="マナタマユム" scheme="http://example.com/tags/%E3%83%9E%E3%83%8A%E3%82%BF%E3%83%9E%E3%83%A6%E3%83%A0/"/>
    
    <category term="鰯づくし" scheme="http://example.com/tags/%E9%B0%AF%E3%81%A5%E3%81%8F%E3%81%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【アジイチ】三角生活</title>
    <link href="http://example.com/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://example.com/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/</id>
    <published>2023-07-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-04T01:31:53.206Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="トライアングルライフ"><a href="#トライアングルライフ" class="headerlink" title="トライアングルライフ"></a>トライアングルライフ</h1><p>漫画：アジイチ</p><p>三角生活</p><p>购买地址<br>亚马逊：<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B0B94BF7YV/ref=cm_sw_r_tw_dp_4G50Q2ECQRQZCBB0NNPV">https://www.amazon.co.jp/dp/B0B94BF7YV/ref=cm_sw_r_tw_dp_4G50Q2ECQRQZCBB0NNPV</a><br><br><br><br></p><p><img src="/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/00073.jpg"><br><img src="/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/00074.jpg"><br><img src="/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/00075.jpg"><br><img src="/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/00076.jpg"><br><img src="/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/00077.jpg"><br><img src="/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/00078.jpg"><br><img src="/2023/07/20/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%94%9F%E6%B4%BB/00079.jpg"></p><br><br><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">多人行</summary>
    
    
    
    <category term="漫画汉化" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="翻译" scheme="http://example.com/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="アジイチ" scheme="http://example.com/tags/%E3%82%A2%E3%82%B8%E3%82%A4%E3%83%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【かわのあきこ】女主角的攻略对象是……</title>
    <link href="http://example.com/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/"/>
    <id>http://example.com/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/</id>
    <published>2023-07-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-04T01:31:51.614Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="ヒロインの攻略対象は…"><a href="#ヒロインの攻略対象は…" class="headerlink" title="ヒロインの攻略対象は…"></a>ヒロインの攻略対象は…</h1><p>漫画：かわのあきこ<br>原作：yui&#x2F;サウスのサウス</p><p>女主角的攻略对象是……</p><p>购买地址<br>亚马逊：<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B097XCD5P3?ref_=cm_sw_r_mwn_dp_1AZM6W4HG2VYDQ4K0EX9">https://www.amazon.co.jp/dp/B097XCD5P3?ref_=cm_sw_r_mwn_dp_1AZM6W4HG2VYDQ4K0EX9</a><br><br><br><br></p><p><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00007.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00008.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00009.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00010.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00011.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00012.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00013.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00014.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00015.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00016.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00017.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00018.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00019.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00020.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00021.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00022.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00023.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00024.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00025.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00026.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00027.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00028.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00029.jpg"><br><img src="/2023/07/08/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E8%A7%92%E7%9A%84%E6%94%BB%E7%95%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1/00030.jpg"></p><br><br><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">恶役千金和女主角的故事</summary>
    
    
    
    <category term="漫画汉化" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="翻译" scheme="http://example.com/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="かわのあきこ" scheme="http://example.com/tags/%E3%81%8B%E3%82%8F%E3%81%AE%E3%81%82%E3%81%8D%E3%81%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无性恋想恋爱（坑）</title>
    <link href="http://example.com/2023/07/02/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%BF%BB%E8%AF%91/%E6%97%A0%E6%80%A7%E6%81%8B%E6%83%B3%E6%81%8B%E7%88%B1/"/>
    <id>http://example.com/2023/07/02/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%BF%BB%E8%AF%91/%E6%97%A0%E6%80%A7%E6%81%8B%E6%83%B3%E6%81%8B%E7%88%B1/</id>
    <published>2023-07-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-02T01:02:06.551Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>本文翻译于2023-07-02，基于当时的翻译水平，文中或许会出现部分翻译疏漏，敬请见谅</p><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="無性愛者は恋をしたい。"><a href="#無性愛者は恋をしたい。" class="headerlink" title="無性愛者は恋をしたい。"></a>無性愛者は恋をしたい。</h1><h2 id="作者-4kaえんぴつ"><a href="#作者-4kaえんぴつ" class="headerlink" title="作者 4kaえんぴつ"></a>作者 4kaえんぴつ</h2><h2 id="简介"><a href="#简介" class="headerlink" title="简介"></a>简介</h2><p>这是一个少女无法理解恋爱感情，却想知晓向着自己来的感情为何物的故事。<br><br><br><br></p><p>原文地址：<a href="https://kakuyomu.jp/works/16816700429276717653">https://kakuyomu.jp/works/16816700429276717653</a><br><br><br><br><br>有幸看过这位老师的两个作品<br>都是让人眼前一亮的作品<br>可惜现在这两个作品都被老师删了<br>看过这两个作品，感觉这两个作品有一个共性<br>就是会在行文中提出一个问题<br>在顺着故事看小说的时候很容易就会觉得这是一个二选一的问题，你只能选择是或者不是<br>但当故事讲到最后，作者会给出一个完全不一样的结论<br>让人突然发现这根本不是一个二选一问题<br>问题的答案其实有很多，你根本不必被框死在这两个选项中<br>我就是非常喜欢作者打破框架的那种爽快感<br>我们很经常都会被各种框架框死，活得很拘束<br>但一旦打破这个框架，你就会发现世界远比你想象的要大<br>作者给了读者提供更多角度去思考问题，从另一个视角去重新发现这个世界<br>看完这样的作品真的让人很舒畅<br><br><br><br></p><h2 id="第1话-名为枯冬朝日的少女"><a href="#第1话-名为枯冬朝日的少女" class="headerlink" title="第1话　名为枯冬朝日的少女"></a>第1话　名为枯冬朝日的少女</h2><p>　放学前的班会结束后。教室里瞬间喧闹起来。</p><p>　之后要去做什么呢。之后有社团活动、今天值日打扫、要去打工。四处都是这样的交谈。既没有能交谈这些对话的朋友又无所适从的人就垂头丧气地回去了。</p><p>　这样的高一秋季，应该是第一个也是最后一个，既不用担心考试也不用考虑就业，能讴歌日常的秋季吧。骤冷的空气让指尖颤抖，这个时期怕冷的人早就拿出大衣、围巾或者手套来用了。</p><p>　枯冬朝日也是比较怕冷的人，这时她已经从衣柜里拿出薄外套了。朝日既不是想参加社团活动的人，今天也不是轮到她值日打扫。她没有理由留在这个教室里，整理好物品她就打算回去了。</p><p>　就在这时，突然有人叫住了她。</p><p>「枯冬同学，可以等一下吗？」</p><p>　出声叫住她的是同班的优等生。</p><p>　据说，自入学以来两次期中考试和一次期末考试都拿到了让班主任高兴的好成绩，上课态度也很好。她人品高尚，是个非常努力的人。在异性里很受欢迎，她对待同性更是亲切，在班上很少人与她为敌。</p><p>　青叶夕月。有着稍长黑发的美人。</p><p>　与之相对的朝日，在课上有如昏迷过去一样地发呆，成绩中等。以遗传自母亲的美貌为傲，但也仅此而已。除此之外，不会给别人留下任何印象吧。</p><p>　因此，这么说可能很奇怪，但朝日和她的接触点非常少。</p><p>「怎么了？」</p><p>　这样的她到底找朝日有什么事，应该不会是要朝日代替她值日打扫这种事情吧。朝日边像小动物看到肉食动物走近般展现出警戒心边回答着对方，她惊讶地看着这样的朝日，然后一副毫不在意的样子伸出手。</p><p>「我又不是要吃掉你，别展露那样的敌意啊。笔记本。枯冬同学，你还没交现代文的笔记本吧。老师在催了」<br>「……啊，我忘了。对不起」</p><p>　说起来，那一科的笔记本提交是截止今天来着。</p><p>　朝日回想起这件事，才毫不胆怯地从怀中的包里搜寻出现代文的笔记本递给她。</p><p>「对不起，那就拜托你了」<br>「嗯，我确切收到了。――老师抱怨了哦，说『枯冬同学，上课态度很好，但是交作业却总是到最后才交』」<br>「请帮我传达给老师『我觉得你最好换一副眼镜眼鏡』」</p><p>　如果觉得撑着脸上课的女生上课态度很好，那肯定是她眼镜度数不合适吧。我们的现代文教师是与眼镜很相称的妙龄女性，但我很担心她的将来。还是趁早换副眼镜比较好吧。</p><p>　夕月听着朝日的玩笑话，露出难以形容的微妙表情叹气。</p><p>　夕月一副我怎么可能说得出口的表情。朝日不等她回答，就重新拿起书包，打算走出教室。突然，夕月又叫住她。</p><p>「枯冬同学，你总是很早回去，是接下来有什么事情要做吗？」<br>「……我觉得你还是注意一下你这个问题问的是什么人比较好吧」</p><p>　想一想，要是所谓的现充对着没有朋友、只是回去度过独自一人的时间的人，问出这种问题。有的人会表面上苦笑糊弄过去，或者随意地编点谎话，亦或是将错就错地自嘲吧，但应该是会有人内心非常受伤的。</p><p>　可能是理解了朝日所说的话吧，夕月苦笑着说道朝日「的确如此」。她能理解就好。朝日微笑着回答她的问题。</p><p>「不过嘛，我是接下来有事要做的人所以就还好」<br>「是要做什么？」<br>「要去打工哦。别看我这样，我可是工作出色的人哦，我的排班还挺忙的」<br>「诶ー，虽然这么说不太好……但总感觉很意外。看你平时的样子很难想象呢」</p><p>　夕月说得还真干脆，但朝日也在打心底同意她这个说法。</p><p>　朝日这种人就是能不工作就不会去工作的人。就算让她去工作，她也会尽量选择轻松的工作。对她的认知的确就是这样，没有反驳的余地。朝日只能苦笑。</p><p>「是在做什么打工？」<br>「嗯ー，嘛……是普通的打工哦。普通的」</p><p>　有几秒，朝日考虑了一下要不要向她坦白。</p><p>　但，要是被传奇怪的流言就麻烦了。这么一想，朝日就用暧昧的表现蒙混过去了。</p><p>　夕月完全没在意朝日的犹豫，随声附和了一句「诶ー」。之后她们两人聊了一两句琐碎的闲话就分别了。</p><p>　朝日拿出放在外套口袋的手机，确认着事务所发来的邮件。上面平淡地写着『十八点在神木车站前――』。</p><p>　确认时间，还没到十六点。从这里到神木站坐一趟电车四个站就到了。时间还有多，去哪家咖啡店坐会吧。朝日这么想着，走了出去。</p><p>　朝日并不讨厌这个工作。</p><p>　但是――即便是这样，也会有人以奇异的目光看待吧。<br><br><br><br></p><p>「啊！　小枯冬！」</p><p>　十八点。朝日在约定好的时间，到了人少的神木站外的喷水广场。</p><p>　朝日踏进广场的时候，就有人看到了她并向她挥手。那是一位与朝日见过几次面的女性。虽然没详细问过对方年龄，但看她外表应该是二十多岁，不到二十五岁吧。将黑发束在脑后的艳丽女性，她应该是社会人吧。她经常是在这个时间段和朝日见面，每次看起来都有些累。</p><p>　她的外表给人成熟的印象，妆容淡雅，面容非常端正。</p><p>　她称自己为『悠羽』。不确定是真名还是假名，不过这种事情也无关紧要。穿着私服的她看到朝日的脸就开心地挥手。</p><p>　朝日展现出柔和的笑容，向她走近。</p><p>「好久不见，悠羽小姐。今天工作辛苦了」<br>「嗯，小枯冬也辛苦了。谢谢你哦，接受我的指名」<br>「不，因为我悠羽小姐的邀请，所以我满心期待地来了」</p><p>　朝日向悠羽打造出『发自内心的笑容』，悠羽就开心地笑开了花。</p><p>　朝日轻轻握住她柔软的手。可能是还没习惯吧，她像是吓到了，肩膀颤抖了一下。朝日抬头窥探，向她露出笑容。</p><p>　她的脸颊染红得就像秋天的象征——枫叶一样，让人能感觉到她的紧张与兴奋。</p><p>　朝日感觉能听到脉搏的扑通声。肯定是她的心脏有如要爆发般强而有力地跳动着吧。她咽了一下口水，像是要逃跑般想挣脱开自己的手。朝日用力重新握紧那只手，调戏般笑道。</p><p>「是还不习惯牵手吗？」<br>「我的手汗可能出得有点多。还有，心脏可能要坏掉了」<br>「请忍住。今晚，我是你的恋人。所以至少让我牵着你的手啊」</p><p>　为了将暧昧不明的牵手，变得更真实，朝日将手指绕进对方的指间，变成恋人间的牵手方式。</p><p>　伸出食指触碰到对方的手腕。只要微微按压就能感受到对方的脉搏在跳动。</p><p>　像是要稍微逗弄她一样，朝日将她的手臂拉近、抓住，边将脸贴上去，边往前走。在样做――已经是第几次了呢。这份工作是自从上了高中就开始做的，而悠羽从朝日一开始打工就是她的客人。每个月都会有一次以上，她们已经像这样牵手十次了。</p><p>　即便如此，她还是会视线游移不定，一直紧张着。</p><p>　看来，她还是不习惯。</p><p>　希望她能渐渐习惯牵手，不过这种反应也有这种反应的乐趣，所以虽然很对不起她，但还是希望她继续这样下去。</p><p>「约会是怎么安排的？」<br>「呃……附近有电影院，我们一起去那里看电影，之后在旁边的餐厅吃晚饭，我是这么想的……没有问题吧？」</p><p>　悠羽前半部分提出了比较具体的方案，朝日感叹着她与之前比起来真的成长了很多，但看来她在这方面不熟练的本质还是没变，她像是窥探着朝日的反应一样看着朝日，询问着朝日这样安排好不好。</p><p>　朝日不由得苦笑了，叮嘱道。</p><p>「我是悠羽的女朋友。我会陪着悠羽的，所以拿出自信来」<br>「……我会努力的」</p><p>　她咽了一下口水，点点头。</p><p>　她看起来非常紧张的样子，但还是握住朝日的手走了起来。</p><p>　秋季。是很早就入暮的时期。悠羽因紧张和兴奋而发热的手，温暖着朝日冰冷的指尖。朝日以某种通观大局的视角看着这样的自己，与悠羽并排走着。</p><p>　周围很少人。从旁人的视角看穿着制服的女高中生和穿私服的社会人牵着手，会是什么样子的呢。可能会有人觉得她们是母女或者姐妹吧，但是只要看到悠羽透出紧张感的表情，应该就能突然理解到她们是『那种关系』吧。</p><p>　实际上，却是虚伪的关系。</p><p>「要看什么电影啊？」<br>「有一部一直想看的恋爱电影。虽然是悲剧为结局的恋爱，但是关于女性间的恋爱呢」<br>「就像我们一样吗？　很期待呢」</p><p>　朝日讨厌恋爱电影。</p><p>　但是，在这里的不是枯冬朝日，而是『枯冬』。</p><p>　这里不需要朝日的真心话。只是，俯瞰眺望这须臾间的恋爱就好。</p><p>　枯冬朝日的工作被叫做恋人代理。</p><p>　而且她的工作是面向女性的。她打工的这家店是面向女性，出租女性的恋人。</p><p>　交不到恋人的同性恋，要逃避现实的时候就会到这种店里来。</p><p>　让客人身处梦幻之中。这就是朝日的工作。<br><br><br><br></p><p>　电影两个小时就结束了。</p><p>　电影内容是女孩子之间的恋爱，悲剧恋情。主人公为了让别人承认这段不为世人认可的恋情，四处奔走，在过程中得知了恋人的病情。终于，双方的家人都肯定她们的恋爱了，但在最后，劳而无功的恋人却还是病死了。故事就是这样的。</p><p>　朝日觉得这部电影本身拍得很好。</p><p>　但要是问朝日是否乐在其中――我只能说也就这样吧。本来朝日在看电影、动画、漫画、小说之类创作品的时候，最重视的就是代入出场人物的感情。虽说不至于要将自己投影上去，但能否理解人物的感情对她来说是很重要的。</p><p>　作为看恋爱电影前提的根基是，有对其他人的爱欲。</p><p>　朝日不太了解那种事情。所以，她对恋爱故事也没有兴趣。</p><p>　这次也一样。朝日无法理解恋爱感情。</p><p>　但是，以友情角度来看的时候，朝日就会不由自主地落泪，这部电影就是有好到这种程度。故友死去，这对主角来说肯定是很沉重的吧。</p><p>「电影真的很好看呢。我都快要哭出来了」<br>「对吧ー！　我的手帕都湿答答的了」<br>「啊哈哈，你的眼睛红通通的呢」</p><p>　她预约了能看到夜景的高级餐厅。</p><p>　在餐厅的一角，两人聊着刚才电影的内容。</p><p>　时间已经过了九点。</p><p>　她们已经吃完饭了，桌上只剩饮料空杯和放甜品的空碟子。这些全都是悠羽请客。朝日在刚开始打工的时候，让对方承担吃饭的全部费用还会觉得不好意思，现在她已经完全习惯了。虽然这是个讨人厌的习惯。</p><p>　悠羽用微微哭肿了的眼睛看着朝日，微笑着。</p><p>　朝日一口喝完甜口的橙汁，也笑着回看悠羽。</p><p>　突然，悠羽看了一眼装饰在店内的钟表，表情阴沉了下来。</p><p>　和她约好是到晚上九点半为止。本来是可以延长时间的，但朝日是学生。本来高中生来做这种工作就很危险了，要是过了十点不回家，也很难继续打这份工了。</p><p>　所以，很少有人预约朝日的晚上。</p><p>　四点放学，就算约会地点就在附近，五点开始约会已经是极限了。根据地点不同，有时候会九点就结束。就算想要亲近，相处四个小时已经是极限了，也只能去一两个地方。</p><p>　但是，作为社会人的她只能预约工作日。因为休息日很多人来预约，所以工作日这个时间是最好预约上的。</p><p>　再说了，悠羽她对自己没有自信。而且说因为『我这种人没法让你开心』，所以不主动在休息日指名朝日。本来这样是不太好，但因为她是老客户，所以朝日有一次提议优先让她预约。</p><p>　但是，她并没有踏出那一步。</p><p>　这段关系，在那之后就没再向前发展。朝日客观地俯瞰这段关系，在心中低语，就算她们本来就不会去跨越客人与角色的关系，但至少她们也是能稍微拉近一些距离的。</p><p>　没有踏出那一步的悠羽，在这种时候总是会一脸寂寞。</p><p>　但是――今天她看起来有些奇怪。</p><p>　有少数人会邀朝日去酒店或者交换联系方式，但悠羽的奇怪和这种不一样。而且她也不是会做这种事情的人。</p><p>　要怎么表述才恰当。朝日很后悔自己没认真上现代文课。</p><p>　绞尽所学的所有词汇，朝日觉得她的表情像是孕育着『看破』和『决断』。朝日注意到了，她现在的表情与她曾经满是寂寥与悲壮感的表情有些许差异，朝日不由得以原原本本的自己，向她问道。</p><p>「是怎么了吗？」<br>「诶……？」<br>「啊，没有。那个，感觉你和平时不一样，就想你是不是发生什么了。如果可以和我说，我会听你倾诉的哦？　时间――稍微延长一会，但我不收延长费，而且高中生都会在晚上出门玩的，所以不用在意」</p><p>　这个不是作为角色『枯冬』，而是枯冬朝日本人的关心。</p><p>　现在朝日是她的女朋友，但突然说出的这番话是朝日作为长期相处的朋友说出来的。悠羽听到这番话，开心地笑了，但眼中又带些许悲伤地低声说道。</p><p>「你注意到了我的样子不对劲了呢」<br>「……那个，嘛」</p><p>　实话说朝日并不觉得自己是在感情细微处反应敏锐的人。</p><p>　所以，朝日给出了一个模棱两可的回答。</p><p>　但是，悠羽连听到这样的回答，脸颊也开心地舒缓了下来。</p><p>　像是陷入了沉思，悠羽沉默了数秒。</p><p>　朝日并没有催促，而是默默地等待着，悠羽终于慢慢地开口了。</p><p>「一直以来真的很谢谢你。多亏有小枯冬，我度过了一段很愉快的时间哦」<br>「怎么了，突然这么说。简直就像告别一样」</p><p>　朝日不由得苦笑，如此评价她的措辞。</p><p>　但是，她只是微微地露出苦笑。既没有否定，也没有订正朝日的说法。</p><p>　她只是笔直地注视着朝日，并没有多说些什么。亦或是，她所要说的事情可能非常难说出口。</p><p>　朝日注意到了这并不是要开玩笑，她把话吞了回去，用认真的表情看着悠羽。</p><p>　视线交缠了一段时间。以前如果像现在这样对视，她都会害羞地挪开视线，但现在的她却一副依依不舍的样子。</p><p>　从一言不发的朝日表情上可以窥见寂寞感，悠羽既悲伤又开心地小声说道。</p><p>「你会为我感到悲伤呢。我有点开心」<br>「……不是的，我可能是在想没有了老客户，收入要减少了哦。我的性格还挺冷淡的」</p><p>　朝日想像平时一样露出惯常的笑容，但总感觉很不自在。</p><p>「小枯冬不是那样的人哦」<br>「悠羽小姐被骗到了啊。我很担心你的将来」</p><p>　就算朝日口出狂言，悠羽的表情也没变。</p><p>　终于，朝日深深地认识到她的言行是认真的，皱起了眉。朝日一直以笑容满面的的『枯冬』来对待悠羽，但现在她却在悠羽的面前展露出原本的自己。</p><p>「是交到女朋友了吗？」<br>「……不是，不是那样的」</p><p>　朝日并不打算继续问她是否交到男朋友了。</p><p>　正当朝日遣词造句的时候，悠羽就宛如自暴自弃般开朗地说了出来。</p><p>「我想你应该知道，我，喜欢女性。但是――我身边没有能商量这种事情的人。所以一直以来我都想通过和小枯冬约会来联系怎么和女孩子搞好关系」<br>「……但是，你并不是交到女朋友了吧」<br>「嗯。父母和亲戚都问我要不要交男朋友，给我介绍了很多人呢，我，说不出口自己是同性恋」</p><p>　她一脸痛苦地袒露心声，即便是这种时候她也为了不在『枯冬』面前露出那种表情而故作开朗。但是，这样反而更加强调了她的辛酸。</p><p>　朝日一开始很惊讶，以至于说不出话来。然后她觉得有些焦躁――那一定是对无法坦白的悠羽，以及无法让悠羽吐露心声的环境而产生的焦躁。最后朝日感受到的感情是悲伤。朝日自己没有资格说任何话。</p><p>　朝日只能听悠羽说。而自己却不能成为她的恋人。</p><p>　她和『枯冬』现在是恋人，但也只是现在。当朝日不再是『枯冬』，而是变回枯冬朝日的时候，这个关系也就结束了。而且，枯冬朝日不是同性恋。</p><p>　因此，朝日无法成为她的恋人。</p><p>　作为枯冬朝日的她是悠羽的朋友，所以她拯救不了悠羽。</p><p>　所以，朝日要慎重发言。作为悠羽恋人的『枯冬』，以朋友枯冬朝日的立场发言，这该有多残酷啊。</p><p>「……你以后要欺骗着自己生活吗？」<br>「嗯」<br>「那样肯定会很辛苦的哦」<br>「但是，如果花时间和对方相处，说不定我也能喜欢上男人。我想让父母安心下来，而且我是独生女，也想让他们见到孙辈」</p><p>　朝日不由得火冒三丈。</p><p>　虽然朝日的语气还和平时一样，但却任由自己感情用事地拼凑着言语。</p><p>「这样很奇怪啊。为什么不明白啊？　因为，这就像是异性恋想着『我必须变成同性恋』一样。性取向是不分高低贵贱的，你没理由被否认，别放――」</p><p>　朝日将话咽了回去。说那样的话是不负责任的。</p><p>　她不可能是轻易做下这个决断的，朝日也无法成为她的恋人。</p><p>　这只是，单纯的，感情用事的话。朝日默默地低下头。</p><p>「对不起，说了不负责任的话」<br>「没事，谢谢你，能理解我」</p><p>　『理解』这个词，很沉重。沉重到朝日想将它扔掉。</p><p>　朝日脸朝下，心里五味杂陈。</p><p>　朝日作为她的朋友，一旦失去客人与角色的关系，就再没有见面的机会了，朝日为此感到惋惜。朝日发自内心地支持同性恋的她，为她要歪曲自身去适应社会感到悲伤、愤怒。而不是同性恋的枯冬朝日对自己这种任性感到无语。</p><p>　悠羽就像是看透了朝日的内心，悠羽述说着对朝日的感谢。</p><p>「一直以来，谢谢你了。因为有小枯冬，所以我才能做梦哦。这就是我最后想说的。真的很谢谢你」</p><p>　感谢的话语刺痛朝日的内心。朝日只是让她做了一场梦。</p><p>　梦无法成为现实，朝日也无法让这个梦具现化。朝日只是收钱成为了她的朋友，让她做了一场梦。如果在最后她的梦想成真，朝日肯定会既寂寞又开心吧。</p><p>　但是，这种别离也太无情了。</p><p>「我才是，非常感谢你……其实在客人面前不应该说这些话的，但我不是作为角色『枯冬』，而是作为枯冬朝日我自己有话想传达。在悠羽小姐面前，我做了很多伪装，但是和你一起度过的时光很快乐，我很喜欢。我没有说谎」</p><p>　或许这也是很残忍的一番话。</p><p>　这番话可能会勾起了她想要切断的依恋之情。</p><p>　这可能是她内心深处所渴望的话语。</p><p>　但是，她的决心非常坚定。悠羽平静地笑着，说着「谢谢」，把手伸进了包里。朝日边想着是怎么了边探头去看，她就在朝日面前拿出一个小盒子。</p><p>　那是一个巴掌大小的黑色小盒子。</p><p>　那明显不是装点心的便宜货，而是高级的盒子。她轻轻地将盒子放到桌子上。盒子里面的东西应该很轻，盒子和木作的桌子相碰，发出砰的一声。</p><p>　悠羽注视着朝日的脸，说道。<br><br><br><br></p><p>「我想要给小枯冬谢礼。你能收下这个吗？」</p><p>　她打开盒子。在盒子里的，是一条项链。</p><p>　若是对首饰多少有研究的人就会知道。</p><p>　不管是项链的顶端还是链条，恐怕都是白金打造的。而且项链的前端装饰有钻石。</p><p>　一克拉的钻石。晶莹透彻。就算定眼凝视也看不出里面有任何杂质，以朝日的眼光来看也明显是昂贵的东西。朝日瞠目结舌。但悠羽的表情却丝毫没变。</p><p>　朝日忘了要掩饰自己的情绪，用有些愤怒的言辞，向她吼道。</p><p>「这种东西――我怎么可能收下啊！　这么，昂贵的东西……因为，这是比我的约会价格贵好几十倍的啊？　这种……！」<br>「啊哈哈，大概是三次奖金这么贵吧。但是，这是我对小枯冬的感谢之情――还有和被我抛弃在此的感情相比，这实在是太廉价了。你能收下吗？」</p><p>　悠羽将手搭在了朝日想将礼物推回去的手上。</p><p>　曾无数次握紧的手，现在却让朝日憎恨不已。</p><p>　朝日不想收下。但是，这就等同于否定她的感情。</p><p>　事务局并不反对在工作中收取礼物。</p><p>　朝日也的确收过好几次礼物。那些礼物既有可能是别有用心，也可能是因为善意等各种理由而包含了各式各样的感情。</p><p>　但是，沉重到这种程度的，朝日还是第一次遇到。</p><p>　像是要找借口，朝日挤出话语。</p><p>「我是，因为――！」<br>「……嗯」<br>「――本来，这种工作！　就不是因为善意而做的，只是利用性少数来赚钱。所以基本上是不会收到礼物的！　因为我，理解不了同性恋――甚至更根本地说，我理解不了恋爱！」</p><p>　朝日停顿半刻，像自暴自弃般自白了。</p><p>　如果不是目睹这样的放弃方式，朝日肯定不会有自白的那一天。</p><p>「因为，我是无性恋」</p><p>　这应该是工作中的人绝对不能说出口的话吧。</p><p>　无性恋。</p><p>　不管是同性恋还是异性恋，在朝日面前都是同样无法理解的爱情。</p><p>　无论是性行为还是恋爱感情，朝日都理解不了。朝日不懂爱。</p><p>　恋爱小说、电影、漫画、动画，对朝日来说全都是空虚的。在朝日眼中映照出的世界里，有对朋友的爱、对家人的爱、对自己的爱、对旁人的爱，唯独缺少对恋人的爱。</p><p>　这份工作，只是朝日用来寻找她所缺失的那份感情。</p><p>　这是朝日在旁观看性少数派逆流求爱的工作。</p><p>　但，这是枯冬朝日的真心话，是她所在少数派。</p><p>　看着朝日用痛哭般悲痛的表情自白，悠羽笑了。</p><p>「我知道哦。我也知道你是理解不了才想要去理解」</p><p>　朝日一直都觉得悠羽是个仅仅与自己牵手就紧张到尖声说话的可爱的人。</p><p>　但是，理所当然，她也是比自己更年长的，成年人。</p><p>　她看穿了朝日。然后，朝日恳求着。</p><p>「――那就请留在我身边。请不要放弃。请在我身旁，教会我爱。我想理解恋爱。为此，我利用了大家……像这样，愚蠢又任性，但这都是我的真心话。所以我没有资格收下这条项链」</p><p>　朝日像是乞求般，说着自己的愿望和要求，却一再被拒绝。</p><p>　在旁人看来，这很异样吧。那是朝日所不认同的行为。</p><p>　就算是同性恋也没关系，没必要去成为异性恋。</p><p>　这个无性恋一边如此述说，一边想去理解。</p><p>　这个疵点或许很异样，很异常。</p><p>　不用去否定与生俱来的性取向也没关系。那是每个人的特质。</p><p>　但是，朝日自己却不想继续这样下去。</p><p>　明明并不理解爱，却羡慕爱。醉心于这样的感情和关系。</p><p>「不会的，不管小枯冬是以什么理由和我约会，那都拯救了我，这就是对此的谢礼。我希望你能收下」<br>「……但是」<br>「对不起啊，我做不到小枯冬所期望的事情」</p><p>　看着她垂下眉尾道歉，朝日咬住下。</p><p>　朝日就像是要斥责自己一般用力咬唇，摇头否定。</p><p>「……请不要道歉。我才应该说对不起。在最后的最后说这样的话。明明应该用笑容道别的，我却说了些任性的话」<br>「不会，没关系的。在最后的最后，能听到小枯冬的真心话，我很开心。因为总是在聊我的事情，所以我也想了解小枯冬的事情。……这个你能收下吗？」</p><p>　朝日轻轻拿起放在桌上的盒子。</p><p>　里面的东西很轻。但是，除了地球重力以外，有某样很沉重的东西，让朝日快要拿不住。朝日眺望了一会这个盒子，说着「谢谢」，然后</p><p>「我觉得悠羽小姐是我很重要的朋友。以后也会是」<br>「……谢谢。能被重要的人一直记住，在我的人生中，就没有比这半年以上时间更有价值的东西了。那个，要是缺钱的时候就马上卖掉吧」</p><p>　悠羽指着那条价值超过百万的项链这么说道。</p><p>　如果她对朝日说的是「将这条项链当做是我来珍惜」，那反倒是更让朝日感到轻松，但是一般来说那样说才是更让人觉得沉重，所以她肯定是顾虑到这一点才这么说的吧。不过，这种顾虑反而更沉重了。所以朝日一脸苦涩地也开着玩笑回答。</p><p>「卖完内脏之后会卖掉这个的」<br>「约好了哦。那就……差不多该回去了呢」</p><p>　她这么说着站起身。但是，朝日并没有站起来。</p><p>　这条项链实在是太过沉重了。悠羽探头看着完全不打算站起身的朝日的脸，朝日微微苦笑，对悠羽说道。</p><p>「其实在最后一天这种时候，我是想和你一起回去的――但是我还想稍微再在这里待一会。想在这里想些事情对不起，我会注意时间的，不用担心我」<br>「……是吗。太好了，你对我最后的记忆不是满手都是汗、慌慌张张的样子」<br>「是呢，今天的悠羽是成熟出色的女性哦」</p><p>　这句话里没有任何恋爱感情，这就是这段关系的悲哀之处吧。</p><p>　朝日静静地说道。</p><p>「如果悠羽小姐也把我当朋友，那只有今天，这顿饭请让我来付钱吧。因为在最后的最后，我不再是角色『枯冬』」</p><p>　更重要的是，朝日甚至说了自己理解不了同性恋。</p><p>　悠羽露出一副为难的样子，但与朝日对视了片刻后，点了点头。这是作为成年人的矜持，和以朝日的朋友亦或是原恋人的身份尊重朝日的意愿。在这瞬息之间，她得出了答案，同意了朝日的做法。</p><p>「嗯，我知道了。多谢款待」<br>「谢谢你，和我度过了这么快乐的时间」<br>「我才是，今天谢谢你了。还有就是至今为止谢谢你了。我就先告辞了」<br>「好的――」</p><p>　那就，下次见。曾经说出口过好几次的这句话，又差点脱口而出。</p><p>　朝日咬紧牙关，咽下那句话，换上一副笑容。</p><p>　那是一个悲切哀伤的笑容。彼此都在感情上说谎了。</p><p>「再见」<br>「嗯――再见」</p><p>　目送她离开之后，朝日趴在桌子上。</p><p>　手上留有唯一能回忆起悠羽的物品。包裹在黑色盒子里的昂贵项链。虽然悠羽说这条项链大概要花她三次奖金，但这应该价值一百万左右吧。明知这样不合礼仪，朝日却还是趴在桌上眺望着盒子。</p><p>　――悠羽的性格特别不适合谈恋爱。</p><p>　她魄力不足，也没有勇气。但是为了探寻自己作为同性恋的生活方式，她指名了朝日，一起去了各种地方，试图去习惯。她那样的身姿多少给了朝日勇气。</p><p>　虽然对悠羽没有恋爱感情，却的确有着友爱。</p><p>　因此，这种离别方式很让人痛苦。</p><p>　朝日将盒子拿到手上，用沙哑的声音哭着低声说道。</p><p>「这个，太沉重了啊」<br><br><br><br></p><h2 id="第2话-在车站"><a href="#第2话-在车站" class="headerlink" title="第2话　在车站"></a>第2话　在车站</h2><p>「喂，我是枯冬」</p><p>『这里是事务局的渡边。这么晚来电实在抱歉，现在方便吗？』</p><p>「嗯，现在正好到了车站。电车还没来，所以还要稍微等一会」</p><p>　有星空的夜晚。比起这晴朗的星空，口袋里和悠羽的回忆才更加璀璨吧。朝日在这样的世界里静静地走着，以晦暗的表情接着事务局打来的电话。</p><p>　电话中沉默了片刻。不一会，女性负责人就惊讶地提醒。</p><p>『现在是十点半了哦？　现在才回去不会太晚了吗？』</p><p>「今天是周刊杂志发售日呢。所以我站在店里看了一下」</p><p>『……要适可而止啊。请注意不要被抓去辅导了哦』</p><p>　被这样叮嘱，朝日叹气般表示知道了。</p><p>　虽然朝日已经很久没看周刊杂志了，但她也没兴趣向一无所知的人特意宣扬自己整理了一下和悠羽的回忆以及自己的感情。</p><p>「那么，找我有什么事吗？」</p><p>『这种时间找你真的很抱歉。有工作需要你』</p><p>「这种时间有指名吗？　我拒绝过要过夜的工作」</p><p>『本来店里也没有接受这种工作。――话说，我不是要说这个，我处理漏了一个预约，要是枯冬小姐方便的话我想拜托你来接。是明天，星期六早上的预约，那个时间段正好有时间的只有你一个』</p><p>　渡边是工作干练的女性。所以这种失误很罕见。</p><p>　尽管如此，朝日很多工作都是她经手的，而且本来就是她很擅长营销所以朝日才能拿到很多指名的。她对朝日既有单纯金钱方面的帮助，更重要的是在朝日作为无性恋寻求恋爱的日子里，虽然她本人并没这样的打算，但也给予了朝日支持。</p><p>　而且，反正也是了无生趣的空虚人生。朝日没有拒绝的理由。</p><p>「可以哦，平时也受渡边小姐照顾了。是回头客吗？」</p><p>『是第一次来的客人呢。因为是学生，如果是年纪相仿的枯冬小姐去接待，应该会简单很多吧』</p><p>「提前发邮件比较好吗？」</p><p>『不用，当天到指定的地点见面就可以。之后的事情就由对方来决定』</p><p>　朝日平静地回了句「了解」，走出了检票口。</p><p>　这个时间已经没有回家的学生了，所以穿着制服的朝日应该是很显眼吧。但是，人少的神木站甚至连加班后回家的社会人都没有，所以朝日也没有受额外的关注。她抬头看着电子显示屏，确认过时间还很充足，就放慢了脚步。</p><p>「……好冷」</p><p>『啊，是吗，你是在回家路上吧。请注意不要感冒了哦』</p><p>「我的身体是商品呢。你也要注意身体」</p><p>『总感觉你今天很自轻自贱 或者说很消极呢。是发生什么了吗？　呃――啊，是悠羽小姐的事情吗。那看来不是她对你做了什么奇怪的事情呢』</p><p>　能马上进行确认，她应该还留在事务所吧。</p><p>　今天是工作到在事务所住下吗。真是辛苦了。</p><p>「悠羽小姐，今天是来最后一次」</p><p>『诶⁉　那个悠羽小姐吗？　到底发生什么了，吵架了吗？』</p><p>「好像被家人催促去交男朋友，所以最后来告别」</p><p>　朝日不打算说钻石项链的事情。</p><p>　她并不是想要有所隐瞒，只是觉得将对方如此沉重的感情轻易宣扬出去不太好。</p><p>『啊，那个……经常会有的事情呢。虽然她是个好客户，但也没办法』</p><p>「这是很经常有的事情吗？」</p><p>『虽然类型不一样，但经常听说有类似的事情呢。对于那些受到社会舆论强烈批评的同性恋来说，光是去谈恋爱就已经很累了。他们甚至要考虑是否应该喜欢上对方。于是，不久就会出现对异性恋妥协的人，或者是干脆放弃恋爱的人。最近虽然出现了肯定同性恋的风潮，但大众的认知并没有太大的改变。歧视总归还是根深蒂固的啊』</p><p>　出了站台，朝日叹息着哈出一口白烟，仰头看着星空。</p><p>　真是残酷。朝日这么想着，却在心中低语「的确呢」。</p><p>　无性恋在这一点上还算是更容易生存吧。了解无性恋的人很少，所以会对无性恋表达否定的人也很少。不过，这些都只是，无性恋不为大众所知，所以就算坦白了自己是无性恋也得不到理解，这也让人很痛苦。</p><p>「我们店里不是很多人辞职吗」</p><p>『……嘛，因为这个业界很多地方公私不分。相同境遇的人如果波长能对上，当然就会变成这样』</p><p>「如果悠羽小姐不是指名我，而是指名其他人，说不定她就已经获得幸福了呢」</p><p>　渡边短暂的沉默，既不是要提醒朝日别说消极的话，也不是安慰她的轻率发言。她是想要说明她自身的感受吧。</p><p>　所以朝日能信任她。朝日默默等了会，渡边开始说道。</p><p>『幸福是指找到女性伴侣吗？』</p><p>「她说自己是这个打算。她就是为此练习所以才选用我们店的服务的」</p><p>『要是这么说的话――本来比起枯冬小姐，我更加不了解她的人品，不能擅做评论』</p><p>　以此做开场，渡边继续说道。</p><p>『就算她成为其他人的常客，她也不会主动接近对方吧。这样一来，是否能发展成伴侣关系就要看对方了。我说得会很严厉，或许听了之后会觉得难受――』</p><p>「没关系」</p><p>『――反正不管怎样都不会顺利的哦。同性恋和异性恋也没什么不一样。性少数之间相互吸引，寻找着彼此的归宿，因此确实更容易结合在一起，这样也许能获得一时的安全感。但是之后就和异性恋一样了，能否共度一生还是要看双方的心，还有，用稍微庸俗一点的说法就是，这也还得看双方身体上是否合适』</p><p>　她一视同仁，无差别地如此评价着。</p><p>　异性恋和同性恋都是一样的。朝日小声赞同着。</p><p>　追求真正意义上的平等可能意外地困难。朝日在心中如此小声嘀咕，突同时对她产生了些许敬意。</p><p>『所以，不用在意这种事情。不管是找不到伴侣，还是放弃挣扎，都是她和现代社会的问题。不是我们的问题――而且，我再提一个严厉的意见』</p><p>「你说吧」</p><p>『我和她通过几次电话。悠羽小姐给人印象是很消极的人，但她是个意志坚定的人。一直指名枯冬小姐是她的意愿。我觉得要是为她着想，就更不应该否定她的选择哦』</p><p>　一时间，朝日沉默地琢磨着她所说的话。</p><p>　这番话是委婉地肯定朝日的行为。这是在说朝日至今为止对待悠羽的方式没有错。朝日决不是想被同情，也不是寻求肯定或鼓励，但这番话却让朝日铭记于心。</p><p>「有找你商量真的太好了。我心里舒畅多了」</p><p>『那就好。枯冬小姐也给了我们这边不少支持，所以能帮上忙就好。那么，之后我会用邮件发工作的详情给你。十分钟内就会送达，所以如果没收到请联系我一下』</p><p>「嗯，我知道了。加班要加油啊」</p><p>『……你现在这样也像是加班呢。真诚对待是很了不起，但是你也不要太过纠结了。那么，晚安』</p><p>　听到她指出的这一点，朝日觉得被戳到痛处了。</p><p>　朝日苦笑着回复「晚安」，然后挂断了电话。</p><p>　距离电车到站还有一会。</p><p>　朝日将手放进口袋里思考了几秒，然后再次拿出手机，拨打了一串熟悉的号码。</p><p>「喂，姐姐？」</p><p>『嗯啊？　啊，这把声音。是朝日吗？』</p><p>「你看过号码再接电话啊……」</p><p>　朝日还想着她看到是亲爱的妹妹打来的，所以在这种时间也接电话，但看来不是这样的。话说，姐姐还没睡，这让朝日安心下来了。因为姐姐过着健康的生活，所以还以为她可能已经该到睡觉时间，有接电话真的太好了。</p><p>『怎么了嘛？　是被抓去辅导了吗？』</p><p>「我看起来会做那种不良行为吗」</p><p>『你不是总是说自己在做恋人代理的兼职吗。反正肯定有男的送高级的礼物给你，本来你年纪正好，长得又好看，所以会和优秀的男人奉子成婚吧，被抓去辅导对你来说不就和呼吸一样吗？』</p><p>「真的恶毒呢。那是偏见，而且大概连猴子都更理智、理性。我话说在前头，我们店是禁止去酒店的，而且本来客人就只有女性」</p><p>　这是『基本的』规矩，但朝日也没否定会收到高级的名牌礼物。但是，至少要说明自己做的是和性行为无关的健全工作。</p><p>　朝日是无性恋这件事――还没对家人说过。</p><p>　在朝日刚开始做兼职的时候，有被问过是不是同性恋，但朝日说着这比和男性工作安全简单来糊弄过去了。实际上，虽然感觉家人可能是放任主义，但说好听点就是家人都很宽容。</p><p>　父母工作很忙，几乎不在家，姐姐已经是大学生了，他们都没对朝日的行为多说些什么。只要不给别人添麻烦，不做违规的事情，就算朝日多少有些任性，家人也能接受。朝日不知道这是不是一件好事，但至少她还是很感谢家人的这一点的。</p><p>『我知道，开玩笑的啦』</p><p>「……」</p><p>『然后呢？　这种时间打电话过来，是可以回家睡吗？　正好我在画的画也画到一个段落了，我开车去接你吧』</p><p>　姐姐自小就画了各种画参加比赛，拿了很多奖，去年成为了美术大学的学生。只要有空她就会在家疯狂动笔画画，平时基本上都会在家。与之相比，忙于工作的父母经常不在家，本来他们就经常好几个星期不回家。父母只是每周打一次电话问问有没有什么事。</p><p>　朝日事实上的监护人，说是今年成年的姐姐也不足为奇事。</p><p>　家里的家务全都交给了这样的姐姐。</p><p>　父母给的生活费就算稍微奢侈一下也用不完，但朝日还是会将自己兼职赚的钱给姐姐作为家务费。姐姐平时会给朝日做饭，而且不只是这样，朝日在附近的时候姐姐还会偶尔开车来接。</p><p>　所以，姐姐才会以为这次朝日打来也是为了让她来接，因此这么提议吧。但是，朝日打电话是因为别的事情。</p><p>「不用来接我也没关系，这个时间还有电车，而且我现在离家也挺近的。我不是为了这个打电话的，最近――我们的生活节奏对不上，都没怎么聊天，你给我做饭了，但我很经常因为有紧急的工作而没吃上，所以想道歉」</p><p>『没关系啦，我只做能留到第二天的饭菜。你还真是守规矩的呢』</p><p>　对朝日特意打电话说这种事情，姐姐有些无奈地回答，但与姐姐长年相处的朝日听出了姐姐的声音里有些许开心。朝日也微微地笑了。――和亲密的朋友分别之后，朝日可能是有些想和别人亲近了。朝日想再继续和姐姐说说话。</p><p>　朝日也不是不回家，只是和小学的时候相比，少了很多和别人亲近的时间。姐姐为了画画把自己关在房间里不出来，父母都不在家。和同性朋友合不来，异性对朝日的感情几乎是恋爱多于友爱。所以朝日才会寂寞吧。朝日俯瞰着自己，像是看待别人的事情一样在心中小声嘀咕。</p><p>『发生不开心的事情了？』</p><p>「……为什么姐姐会知道？」</p><p>『因为我是姐姐呢。如果只是聊一小会，我还是能听你说的哦，在是要画画还是和亲爱的妹妹团聚这个问题上，天平极小程度地倾向了你，所以现在就陪你聊聊吧』</p><p>　朝日烦恼了几秒。但是，她已经整理好了。</p><p>「没事的，谢谢你。姐姐聊了会我已经很满足了」</p><p>『啊是吗，没事就好。要是不开心就辞掉那个兼职哦，钱够花，没理由勉强自己去兼职』</p><p>「嗯，我知道了。谢谢你担心我」</p><p>　因为对悠羽有着友爱，所以和她分别很痛苦。</p><p>　为了填补寂寥感，而在这个时间给姐姐打电话，也是因为朝日对姐姐有着对家人的爱。</p><p>　朝日像反刍般在心中默念恋爱二字。只有这种感情她还没能理解。</p><p>　继续这份兼职，在旁边眺望各种各样性少数的人们恋爱模样，或许就能理解了吧。</p><p>　站台上响起广播，能看到电车穿过夜色开了过来。</p><p>「电车好像差不多要到了，我挂电话了哦」</p><p>『嗯。我也再画一会就睡了，早餐我已经做好了』</p><p>「谢谢你一直给我做饭。再见」</p><p>　挂断电话，等着电车到站。</p><p>　电车巨大的身躯在铁路上疾驰，外套随风鼓动。</p><p>　眺望着临近末班、完全不见人影的列车，朝日迈着轻盈的步伐，驱动着稍微轻松了一点的身子，思考着明天的客人会是怎么样的人。<br><br><br><br></p><h2 id="第3话-不期而遇"><a href="#第3话-不期而遇" class="headerlink" title="第3话　不期而遇"></a>第3话　不期而遇</h2><p>　第二天早上，六点。朝日醒来了。</p><p>　父母连续在外过夜，姐姐在自己房间里闭门不出，客厅里没有任何人，所以朝日也不打算去客厅。但是不吃饭会死人。平时家里都是各自准备自己的早餐――主要是姐姐很经常会睡懒觉，所以朝日就没拜托她做早餐――虽然的确没拜托姐姐做早餐，不过昨晚的晚饭好像还有剩，吃是可以随便吃，但朝日还是给姐姐发了一封邮件说明。明明两人都在家，却要发邮件沟通是很奇怪，可是朝日还是想表达感谢。</p><p>　因此，这个星期六朝日从早上开始就吃浓厚的排骨做早餐。</p><p>　朝日所上的高中是星期六不用上课的，平时的星期六她会睡到十点，但是有工作的星期六就不能睡到这么晚了。</p><p>　手机上收到了渡边发来的工作邮件，上面写了十点到神木车站集合。是昨晚和悠羽见面的地方。从家里出门，电车坐几站路就到了，也不用换乘。九点出门完全可以在约定时间前到。但是，邮件上却没写关键的客人名字。基本上不会以客人登记的名字来作为汇合的信号，而且之后也能向客人本人询问名字，所以这并不是什么大事。那个干练的渡边会连续出错，看来她是非常累了吧。</p><p>　按照一开始估算的时间，朝日九点出了门。</p><p>　休息日早上的电车，人还是比昨晚稍微多一点，但也没多少人，车厢里空荡荡的。车内开了暖气，感觉很舒服，但还是感觉到有丝丝凉意，看向寒气来处，发现后方的窗户稍微打开了一点。朝日正想伸手去关窗――却又停住了。</p><p>　除了要上学以外，朝日已经很久没在这种时间出门了。</p><p>　休息日。早起坐电车，车窗外映出的景色感觉看起来和平时不一样。平时都是很阴沉的，今天却很晴朗，看起来格外漂亮。昨晚发生了那种事情，今天却也没什么变化。不仅如此，风景看起来甚至比以前更漂亮了。</p><p>　人类这种生物，意外地也不是没了谁就不行。</p><p>　像是被世界告知这个道理，朝日感到了些许寂寥感。</p><p>「……来得有些早吗」</p><p>　朝日不由得小声说道。九点四十分，朝日到了见面地点。</p><p>　神木站的站台上没有任何人。虽说这附近有电影院，但这里还是个小车站。</p><p>　虽然稍微走几步就有一家能看到夜景的高级餐厅，但附近的车站就另当别论了。</p><p>　附近既没有学校，又不是商业区。也就是说这里是乡下――或者说是比乡下更近一点的城市。像这样坐电车过来的人很少，很舒服，反而很让人开心。</p><p>　出了检票口，看到客人还没来。朝日抬头看钟，现在才九点四十。果然提前二十分钟过来太早了吗。朝日边思考着怎么打发时间，边考虑到客人可能正好来不了，犹豫着要不要打电话向渡边确认。</p><p>　朝日只是再次确认了一次邮件，客人是同龄的女高中生。</p><p>　见面时间是十点。约会时间是一整天。第一次来店里预约。没有指名。</p><p>　约在检票口外面见面。一般来说都会告诉对方自己是什么装扮以便汇合，但这次因为渡边的失误，各种传达都晚了，如果没法汇合，朝日就会在汇合时间前五分钟打电话过去。电话号码是――</p><p>　如果是客人要更换对象，就点个披萨吃吧。</p><p>　朝日正这么想着的时候，突然有个身高与朝日相近的少女从车站的检票口出来了。</p><p>「咦」<br>「啊」</p><p>　双方打了照面，都疑惑出声。</p><p>　从检票口出来的是，青叶夕月。</p><p>　她是朝日班上的优等生。</p><p>　朝日平时和她没怎么打交道，只是昨天稍微说过几句话。</p><p>　她的面容依然那么端正，站姿给人一种认真正经的印象，比起平时，今天似乎化了点妆。平时她的头发都只是盘起来的，今天却只扎起一束，其他都披在肩上。她是要和成熟的男性去约会吗，现在的她给人一种在逞强的感觉。</p><p>「居然会在这种日子遇到，真是巧啊，青叶同学。你要去哪里？」<br>「是啊，我在这里等人。你呢？」<br>「我也一样。有点小事――但是，今天你看起来比平时漂亮呢。是要去约会吗？」</p><p>　朝日自觉自己『今天』这个词用得很失礼，但她给人强烈的成熟印象，从妆容到发型每一样都很艳丽。她就是有这么惊艳。</p><p>　夕月听到朝日的问话，苦着脸小声念叨着。她念叨了一番后，瞥了一眼朝日，含糊其辞地否定了。</p><p>「嘛，差不多……但是，不是约会。我在等的是女人，而且是那个，妈妈的――对，我是在等妈妈认识的人。她是很优秀的人，我也很尊敬她，所以不能打扮得不得体」<br>「诶，是这样啊。那应该是非常优秀的人吧」<br>「话说枯冬同学呢？　明明感觉你是休息日在家躺的人，却在这种早上――虽然感觉称十点为早上有点微妙，但你怎么一大早就出门了」<br>「我是要打工哦。虽然想在家休息，但我要为上司的错误善后，昨晚给我换班了。是晚上十点的时候换的。你敢信？」</p><p>　朝日耸耸肩。其实她并没有这么在意这件事，只是找个话题说而已。</p><p>　夕月绷着脸，小声地说着「很辛苦呢」。</p><p>「不过，青叶同学。你家是在这附近？　是坐电车上学的吗」</p><p>　神木站距离朝日家就只有几站路，旁边就是学校。</p><p>　如果家在这附近，上学应该会很快吧。</p><p>「啊，嗯。我家就在上行方向的隔壁隔壁站，所以说是在这附近也没差吧。枯冬同学也是这附近的？　但是我从没在电车上见过你」<br>「因为我是下行方向的呢。一样是隔壁隔壁站。这样的话，肯定是遇不上吧」<br>「啊ー，这样。我还以为一定是因为枯冬同学总是睡过头」</p><p>　夕月的表情舒缓了下来，边探头看着朝日的脸，边微微带刺地故意煽风点火，枯冬听此微笑着回答。</p><p>「哦，你不知道我来没来上学啊？　话说你对我来没来上学没兴趣吧？　下次让班主任给你看看点名册吧，别看我这样，我可是不迟到不早退不旷课的哦」<br>「诶ー。感觉点名册上上课态度那一栏会打『×』呢」</p><p>　朝日对这个无可辩驳，扭过头去，鼓起脸颊。夕月开心地笑了。――虽然她们平时并没怎么对话过，但是一聊起来意外地开心。</p><p>　虽然高中生活才过了一年，但朝日感觉每天都在打工的学生生活实在是太浪费了。实际上，朝日也有意识到自己过于追求『恋爱』而忽视了友情。朝日的朋友都是在打工的过程中遇见的夹杂着恋爱的友情。</p><p>　所以，现在这种时光让朝日感到有些开心。</p><p>　在这之后，直至客人来之前朝日都和夕月并肩谈笑。夕月看起来比在教室里和朋友聊天更开心一些，朝日也觉得很开心——虽然这猜测大部分都是朝日的希冀吧。</p><p>　只是，朝日看了一眼钟表，差不多该到见面时间了。</p><p>　现在是九点五十五分。朝日和夕月聊得很火热，时间都变快了。</p><p>　朝日抬头一看，夕月也疑惑地微微倾头。</p><p>　朝日边拿出手机边向夕月问道。</p><p>「你也是和对方约的十点见面？」<br>「嗯，是这样没错――但是不见有人来呢。是怎么了。你那边怎么样了？」<br>「刚才也和你说过，因为上司的失误，所以我没能和客人取得联系呢。也没问到邮箱地址，联系方式只有电话，也不知道对方的名字。平时是看一眼就知道『是这个人呢』――但这次不行。不过嘛，见不到面就会打电话过去的，所以没事，青叶同学你那边没问题吗？」</p><p>　朝日这么说着，夕月毫无自信般点头说着「姑且是没问题」。</p><p>「昨天在邮件上看到说到时间没见到就打电话，所以我觉得就算再怎么糟糕应该也不会见不到面。只是，在人这么少的车站都见不到身影，也有可能是睡过头了或者因为有什么事来不了吧。嗯ー，果然应该去问邮箱地址的」</p><p>　夕月在朝日身边这么嘟囔着，因为朝日这边姑且是工作，所以也没有多余的时间了。朝日看着渡边发来的邮件，在手机上输入邮件里写着的电话号码。</p><p>「呃，0，8，0……6，6，4――」</p><p>　朝日无意识地边小声念出来边拨号。</p><p>　然后，在朝日念出几个数字的时候――夕月浑身一怔般看着朝日。</p><p>　她艳丽的脸上流下一道冷汗，凝视着朝日的指尖和脸。</p><p>「……是这种感觉的吗？　开玩笑的吧？」<br>「嗯ー？　怎么了？」</p><p>　朝日边含糊地回答着夕月，边输完号码，准备点击拨打。</p><p>　但是，朝日视线内的夕月表情满是动摇，流了很多冷汗，朝日不由地担心起她的身体。</p><p>「……怎么了？　青叶同学，身体不舒服吗？」<br>「不是，刚刚，我注意到了一个非常可怕的可能性，约在同一个时间同一个地点见面，同样的确认方式，一直都没注意到才比较奇怪吧。刚刚听着电话号码，我注意到了」</p><p>　听着夕月的语气，一时间，朝日因听不懂她在说什么而皱起眉。</p><p>　夕月流着冷汗，用非常尴尬的表情面对着朝日。虽然她们面对着面，但夕月的视线却没有和朝日交汇，她眺望着窗上映照出的景色。这样的夕月和朝日自己输入的电话号码，还有这个状况――一想到双方都在同样的条件下约了人见面，等的人同样没有出现，朝日好像理解了什么。</p><p>　然后，朝日也注意到了。</p><p>　她注意到后，不由得脸部抽搐。</p><p>「……真的？」</p><p>　夕月没有回答。是没法回答。</p><p>　她沉默着，像是等待着裁决。</p><p>　只要一个点击动作就能判定。朝日的手机屏幕上显示着拨打按钮。</p><p>　朝日下定决心，按下了拨打按钮。</p><p>　同时间，夕月放进口袋里的手机响起来电铃声。朝日听着自己手机发出的拨号声和夕月的来电铃声，继续静静地眺望夕月，静静地等着她放弃妄想。——这份工作又不是什么轻浮的工作，就算被别人知道，朝日也无所谓。</p><p>　但是，她不一样。</p><p>　『在面向女性的女友代理店打工的慵懒者』和『选用这家店的优等生』。她肯定不愿意承认吧。但是，夕月战战兢兢地拿出手机，指尖在屏幕上滑动，接起电话。</p><p>「『喂』」</p><p>　响起了两重声音。</p><p>　一听到这个声音，朝日挂断电话，将手机放回口袋。</p><p>　在朝日挂断电话之后，夕月也收起了电话。两人沉默着对视了几秒。</p><p>　她现在脸上还满是想马上逃跑的绝望表情。</p><p>　总之，没听闻过关于夕月这方面的流言。她应该是巧妙地隐瞒了起来吧。</p><p>　她应该也没想到会以这种形式暴露给同班同学吧。</p><p>　夕月身体表情都僵直着，朝日缓缓走向她，握起她柔软的手，与她十指相扣。在朝日走近后，一股清爽的柑橘香气向夕月扑鼻而来。朝日用空着的手轻触着她的上臂，像是斜靠在她身上一样探头看着她的脸，露出满脸笑容。</p><p>「――初次见面，我是面向女性的女友代理店的角色『枯冬』。我是你的女朋友，今天一天请多多指教哦。『夕月』小姐！」<br><br><br><br></p><h2 id="第4话-同班同学"><a href="#第4话-同班同学" class="headerlink" title="第4话　同班同学"></a>第4话　同班同学</h2><p>「让您久等了。热意式咖啡和热奶茶。还有两份司康。您下单的餐品就是以上这些了吧？」<br>「是的，谢谢」</p><p>　朝日和夕月向店员倾身示意，各自拿走奶茶和意式咖啡，将各盛了一枚司康的盘子拉近自己，叹了口气。两个人面对面，思考着该说什么。</p><p>　两人在神木车站遭遇了冲击性的事实。虽然朝日按照流程作为代理女朋友『枯冬』，应该给她提供甜蜜的服务，展现自己专业的意识，但她作为重要的客人却似乎想要整理一下状况什么的，所以她就把当初准备去只要坐公交就能到的水族馆这个约会计划放到一边，带朝日去了附近的咖啡厅。</p><p>　当然，这全都是她请客。</p><p>　星期六，中午前的咖啡店里人很少。坐在被暖气环绕的舒适空间里眺望着窗外寒风呼啸的世界，感觉自己就像是身处异世界一样。</p><p>　夕月轻轻地抿了一口意式咖啡，叹了口气。朝日喝了口奶茶，因为比想象中热，她不由地拿开了奶茶，放到了一边。</p><p>「那么，说是有话要说――是要说约会路线的事情吗？」<br>「首先，我希望你不要用敬语。如果可以的话在现在这段时间里保持平常，不然我的脑子要烧坏了。感觉是真的会崩溃」<br>「啊，嗯。嘛，你的心情……我理解」</p><p>　看着哭诉的她，朝日苦笑着表示了解。</p><p>　关于学校，还有现在这个状况。朝日不知道她是希望朝日『不谈及这一切来完成工作』还是『交谈过后双方的认知和想法达成一致』，不过她看来是相当慌乱。</p><p>　这一次因为无法保证有空闲的工作人员，所以不需要支付指名费。</p><p>　因为地点很近，所以也几乎不需要什么交通费。但是，即便如此，每小时也要支付四千円，如果是完整一天的话，从十点到二十一点，加上餐费等费用共计五万円。这不是学生一下子就能拿出的钱，要是因为这种事情而在不知所措中过完这段时间也很令人讨厌吧。——顺便一提，指名朝日的话每小时要加收一万五千円。这种服务真是有钱人的消遣。</p><p>「现在这个时间也是要收费的，真的很抱歉啊。我会和事务所说明，让他们不计算这个时间的费用的哦。所以你先冷静下来吧」<br>「谢谢，是呢――必须冷静下来才行。心跳快得不得了。实话说，我现在也不知道自己在说些什么。我说的话没什么问题吧？　我有说了什么糟糕的事情吗？」<br>「没说政治、宗教、棒球的事情，所以没问题的。冷静点」</p><p>　朝日平静地在司康上抹上果酱，咬了一口。</p><p>　虽然是第一次来这家店，但这份司康比想象中要好吃，这让朝日有些惊讶。她不由得思考起要不要确认一下店名，来这附近约会的时候试着和对方说想来这家店。奶茶只是把市面上便利店或者超市里能买到的奶茶热一热的程度，但这个司康却别具一格，很好吃。</p><p>「你经常来这家店吗？」<br>「诶？　啊，嗯。初中的时候朋友带过我来这家店，你喜欢这家店吗？」<br>「司康。超级好吃呢。真是介绍了一家很棒的店给我啊」</p><p>　朝日说完，也没抬头看一下她，就继续大口大口吃司康。虽然时间不计费，但餐费应该是她出吧。一想到是花别人的钱吃东西，就觉得更好吃了。朝日完全看不出是在约会中，完全忠实于自己的欲望，看着这样的她，夕月稍稍扬起嘴角。</p><p>「对吧？　我很喜欢这个。你也喜欢真的太好了」</p><p>　夕月说出这句话的时候，内心似乎已经平静下来了。</p><p>　朝日放下叉子，用奶茶清掉口中的草莓酱余味。</p><p>「那么――还是赶紧结束原本的话题吧？　不过就算这么说，我觉得青叶同学肯定是杞人忧天了，我们就先聊那方面的话题吧」</p><p>　司康很快就吃完了，朝日一脸可惜地看着空盘子，这么说道，然后夕月也点点头。在一般的工作中，就算是休息日偶然与客人以店员的身份遇到，也不会出现这种氛围。如果朝日的兼职是便利店店员，肯定不会变成现在这样。</p><p>　夕月似乎非常紧张，朝日放下奶茶杯，注视着她的眼睛。</p><p>「作为前提，店里有保密义务」<br>「嗯」<br>「再说，我自身也不会恶作剧般四处宣扬别人性取向，也不想做那种事情。我反倒是很瞧不起那种不知轻重的人，不赞同这种做法。所以，我能保证青叶同学在使用我们店的服务至少不会因为我而产生什么问题。请放心吧」</p><p>　实际上――这可不是个轻松的话题。原本，不管自己喜欢异性还是同性，这都和在偶像组合里喜欢哪个偶像一样，是些细枝末节的问题。但是，事实上有一定数量的人会厌恶这些性取向。</p><p>　她选择隐瞒是正确的。</p><p>　但是，朝日也诚实地回应了她。</p><p>　看到朝日真诚的表情，夕月大概是稍稍安心下来了。她松了一口气。在短暂的沉默后，她艰难地说出实话。</p><p>「……谢谢。我想应该不用我说了，我是同性恋。虽然也稍微考虑了一下『我不是同性恋，只是对这个有点兴趣所以试试看』这种借口，但是我相信枯冬同学。我是问了同样遭遇的熟人，要怎么样才能找到恋人，对方就介绍了这家店给我」<br>「啊ー，嗯，这个……该怎么说好呢」</p><p>　这句话简单点来看，可以解释为通过练习来学习和女性接触的方式，但由知道内幕的人来看，就会莫名地过分解读。看到朝日不自然的反应，夕月问道「难道我猜错了？」，确实是猜错了。</p><p>　朝日慢慢地摇头，感觉自己就像是往纯白的婚纱上溅上墨水――姑且不论夕月是否纯朴，朝日向她说明道。</p><p>「那个啊，我们店里有相当一部分人会被『带回去』，第二天就提出离职。虽然也有人是为了「了解如何找到恋人」所以使用店内服务，但也有居心叵测的人是为了「找恋人」而来的呢」</p><p>　她们关系还不怎么熟就聊与性相关的话题实在是很让人过意不去，但事实如此。</p><p>　朝日总感觉很尴尬，移开视线说明着，夕月听到后脸稍微有些泛红，惊慌失措，像是要打消朝日还没列举完的疑虑般摇头。</p><p>「不、不是这样的！　我不知道那种事情，也没想过要带枯冬同学回去！　而且，我只是为了学习才来的！　是真的！」<br>「我知道的，冷静点。没事的，你没有指名谁来接待，而且如果一开始就是冲着我来的，在车站时那种反应就太奇怪了吧。――而且，我今天会来是偶然。虽然今天我没有工作安排，但也没有给我排班。感觉是这时候突然来了工作，然后来的刚好是青叶同学，我知道你没有特意来找我」</p><p>　为了让夕月冷静下来，朝日推着她的意式咖啡送到她的手边，她呼吸有些急促，喝了口咖啡平静心情。</p><p>　过了会，她冷静了下来，微微垂下眼眸看着朝日。</p><p>「……枯冬同学是『那个』吗？」<br>「……不是哦。虽然很抱歉，但我不理解那种感情」</p><p>　虽然朝日很犹豫要怎么回答，但现在她不是『枯冬』，而是夕月的同班同学。</p><p>　听到她聊起自己敏感的事情，而且刚才与她交谈过知道她性格很好，朝日现在是应该说出来的。所以朝日坦白了。包括悠羽在内，朝日是第二次像这样在客人面前坦白直言。没想到会连续两天坦白自身，偶然真可怕。</p><p>　夕月看着朝日的样子应该也稍稍猜到了吧，所以她虽然有些惊讶但也没有太夸张的反应。</p><p>「是这样啊。不过……看枯冬同学平时在学校的样子，没有那种氛围，你会做这种兼职，说意外也挺意外的，不过要说到能不能理解也是能理解的。但是，那你为什么会做这种兼职呢？　虽然本来不应该问这种事情的……」</p><p>　夕月为了组织语言而沉默了片刻。然后，她就像轻抚绸缎般小心翼翼地遣词造句，说道。</p><p>「不是这边的人做这种工作不会很辛苦吗？」<br>「……嘛，是呢」</p><p>　朝日微微苦笑，肯定了这点。</p><p>　对异性恋来说，应该会生理上产生厌恶感吧。但是――对朝日来说，她并没有特别感到厌恶。但相反，她也没有什么特别感觉。朝日只是像对待别人的事情一样一味地旁观。旁观着演绎出来的虚假女友和俯瞰这些事情的自己。朝日只是认真地眺望着那些无趣的恋爱模样，绞尽脑汁想去理解恋爱。</p><p>「不过，没关系的。我不觉得厌恶，也不会讨厌牵手，所以你别介意就好。――不过，我没想到优等生的青叶同学会使用这种店的服务啊。青叶同学容貌端丽，还很擅长和别人交谈，感觉只要出手去找就能找到对象了吧」</p><p>　听到朝日这么说，夕月脸上稍稍阴沉了下来。</p><p>「谁知道呢。我――还是第二次面对面坦白这件事，我不太清楚。实话说，我也不确定把这种性取向告诉对方，别人能不能接受，而且世间本来理应变为可以接纳这种性取向的社会――但是看着同班同学说起这种人的话题，就会觉得自己不能把这件事告诉任何人」<br>「……是吗，很难找对象呢」</p><p>　如果是社会人，就可以在网络上找，或者找这种类型的店，不论能否长久交往，要找到对象还是不难的吧。但是夕月是学生啊。在可使用方法有限的情况下，周围的人还都不像是能理解这种境遇的人。</p><p>　要找恋人，应该是很难吧。</p><p>　朝日见过很多长年与他人交往却不清楚到底要怎样才能顺利交往或者不了解如何与人接触的人，不过朝日倒是第一次遇到有人和她说本来就处于很难找对象的处境。就行动范围、资金、年龄等方面来看，这说不定是学生特有的烦恼。</p><p>「我保证不会和任何人说的」<br>「……虽然我们几乎没怎么说过话，但枯冬同学其实是个好人呢。因为在重要的方面枯冬同学都会坦诚相待，所以感觉应该能信任」</p><p>　朝日的确有坦白自己上课态度很糟糕什么的，还有其他事情什么的。</p><p>　朝日有自觉自己过着很随意的人生，但是对方有着与自己相似的境遇。将她的事情和落在自己头上的事情做对照，就会以己度人，所以就不禁亲切了起来。这在别人看来说不定的确是很棒的事情，但就自己而言，这只是单纯的利己行为而已。朝日没法坦然地为夕月这番话感到开心。</p><p>　但是，看着夕月开心的表情，朝日也感到有些开心，就没再思考那些细枝末节的事情。她的秘密是仅属于朝日的。</p><p>「关于枯冬同学的工作，还是不要和别人说起比较好吧？」<br>「其实说了也没关系，只是我觉得惹人怀疑很麻烦。我也不是说非得隐瞒，但如果没有什么特别理由，就还是不要说」<br>「我保证不说。话说，要是我说出来了会被问『为什么会知道？』，然后就被人知道我的事情了」</p><p>　夕月苦笑着，坚定地向朝日发誓。</p><p>　应该也可以相信她所说的话吧。虽然她们并没有怎么认真对话过，但朝日觉得自己也算是清楚她是个怎样的人。她和朝日一样同为性取向而苦，却又不会怠惰地甘于这种囹圄，因此去探寻自己能做到的事情。</p><p>　这可能就是所谓的志同道合吧。</p><p>「那么，话说回来。要怎么办？　要是和同班同学继续下去我想也不能好好享受，要不联系店里约别的时间和其他人约会吧？」<br>「嗯ー，枯冬同学……那个，你不是同性恋吧」<br>「虽然不是，但是这个是工作所以你不用担心我哦。而且――我也知道自己这么说很自大，但我很受欢迎的，所以基本上预约不到我休息日的全日服务，而且如果下次想要指名我，费用和这次比起来也是天差地别，所以要注意啊」</p><p>　自己说自己很受欢迎，莫名让人觉得很羞耻，但事实如此。</p><p>　夕月小声地「诶ー」了一声，认真地盯着朝日的脸看。</p><p>「嘛，我觉得也的确值当，顺便问一下费用要多少？」<br>「要是店里完全随机派人那就不需要指名费，店内会从有空的人里找想要去的，或者是从指名费便宜的人中找能接的。嘛，这就是买卖呢，也是没办法的。然后，指名费一般都是三千円左右，受欢迎的人是一万円以上，如果指名受欢迎的人，加上基本费用的四千円，就是每小时一万四千円了」</p><p>　朝日边掰着手指算边说明着，夕月颤抖着看着她。</p><p>　夕月也边望着天空边心算着，悄悄地流冷汗。</p><p>　然后，她压低声音，却又仿佛是在叫喊。</p><p>「……下次再找枯冬同学，在指名的基础上约同样的时间……要至少十五万円⁉　一天就要这么多⁉　真是夸张的买卖啊」<br>「不对，我的指名费是每小时一万五千円，所以算上基本费用，约我全天要二十万，再加上车费和约会花销就要花掉二十多万円了，所以在休息日指名我全天时间的时候要小心。也有人会缩衣减食来见我的」</p><p>　夕月为了让自己冷静下来而喝了口咖啡，却因这番话将嘴里的咖啡喷了出来，瞪大眼看着朝日。她擦去嘴边滴落的咖啡，惊讶地说道。</p><p>「好贵……指名制真的是富豪的玩法啊」<br>「如果不是指名，价格倒是很便宜呢。不过，即便如此还是会有人想花大价钱请特定的人。我们店在业界里也是价格比较贵的一家，所以客户很多都是有钱人哦。像我，工作安排到下个月的周末，能有空出来的时间真的很少见。所以，如果你不讨厌的话，我觉得今天还是体验一下比较好」<br>「……是吗」</p><p>　夕月再次目不转睛地注视着朝日。</p><p>　看着夕月的眼睛像是看定了一样，朝日不由得皱起眉。</p><p>「怎么了？」<br>「没有，就是再仔细一看――枯冬同学真的很可爱呢。容貌秀美，身材小巧，像小动物一样，如果用刚才在车站看到的感觉接客，那回头客肯定多不胜数」</p><p>　听到夕月这么说，朝日赞同地点点头，看着自己映照在咖啡店窗户上的脸。</p><p>　光滑柔软的肌肤，光泽亮丽的黑发，俊秀的容姿，接客时和蔼可爱。</p><p>　朝日笑出声，挺起胸膛。</p><p>「嘛，这份可爱是我的卖点」<br>「日入二十万的女人说的话就是不一样……真的服了」<br>「那么，为什么这么突然夸我？　要把我打包带回去吗？」</p><p>　无法想象会从她嘴里说出如此细致的赞美，于是让人不由起疑，然后她就红着脸半瞪着朝日。</p><p>「我才没有那么想！　我们是在约会，夸夸你也很正常吧！」<br>「啊，是这样――那，选我就可以了吗？」<br>「……嘛，平时要花二十万円才能请到的女人这次五万円就请到了，虽然和同班同学亲热让人不好意思，但你又很有专业精神，所以就也可以吧」</p><p>　话说到最后，夕月像是在向谁辩解一般，压低声音嘀咕着。</p><p>　不过，既然是她自己做出的选择，那就去回应她的选择吧，朝日重新鼓起干劲。</p><p>「那我最后再确认一下」<br>「还有什么其他事情吗？」<br>「你希望我作为演员『枯冬』接待你，还是以同班同学枯冬朝日来对待你」</p><p>　朝日这么说完，夕月的表情就僵住了。</p><p>　虽然朝日没有明确地说明清楚，但是夕月应该是能完全理解的吧。也就是说是要以客人与演员的立场来约会，还是作为枯冬朝日来和夕月约会。在旁人看来应该是没什么差别吧，但后一个却是只有和夕月在一起的时候才能做到的。而且，实话说，虽然她们还没到熟悉到那么亲密，但是被熟人用谄媚的姿态，明显是对待客人的态度对待，真的能过得开心吗。</p><p>「……前一个是，刚才那种感觉的吗？」<br>「会给人一种甜蜜的感觉。因为对方是客人，所以我会用敬语，而且基本上也会为了不让对方不开心而很温柔地接待对方。我说话方式也会像陪酒女一样，所以要做好心理准备」<br>「……后一个呢？」</p><p>　她一脸好奇地问道，朝日不知道该怎么回答，想不到合适的例子。</p><p>　实在是没办法，朝日只好选择以行动代替言语来展示。</p><p>　朝日看到她手边还没吃的司康。然后就拿过她的刀叉，将司康切开，抹上果酱。夕月既惊讶又不知所措，只见朝日向前探身，用叉子叉上切好的司康递到她的嘴边。</p><p>「再不吃就要凉掉了哦，夕月同学。来，张嘴ー」</p><p>　夕月像雏鸟一样顺从地张嘴吃掉司康。</p><p>　她边吃着嘴里的司康，边看着朝日心想这是怎么了。见夕月迟迟不能察觉，朝日对她露出柔和的微笑，展示自己要说的就是这种意思。</p><p>「夕月同学，像雏鸟一样非常可爱呢」<br>「……原来如此」</p><p>　她应该是察觉到了吧。她边就着意式咖啡吃掉司康，边一脸认真地思索。她用手托着腮，以一副上课中的认真表情思索过后，回答道。</p><p>「请用同班同学的方式」<br><br><br><br></p><h2 id="第5话-水族馆"><a href="#第5话-水族馆" class="headerlink" title="第5话　水族馆"></a>第5话　水族馆</h2><p>　无数的生物群在碧绿的水槽中摇曳。游动着的水生物遮挡了模拟自然光照射进来的人工光，仰头眺望的人们拿出手机，拍下几张照片。拍照的人没有打开闪光灯，只剩清脆的快门声在水族馆中回荡。</p><p>　吃完午饭的朝日和夕月，两人前往了稍微有些远的水族馆。</p><p>　这个水族馆规模并不小，因为是星期六，出入的人也很多。但是这个水族馆以夏季的企鹅为卖点，相比夏季，秋季的客人就比较少了。所以虽然水族馆里人很多，但还没到活动困难，空间狭窄的地步。</p><p>　因此两人在馆内悠闲地走着。</p><p>　深海鱼、甲壳类、哺乳类，然后是热带鱼。</p><p>　从让人毛骨悚然的生物看到奇妙的生物，再到熟识的生物，以这种方向走着，终于走到了热带鱼的水箱，那真的很漂亮。水箱中有模拟自然光照入的光线，越往里走，光线就越暗，走到了漆黑的空间。通过再现珊瑚礁的地形，在这里营造出接近自然的景象。</p><p>　在这模拟自然的非自然空间里游动的鱼实在是太漂亮了，朝日无言地眺望了片刻。她看入迷了。该如何表达这种美呢。它们本来不是生活在这种人造物中的生物。但是，即便在这人造物中，那份美丽仍是如此不容置疑。朝日的心中泛起涟漪，微微地叹了口气。</p><p>　不管是自然还是非自然，结果都是人类的主观判断。</p><p>　对它们来说，住得舒适的空间即是自然吧。</p><p>　不管怎样都可以。朝日对此唯有羡慕。</p><p>　朝日开始思索起，就算是非自然也没关系，要是能构建出『像她们那样的人也能轻松生活的社会』。即使眺望着如此漂亮的景色，朝日还是想起来昨晚告别的悠羽。又或者，想起的是朝日自己。在和其他女人约会途中，别把这约会不当一回事，该想想自己能做些什么，朝日的优等生理性在如此告诫自己，但是内心的平静却自顾自地无视那番话，朝日只是茫然地眺望着水箱。</p><p>「枯冬同学，你看。你知道那是什么鱼吗？」</p><p>　突然，忘记工作沉浸在自己世界里的朝日，被夕月拉回现实中。</p><p>　她指着的鱼是身材小巧的黄色热带鱼。</p><p>　朝日切换回工作状态，将刚才的思索和工作区分开来。朝日不应该享受水族馆，而是要去让对方感觉到享受才对。</p><p>　朝日蹲在水箱前，念叨着。</p><p>　不是朝日要自夸，但热带鱼里她是真的只认识孔雀鱼。要是把青鳉鱼和孔雀鱼放一起，她就分不出来了。搞不好，要是给她连看三条青鳉鱼，再给她看一条孔雀鱼，她也会毫不犹豫地说那是青鳉鱼吧。</p><p>「高体鰤」<br>「……这里是热带鱼区域哦」<br>「黄色的看起来全都是高体鰤呢。青叶同学知道是什么鱼吗？」</p><p>　朝日苦笑着说出自己对鱼的偏见，反问夕月。</p><p>　夕月稍稍挺起胸膛，笑着自豪地回答。</p><p>「这种鱼叫奥氏笛鲷。特征是体侧有横向贯穿的粗线斑纹」</p><p>　听她这么说，朝日看向旁边的展板。</p><p>　的确如她所说，这似乎是一种叫奥氏笛鲷的鱼，生活在热带。要是不像这样在水族馆看到展板，朝日应该没有机会认识这种鱼吧。朝日感叹着夕月的博识，站起身，和她并排走着。</p><p>「你对这些很熟呢。我们的选修课有水生物的吗？」<br>「就算有也没人会选吧。考试要怎么考啊」<br>「把鱼的生僻字写成现代文」</p><p>　这么说完，夕月就有些笑喷了。</p><p>　朝日对开心笑着的她说了句「开玩笑的」，又问道。</p><p>「你经常来水族馆吗？」<br>「不是，我只是很了解热带鱼――我，是单亲家庭哦。母亲出去工作的时候，我自己在家一直都很闲。我这么和母亲说了之后，她就买了很多小孩子能看懂的图鉴、书给我。我最喜欢的就是热带鱼图鉴」</p><p>　她这么说着，脸上露出缅怀过去的表情，这应该是她开心的回忆吧。</p><p>　朝日对她有些许共鸣。朝日小时候父母也经常不在家，就算在家也很忙。姐姐那段时间也是特别郁闷，到处去画画。朝日在那时也是一个人的。所以听到夕月这番话，朝日有了些许感触。</p><p>「你和母亲关系很好吗？」<br>「嘛――多亏了母亲，我现在才能开心地生活，所以那是当然的哦」</p><p>　看到她有些自豪地这么说着，朝日不由地笑了起来。</p><p>　虽然她说得很轻松，但那可是很了不起的事情。每个人情况不一样，所以也有人可能会说和母亲关系好是理所当然的事情，但理所当然和了不起并不是无法共存的对立面。能挺起胸膛如此说道的她，毫无疑问是很了不起的。</p><p>「……」</p><p>　所以，朝日才会很在意。</p><p>　朝日在不知不觉间露出微妙的表情。</p><p>　发现夕月在看着自己的表情，朝日马上恢复了笑容，但还是被夕月注意到了。夕月担心地看着朝日。意识到无法隐瞒，朝日用微妙的表情注视着夕月。</p><p>「枯冬同学，怎么了？」<br>「……我有事想问」</p><p>　朝日犹豫着要不要问出那个问题。</p><p>　这不是能随随便便问的事情。而且现在还在工作中。</p><p>　朝日是应该将可能会引起对方不快的疑问留在心中，沉默下去的吧。</p><p>　犹豫了几秒，朝日露出微笑。</p><p>「要牵手吗？」</p><p>　朝日这么说着向她伸出手，夕月的表情有些僵住了，脸也涨红了。</p><p>　――朝日说谎了。她并不是想问这件事。</p><p>　夕月，有告诉母亲自己是同性恋吗。</p><p>　朝日想问的是这个。</p><p>　她说了是母亲的朋友给她介绍这家店的。然后告诉了朝日自己是同性恋。她还说了『至今为止只告诉了两个人』。这个『至今为止』是把朝日也算进去了吗，还是说这包括了她的母亲。</p><p>　朝日想找到依靠。在大海中，找到可抓紧的稻草。</p><p>　朝日没有和别人说过。没有对父母说过。只告诉过悠羽。</p><p>　朝日的父母是经营公司的。</p><p>　而且，他们各自有着不同的公司。</p><p>　如果他们要将公司给家人继承，那被选上的不会是为画画而痴狂的姐姐，而会是朝日。</p><p>　到那时要说些什么？　是什么都不说，独自过完这一生吗。之后无视血缘关系，将公司让给部下就好了吗。话说回来自己有被期待过吗。父母有期待过见到孙子吗。自己不找对象，他们会担心吗。</p><p>　各种疑问交错而过。所以，如果她将自己是性少数这件事告诉了自己的母亲，朝日想问问她，关于她的觉悟，家人的反应。</p><p>　但是，朝日却没能问出口。因为她肯定没告诉家人吧。</p><p>　根本不可能对父母说这种事情。这是当然的，小孩子大多都是异性恋的产物。</p><p>　如果有着男性的父亲和女性的母亲，那这个家庭中就不会有同性恋。</p><p>　就这样一直隐瞒着生活下去就好了吧。</p><p>　朝日思考起这种事情。</p><p>　夕月一下子握住朝日的手。</p><p>　朝日被拉回现实，看着夕月。她看起来很紧张。</p><p>　展现出笑容，朝日回握住她的手。</p><p>　秋季，是变冷的季节。在暖气效果差的馆内，她的手很温暖。</p><p>「在周围人看来，我们是什么样的呢」</p><p>　两人并排走着，朝日向她问道。</p><p>　学生年纪的两个少女牵着手。旁人看来，应该是朋友吧，又或是。</p><p>「是朋友吧？」<br>「不会被看作是恋人吧？」<br>「……如果再贴近一点，或许会」</p><p>　她这么说着，流着冷汗，脸上紧张得不得了。</p><p>　朝日向夕月的方向走了一步，靠近她，搂住她的手臂。</p><p>　脸颊都能碰到肩膀上的距离。走起路来有点困难，以身心都感到舒适的距离感在水族馆里走着。不用看她的脸，她脸红到脖子上都泛红。</p><p>「这样也还是朋友吗？」<br>「……大概，不对，应该勉强是吧？」<br>「真是不可思议啊」</p><p>　朝日对紧张到结巴的她如此说道。</p><p>　夕月侧视着突然说起奇怪话题的朝日。</p><p>「明明如果是异性，只是牵着手就会被看作恋人」<br>「……那个是」<br>「同为女性就不会被看作是恋人。别说牵手了，要是说了自己和女性是恋人肯定会吓到对方吧」</p><p>　如果真如朝日所想，夕月就说不下去了。她说不出口。也无法否定。</p><p>　要是肯定这番话会让人觉得空虚吧。但去否定也太过虚伪。</p><p>　夕月用认真的表情看着突然说起这种事情的朝日。这是朝日像这样和女性约会的时候总是在思考的事情。这样牵着手，就算对方是社会人，很多人也没办法一眼看出两人不是朋友关系。</p><p>　同性恋，是十几个人里有一个人，还是几个人里就有一个人，各个国家都在用各种手段进行调查。进出水族馆、能看到朝日和夕月的几百名游客，里面说不定就有几个人是同性恋。明明就有相当比例的人在却――。</p><p>　如果是男性会怎样。</p><p>　会有觉得男性之间牵手很恶心的人。</p><p>　那是在知道对方是同性恋的前提下，对同性恋的否定。</p><p>　到底哪边才更好呢。</p><p>　是不被注意到，不被认为是恋人更好。还是知道是恋人并且被否定更好。</p><p>　在女友代理店的客人里有人会大肆炫耀自己有恋人。</p><p>　朝日刚开始做这份工作的时候因为这样会引人注目，所以会对这种行为不赞同，但和那个人去了各种地方，听过各种对话，就会恍然大悟。</p><p>　那位客人她很羡慕，羡慕恋人能遭受的嫉妒与眼红，羡慕那些温暖与冰冷。她说想要同性恋也能领受到普通恋人会承受到的目光——朝日在这样工作着的时候，就会想起所谓『过去的女人』。在这其中有着各种各样的人，有很多很出色的人。</p><p>　只是，谁都不了解她们。</p><p>　用性少数这种忌惮的词汇将她们隐藏起来，却不去了解她们。</p><p>　明明她们只是性取向不一样，在感情上却是和普通人丝毫不差的。</p><p>　朝日在心中嘀咕着这种事情，脸色暗沉，就又看到夕月担心她的目光。没有困惑，没有畏惧，没有诧异，仅仅是，担心着朝日。朝日注意到这样的目光，就忘了说话。――过了会，才再次理解到了自己在说些什么。</p><p>「枯冬同学？」<br>「……嗯？」<br>「如果你有什么烦恼，可以说给我听」</p><p>　在约会中说出自己的不满和抱怨。</p><p>　可能是因为昨天发生过那样的事情吧。又或者是因为自己在和身边熟识的人约会，所以才会更深一层直视现实吧。不管是哪种理由，这都是最糟糕的。在收钱工作中，这是最不能做的事情。</p><p>　――迫于这种自责的想法，朝日的脸上一下子刷白了。在人少的地方崩溃般靠在夕月身上，叫喊着。</p><p>「呜哇哇哇――对不起！　我好像是很消沉！　已经要不行了啊！」<br>「没、没事没事，不用在意也没关系啊。你没事吧？　你想说的话我会听着的」<br>「青叶同学，今天不收钱了！　我是个没用的家伙啊！」</p><p>　朝日以不会打扰到其他客人的音量嚷叫着。</p><p>　精神状态可能是相当糟糕。</p><p>　朝日可以断言自己对悠羽没有恋爱上的感情。</p><p>　但却的确有着友情。因为自四月以来，每个月都会和她约会。就算没有跨越恋爱那一线，但也聊了些深入的话题。</p><p>　朝日期待着如果她能交到恋人，并且挺起胸膛，那自己说不定也能像她一样谈恋爱。她们生活着的样子，给了朝日勇气。看着悠羽的身姿鼓起了勇气，觉得自己说不定也能谈恋爱。</p><p>　但悠羽却蒙蔽自己的感情，从朝日的眼前消失了。</p><p>　她应该是承受了相当的压力吧，虽然她对此毫无自觉。</p><p>「冷静点，冷静点。我们是在约会所以我会付钱的，而且朋友要是有什么困扰，我也不会以自己的欲望优先。总之我们先去个能休息的地方吧？」<br>「能休息的地方……情侣旅馆？」<br>「现在带你去情侣旅馆是猴子才会做的事情吧」</p><p>　朝日像是要斥责自己般敲了敲额头，沉吟着。</p><p>　真是没出息。虽然标榜了专业人士是怎么样的，却没能做到公私分明。如果对方是普通的顾客，就不会发生这种事情了吧，朝日会给自己找这样的借口，也就是她已经在自我责备了。朝日感觉自己都要不对劲了。</p><p>　所以，不能任性。朝日双手拍了拍自己的脸颊，站直身。</p><p>「我没事……虽然我好像已经没什么资格这么说了，但我已经没事了，我会努力的哦。来打闹亲热吧，青叶同学」<br>「……你，真、真是专业呢」</p><p>　夕月用惊讶又或许是感慨的语气称赞她。</p><p>　在平时的状态下被人用认真的表情对自己说『来打闹亲热吧』，应该没有人会简单地点头答应吧。　夕月可能是不想不管放弃理性思考的朝日吧，她握住朝日的手。</p><p>　夕月拉着朝日的手走了起来。朝日就这么被她拉着走。</p><p>「走吧」<br>「说要走，那边可是出口啊」<br>「这个水族馆还附设了餐厅。虽然才刚吃完饭，但应该还吃得下甜点吧。我会听你说的」</p><p>　没有经验的她刚才只是牵手就会紧张，可能是因为现在不是和恋人而是和同班同学牵手吧，看起来并没有勉强自己。她对牵手这件事不再紧张也就是说，朝日现在不在工作状态。</p><p>　朝日既感谢，又抱歉，表情复杂地咬着唇。</p><p>「会胖的哦？」<br>「没事，这部分的热量已经消耗掉了」<br>「我们只在走路而已」</p><p>　朝日生着闷气，嘀咕着，夕月稍稍回过头来，笑了。</p><p>　像苦笑，也像是在开玩笑般的笑容。</p><p>「不是的。我的心脏，一直在乱跳」<br><br><br><br></p><h2 id="第6话-自白"><a href="#第6话-自白" class="headerlink" title="第6话　自白"></a>第6话　自白</h2><p>「在工作中还要你抽出时间来，实在是让我很难开口」<br>「嗯」<br>「我没法详细说明」</p><p>　餐厅里回响起深深的叹息声。</p><p>　两人间放着奶茶和咖啡。</p><p>　还有一份芭菲。这次总归是要AA的。不如说其实是应该朝日请客的，但夕月可能是想留个好印象吧。虽然朝日觉得在工作中客人抽出时间做这种事很让她内疚，但夕月还是坚持对朝日说不要介意。这个就是她们的折中方案。</p><p>　虽然朝日很懊悔，但夕月这样真的很帅。</p><p>　朝日想成为能这样摆阔气的人。</p><p>「实话说，枯冬同学在烦恼着，那约会也不会开心的」<br>「……也不是在烦恼……吧。只是，有让我厌恶的事情」<br>「是有保密义务的事情吧？　只说能说的部分就好，把你的烦心事告诉我吧。如果你愿意，我可以和你一起商量」</p><p>　要是找她商量，就算能隐瞒悠羽的隐私，也必须对她说明自己身上的问题。但是，朝日却对此感到胆怯。因为这不是应该在约会中谈及的事情，又或者是因为轻易说出来也只会搞砸气氛，原因有好几个，但总的来说，就是难以启齿。</p><p>　这就和坦白自己是同性恋是一样的。</p><p>　应该也会有人觉得不是这样的吧，但对于朝日来说，这并不是同一境遇下人们的『个性』。就算朝日是这种性取向，但她还是期望着知晓恋爱这种感情。既然是朝日所期望的，那这就不是个性，而是『枷锁』。是负面的枷锁。不管怎样都会让朝日感到胆怯。</p><p>　该怎么办才好，朝日甚至还没思考清楚也没整理好就说了出来。明明并不是急着想要听到她的回答，但不知为何朝日就是这样脱口而出了。朝日是真的觉得很难开口，但她可能也是真的想向别人倾述。</p><p>　既不是向可靠的成年人如姐姐或者渡边这类人倾诉，也不是向悠羽这样的本人倾诉。</p><p>　而是希望向如她这般与朝日在对等立场上的人倾诉。</p><p>「青叶同学，你有想过去喜欢上男性吗？」</p><p>　夕月猜不透这个提问的意图，皱起了眉。</p><p>　但是，朝日的表情很认真，所以夕月知道她绝对不是想和自己开玩笑。夕月嘟囔着「男生吗」，一筹莫展的样子。几秒之后，她摇摇头。</p><p>「我没有喜欢上过男性，也没有想过去喜欢」<br>「如果青叶同学的朋友里有同性恋，那个人――这只是打比方，所以是怎么样的情况都好。如果对方是必须在意面子，又或者是必须留下子嗣，不管是哪种情况都好。如果对方说自己必须走上与男性结合的道路，你会怎么想？」</p><p>　肯定是朝日的表情有种依赖般的拼命感吧。</p><p>　夕月有些惊讶，也继续回答道。</p><p>「是说出“那逃开不就好了”会很不负责任的状况吗？」</p><p>　悠羽是属于哪种状况呢。――朝日不清楚，但她也无法去确认。</p><p>　是劝说她去坦白比较好吗，如果她不愿意坦白就让她逃跑吗。明明朝日既不能保证她的那份爱能实现，也不能保证自己能回应她？　这么思考着，朝日不情不愿地点头。</p><p>「那就没办法了。这就只能放弃了」<br>「……没办法，吗」</p><p>　朝日有过期待。如果是和悠羽同为同性恋的夕月，总该――至少能为自己整理好这种情绪吧。但是，现实是无情的。她淡漠地舍弃了挣扎。</p><p>　看到朝日垂下眼眉，露出拙劣的笑容，夕月喝了口咖啡。</p><p>「是熟人的事情？」<br>「是我一位老客户。她这么和我说，说她再也不会来店里了」<br>「能把话说到这种程度，你们关系很好呢」<br>「我们之间没有恋爱感情。但的确是朋友。她是社会人，我们年龄上也有差距，虽然是通过金钱和服务往来的，但我觉得我们是朋友」</p><p>　所以才会不愿意。不愿意她的感情被否定。</p><p>　朝日无论如何都无法接受。</p><p>「同性恋和异性恋没什么区别。我和各种人约会后，是这么认为的」<br>「嗯」<br>「真的和异性恋没什么区别。我不愿意，只是因为对方是同性还是异性这种程度的差异，因为自身以外的原因放弃自己的感情」<br>「这也没办法啊，因为事实就是变成这样了。我母亲的熟人――也就是给我介绍这家店的人，也有遇到过类似的状况。那个人被职场上的异性告白了，诚实地告知对方自己是同性恋，结果就在公司里传开了」</p><p>　朝日哑口无言。真是糟透了，让人想吐。</p><p>「虽然她已经辞职了，但就是这么回事。能承受多大程度的事情是因人而异的。既然有人能不费吹灰之力就找到对象幸福地度过一生，那就会有人因被嘲笑而郁郁寡欢。枯冬同学所说的那个人，她很厉害哦。因为她就算要割舍现在、另寻他路，也要继续前行」</p><p>　夕月的话语里寄宿着她深刻而又真切的感受。</p><p>　朝日不由得问道。</p><p>「青叶同学也……」<br>「……也不是什么不得了的事情哦。因为是我初中的事情了。只是，我在恋爱意义上喜欢上了一个与人亲近的人，然后误会了。误以为她也是这边的人，能回应我的感情。嘛，结果就不欢而散了，但与母亲的熟人和你说的那个人比起来，我还算好的。我喜欢上的那个人，嘴很严，没有和任何人说过」</p><p>　夕月自嘲般总结着，表情看起来似乎有些许怀念过去。朝日用手指描摹着奶茶杯，低着头，只回复了一句「这样啊」。</p><p>　大家――虽然也不知道是不是，但都烦恼着。</p><p>　对这样的她们，说出让她们比现在更努力这种话应该是很自以为是的吧。因为这种举动就像是别人写出来的小说不是大团圆结局就耍脾气说不喜欢一样。这不是小说，而是她们亲身经历的事情。</p><p>　所谓悲伤，就是这样的吧。朝日放弃了。</p><p>「……谢谢，青叶同学」<br>「你接受这个事实了？」<br>「我不能接受，但我理解了。这次是真的理解了」</p><p>　就算朝日还是闹着脾气，很不情愿，但也真的理解了。</p><p>　夕月笑着说「太好了」，并且感同身受般为此开心。</p><p>「……枯冬同学」<br>「嗯」<br>「各种意义上来说，都是比我想象中更真诚的人呢」</p><p>　夕月这种说法像是暗藏着什么，朝日为了探寻其真意而抬头看向她。</p><p>　看着有些疑惑的朝日，夕月笑了。</p><p>「在学校的时候我还以为你是更加随性的人」<br>「你想的没错哦。实际上我就是很随性的人」<br>「真正随性的人是不会为了别人或喜或忧的哦。为那个人着想，因此心有不满，就是你温柔又真诚的证明。我觉得你这样很厉害很出色」</p><p>　夕月目光笔直地注视着朝日，如此称赞道。</p><p>　将近一年的时间，做着自我为中心的打工，朝日还是第一次听到这种话。全身打着寒战，又微微有些发烫。不知为何，和她四目相对会感觉到有些难受，朝日移开了视线。</p><p>「……真是多事」<br>「啊哈哈，你害羞了」<br>「吵死啦！」</p><p>　朝日意识到自己是开心地笑着说出这些话的。意识到后又不服气地继续移开视线。</p><p>　脸上的潮红似乎就是因为害羞了。</p><p>　一开始朝日是握有主导权的，但朝日感觉在恋爱——模拟恋爱之外的地方自己却是敌不过她。作为代理女友去过很多次约会的『枯冬』在恋爱上能展示出积极的一面。但是青叶夕月在与恋爱无关的领域，应该说是价值观吧，在对事物的看法方面，夕月比朝日成熟得多。</p><p>　所以，在孩子气的自己看来，她是非常优秀的人。</p><p>　朝日对夕月绝对没有恋爱感情。也不会有。但是，朝日确实对她有友爱之情。</p><p>　只要把这些说出口，传达出来，她们就能成为互称朋友的关系吗。――但是，用金钱关联起来的虚伪恋人必须保持虚假的关系，让对方身处梦幻。</p><p>　她是同性恋，自己是无性恋。</p><p>　要是在此基础上用幼稚拙劣的言语表达友爱，很可能会让对方误会。</p><p>　如果是用不会让人误解的方式传达，那就太残酷了。表达友爱也是需要勇气的。</p><p>　朝日自嘲着这真是难办。</p><p>「……」</p><p>　有那么一瞬间，朝日想过要不要向她坦白自己的性取向。</p><p>　就像她告诉自己她是同性恋一样。</p><p>　这样会不会给她强加不顾后果的恋爱，会不会让她怜悯自己，如果她对自己抱有一丝恋爱的感情，那这样会不会伤害到她，会不会让她生气。这样会不会是轻率的宣扬，会不会强求她领悟。各种纠葛涌上心头，纠缠在一起，朝日思索着。</p><p>「怎么了？」<br>「……没什么」</p><p>　她似乎在担心突然沉默不语、表情凝重的朝日，如此问道。</p><p>　朝日回答了没什么之后又沉默了。朝日真的很希望能对这样一个可以坦率地把自己的事情说出来的宝贵的人，坦白自己的事情，找她商量。</p><p>　马上坦白还是很困难，于是朝日绕着弯说道。</p><p>「虽然青叶同学说我温柔又诚实，但其实不是这样的」<br>「……这是什么意思？」<br>「当然，我很温柔也很诚实，但不只是这样。我……不愿意接受那件事的理由是非常自私，是不会被人夸奖的理由。我想看青叶同学你们这样的同性恋者实现恋爱的样子，想在旁边看着性少数派的人们不在意任何人的目光，坚持自己的坚强生活方式」</p><p>　夕月讶异地看着说着奇怪事情的朝日。</p><p>　真的，是很奇怪的事情。不是同性恋却在做着实现同性恋愿望的工作，而且还想看她们在真正意义上实现恋爱的样子。只是这样听她说是理解不了她到底是有什么意图吧。只是好奇心重吗，还是沉迷于他人的恋爱。不管是怎样，那都不会是正常人会有的想法。所以夕月才会感到困惑。</p><p>　至少她不是会出于愉悦或者兴趣而做这种事情的人。</p><p>　她应该是有什么理由。夕月虽然是这么想的，却想不出是什么理由。</p><p>　夕月看着她的眼睛。夕月也注视着朝日说道。</p><p>「在我们身边？」<br>「我和夕月你们一样，也是所谓的性少数派。但我不是同性恋」</p><p>　夕月有些惊讶，又确认了一遍不是同性恋这件事。</p><p>　朝日对小声询问的夕月如此说道。</p><p>「我是无性恋。我――既不能理解同性恋的感情，也不能理解异性恋的感情。不管是对男人还是女人，我都没有恋爱感情，也不会涌现想亲密接触的想法」</p><p>　朝日断断续续地说着。</p><p>「――枯冬、同学」<br>「像这样的人还挺多的哦。我初中的时候去查过，好像是有人口的百分之一。我对恋爱小说和电影都不是很懂。我会很重视别人，『那个人』是我重要的朋友，我会想和青叶同学成为朋友，姐姐也是我重要的家人，我的心中的确会有怜爱之情，但那不是爱情」</p><p>　朝日如释重负般平静地述说着。</p><p>　坦白了。全盘托出了。把只有悠羽知道的事情告诉她了。为什么会对她说出来呢，她的身上有种不可思议的亲近感。那肯定是因为她和自己一样是少数派的人吧，但她和自己不一样，她是个坚强的人。</p><p>　所以朝日才坦白了。</p><p>　夕月瞪大眼睛，说不出话来。</p><p>　这种事情真的是任谁都想不到吧。因为朝日从来没对任何人说过。</p><p>　朝日是学生。这种年纪不谈恋爱的人也不少，而且只要不和什么人扯上关系，也不会有什么关于恋爱的流言蜚语。所以才会让人意想不到吧。</p><p>「――但是，我不愿意这样。虽然不谈恋爱也没关系，但我想要去了解。因为，大家都开心地说恋爱是个好东西啊。不管是异性恋还是同性恋，大家都把恋爱描述成宝贵又美好的事物，沉浸在那个世界里。我自出生以来就没进入过那个世界，那边的人们怜悯着无法谈恋爱的人，只有他们自己享受着恋爱。好狡猾，好让人羡慕」</p><p>　这就是朝日在女友代理店工作最重要的动机。</p><p>　在旁边不断看着别人恋爱的模样，学习别人的恋爱。看着那些即使是在逆流中也能实现恋情的人们，想要知晓恋爱为何物。</p><p>「所以，枯冬同学看着我们是想知道恋爱是什么」<br>「嗯――虽然不应该这么说，但是同性恋比异性恋遇到的困难阻碍多。要说服周围人、还有关于孩子、工作、生活的问题。所以我觉得自己看着大家跨越艰难险阻的样子，是不是就能理解到什么。看着大家想要克服困难的样子，我也就有动力继续努力下去。虽然即使是无性恋也不是会被否定，但是我不想一直这样下去」</p><p>　夕月没有插话，认真地听着。</p><p>　像是为了让朝阳把一切都倾述出来。</p><p>「我自己也觉得这是在说胡话。这就像是在说要异性恋爱上同性、同性恋爱上异性、双性恋放弃喜欢两性成为无性恋一样开玩笑。我知道这就像是要强行改变自己的性取向一样，是改变不可能的事情」</p><p>　但是，朝日想知道。想去那个大家都称赞的美妙世界。</p><p>「……我呢，是在利用打工时遇到的客人。我既不温柔也不诚实，只是遵循着自己的欲望。所以不要再夸我了」</p><p>　这么说完，过了一会。夕月沉默地注视着朝日。</p><p>　朝日终于把勺子伸进芭菲里，吃了一口。好甜。不健康的甜度渗透进疲惫的大脑中。放了一段时间的芭菲，鲜奶油都融化了，水果也变得温热。陷于暖气温度中的芭菲不可思议地有了秋天的味道。</p><p>「谢谢你告诉我。也就是说你信任我了？」<br>「嘛，差不多就是那样吧。因为青叶同学非常一本正经」<br>「……实话说，我对无性恋不怎么了解。但是，总感觉能理解。也就是虽然没有恋爱感情，却有友情、亲情吧？」<br>「嗯，虽然这是因人而异的，但我现在是这样的」</p><p>　这么说完，朝日又吃了一口芭菲。</p><p>　十几秒的沉默并没有那么尴尬。</p><p>「――那也没什么不好的吧。如果是指责别人的性取向就另当别论了，但要是自己想改变自己的性取向那么就不应该被任何人的责备，也不会有人想因此被责备。只要那是自己真的想这么做。而且，枯冬同学说自己在利用我们，这是与枯冬同学认真的外在，隐藏在枯冬同学自己内心中的想法。我知道枯冬同学是想要诚实地工作的，而且你很受欢迎，这也意味着肯定有人会感谢你的工作」</p><p>　这句话让朝日想起了悠羽的话。她对朝日说了谢谢。</p><p>　悠羽得知朝日利用着她们，却还是很感谢朝日，肯定了朝日。</p><p>　朝日感觉因此又重现了那天的光景，顿时萌生了无力感。悠羽的话并不是虚情假意的鼓励，而是发自内心的吧。既然夕月是这么说的，那悠羽的话就一定不是骗她的。</p><p>「既然如此，那就没有必要自责――我是这么想的」<br>「这样好吗……至少在付了钱的这段时间里，我和顾客是真正的恋人」<br>「嗯，觉得自己不温柔也好，不诚实也罢，那都是你的自由。但是不能忘记的是，第三者怎么看待你是由当事人决定的。而且，不管你的动机有多自私，觉得和你在一起很快乐的人，也不会执着于你是否温柔诚实」</p><p>　也就是说，这是自己内心的问题吧。</p><p>　即，如何认可自己。</p><p>　朝日对自己的性取向非常消极，对与之相关的一切都心怀愧疚。因此，她无法肯定自己大部分想要了解恋爱的行为，无论是她要对谁坦白也好，还是利用谁也罢。所以，无论如何都无法肯定自己的行为。</p><p>　这样下去肯定是不行的吧。是的，朝日心里明白了。</p><p>「……这样啊」<br>「嗯」</p><p>　朝日感觉自己稍微梳理了一下内心与脑中的想法。</p><p>　虽然感到愧疚，但她却想不出其他能让自己了解恋爱的方法。</p><p>　她只知道在近距离观察恋爱这种方法。总之就是要接触爱情。</p><p>　不管是谁，是什么样的工作都可以，不过这份兼职是效率特别高的，朝日这个想法是不会变的。这让朝日有了勇气，即使是天生无法对任何人怀有恋爱感情的身体，应该也能理解恋爱吧。</p><p>「青叶同学很温柔呢，我可能误解你了」<br>「……我也不是那么温柔的人。不过，枯冬同学能打起精神来就好」<br>「对方是否温柔诚实，是由第三方来决定的――对吧？　青叶同学很温柔哦。如果是我，就不会这么认真地回应同班同学的烦恼青葉。我无法抛开自己的欲望，为别人行动」</p><p>　即使是在朝日正做着出租恋人的工作，夕月也还是为郁闷的她留出时间。然后，朝日我商量，为朝日的内心伸出援手。朝日能断言，夕月是很温柔的。</p><p>　夕月的脸颊微微泛红，若无其事地「嗯」了一声，移开视线。</p><p>　她很帅气，很漂亮，很优秀。虽然朝日有这样的认知，但她无法坦率地接受称赞而害羞的样子，让人觉得非常可爱。朝日在心中低声说着“好可爱”，脸上绽出了笑容。</p><p>　这种感情，说穿了就像喜欢小动物一样——每当我朝日感觉到对方可爱或帅气的时候，就会去确认这种感情是不是爱，朝日讨厌自己这种性子。这一定不是恋爱的感情。但是，内心的友爱和情谊是真切的，内心充满了这样的感情，朝日却觉得非常空虚。这颗心真的终有一天会被爱情所填满吗。</p><p>　朝日不知道。所以，现在朝日想用别的感情来填满自己。</p><p>　她是朝日今天的恋人。但是，只有这个时间她会作为朋友坐在朝阳前吧。所以，朝日可以毫无顾虑地越过那条线。但是，虽说朝日没有顾虑，也不是说不犹豫不紧张——因为这会让对方误认为是恋爱的感情。</p><p>　但是，她应该不会误解吧。</p><p>　朝日坦白了自己是无性恋之后，曾经因误解而告白的她应该不会误认为这是朝日恋爱的感情吧。</p><p>　如果是青叶夕月，她应该不会对自己有恋爱感情吧。</p><p>　所以朝日可以安心地加深友情。这让朝日无比开心。</p><p>　她害羞地喝着咖啡，朝日问道。</p><p>「那个，青叶同学」<br>「……什么事？」</p><p>　面对突然的搭话，夕月放下马克杯，回应道。</p><p>　这件事本来是不应该说出来的，而是自然而然发生变化的。</p><p>　带着一丝羞耻心，朝日自觉自己的脸颊通红，但还是微笑着问道。</p><p>「我可以叫你的名字吗」</p><p>　在站台上发现她是客户的时候，朝日叫了她的姓氏。</p><p>　但是，无关工作还是客人。这是在问今后在私生活里能不能直接称呼她的名字。也就是朝日这边主动拉近距离，想要两人的关系更加友好。</p><p>　夕月的表情僵硬了一下，紧张地移开了视线。能听到她咽口水的声音，她用沙哑的声音回答道。</p><p>「如果我也可以直接叫枯冬同学的名字，那你直呼我的名字也没关系」<br>「当然可以，你试着叫一下吧」</p><p>　朝日爽快地答应了，这么回答道。夕月瞥了一眼朝日，轻轻动唇。</p><p>「……朝日」</p><p>　这两个字仿佛沁入心扉。</p><p>　这是因为朝日从来没有主动缩短与别人的距离。也是因为朝日打工太忙。但是，为了不让别人误解友爱和恋爱，朝日一直烦恼着与人的距离感，这是朝日第一次对同龄人坦白自己是无性恋并被接受了的人，被对方像表达亲近般叫了名字，这让朝日高兴得不得了。</p><p>　朝日自己都觉得这样很小孩子气，但又止不住地笑。</p><p>　朝日害羞着，笑着叫出她的名字。</p><p>「被夕月同学这么称呼，感觉很新鲜」</p><p>　在学校，从来没有人用枯冬以外的方式称呼朝日，即使有几个学生和朝日关系比夕月还要好，但他们都是用枯冬来称呼她的。夕月可能是除家人外第一个称呼她为朝日的人。要这么说，那她也算是特别的存在。但是，不擅长现代文的枯冬遣词造句也很笨拙，“特别”这个说法可能会引起误会吧。</p><p>　所以朝日不会说出口。但她是特别的。</p><p>　夕月不可能知道朝日心中在想什么，她表情异样地捂住嘴，盯着桌子看。脸颊通红，甚至连耳朵都红了。她满脸秋色，像是为了不与朝日对视般，低垂着视线。简直就像是害羞了一样。</p><p>　她就这么移开视线，站起身，低声说道。</p><p>「――抱歉，我稍微去一下洗手间哦」</p><p>　朝日回答完知道，想着她应该是去平复脸上的热度吧，就目送着她去了洗手间。</p><p>　餐厅女性洗手间打扫得很干净，让人觉得很舒服。</p><p>　洗手间里有三个隔间，没有其他人在里面。</p><p>　夕月进了其中一个隔间，反手锁上了门。</p><p>　她就这样，像是倒在墙上一样把额头撞到墙上，深深地吐了一口气。</p><p>「……真是服了」</p><p>　夕月不由得低声嘟囔。她把手放在心脏的位置上，就感觉到心跳快得烦人。</p><p>　有人说过人生中心跳鼓动的次数是固定的，如果那是真的，那只在她身边待着，夕月的寿命就会加倍减少。</p><p>　将撞在墙上的额头挪开，夕月又背靠着门，仰头看着天花板。</p><p>　像是要将心中积存的感情倒出来一样，夕月再次吐息，但是内心存在的感情却丝毫没有消退。</p><p>　但是，这份感情是无法传达的。也是不能向她传达的。</p><p>　夕月感觉自己的肺被扭紧，无法呼吸。</p><p>　在这种店里，恋人关系是建立在金钱交易之上的。夕月还想着自己能轻松地使用这种服务。对方是自己的同班同学让她很不知所措，但也很开心，甚至度过了一段更轻松的时间。尽管如此，在最后心中的这份感情却异常地让人痛苦，夕月不由得笑了。</p><p>　夕月按住胸口，回想起她的笑容和苦恼的表情。</p><p>　如果是一见钟情，那该多轻松啊。很简单就能忘掉了。</p><p>　但是，知道了她的事情，就想去帮助她。</p><p>　她过于正直，不仅肩负着自己的性取向，甚至还想背负别人的烦恼，夕月因此动摇了。内心被她所打动了。明明这种擅自产生的感情只会让对方感到痛苦。夕月自责地扶额。</p><p>　夕月对她抱有的感情就算要用言语表达也不过是陈词滥调吧。</p><p>　这种陈腐的感情只能深藏心中，不可说出口。</p><p>　自己是同性恋，她是无性恋。两者间的感情除了友情之外绝无一致之处。</p><p>　带着自嘲的微笑，夕月又叹了口气。</p><p>「这个真的好累啊」<br><br><br><br></p><h2 id="第7话-我们要一直是朋友啊"><a href="#第7话-我们要一直是朋友啊" class="headerlink" title="第7话　我们要一直是朋友啊"></a>第7话　我们要一直是朋友啊</h2><p>　和夕月约会结束的第二天，学校和平时并没什么不一样。</p><p>　假期结束。过完星期天的今天是疲倦的星期一。每个人都莫名疲惫，以一副无聊的表情度过着。同样度过这一天的朝日也和他们一样。只是看着时间流逝，等着放学。真的很讨厌这种懒惰。</p><p>　平时朝日就对这种毫无意义的时间很没办法――尤其是，现在。</p><p>　悠羽离开了，和夕月相遇了，重新回看自己行为的对错，现在的朝日对去了解恋爱这件事感到焦躁。感觉这样懒惰地度过很浪费时间。但自己的心中并没有任何代替方案来解决这种感觉。</p><p>　第六节课。现代文。午后倦怠的氛围中，很多学生都在打盹。</p><p>　明媚的秋日阳光照了进来，暖气充足的教室里滋生出惊人的睡意。</p><p>　如果在上课的是严格的老师，台下的学生应该会死命睁开眼吧，但幸运的是现代文老师是位年轻没什么经验的女老师。她也没法提醒那样的学生认真上课，只是拿起粉笔在黑板上奋笔疾书。</p><p>　在这种情况下，朝日挺直腰板看着黑板，却没跟着文字看。</p><p>　朝日只是望着黑板上的一片漆黑，沉浸在思索中。在旁人看来她是在跟着板书在看，但只要仔细看就会发现她的焦点根本没有对准板书。虽然朝日心不在焉，但现代文老师带着度数不合适的眼镜，并没有注意到这一点，她肯定会对朝日的上课态度大为好评吧。</p><p>　朝日呆呆地想着今天下午的兼职。</p><p>　到前天为止排班都还是空的，但那天晚上却突然加了预约进来。</p><p>　就算回家了，朝日也没什么想做的。所以能打发时间，运气真好。渡边发来的邮件上，客人的名字和前几天的一样是『青叶小姐』。</p><p>　也就是，青叶夕月。</p><p>　看向她那边，就能看到她在这堂名为“午睡会”现代文课上默默地认真听讲的样子。她抬头看着黑板，抄写着板书，一副认真的模样。和坐在窗边座位的朝日相反，夕月坐在靠近走廊一侧。她的座位比朝日前一排。虽然离得很远，但朝日还是能轻易地看到她认真的侧脸。</p><p>　朝日一边称赞着她惊人的专注力和忍耐力，一边微微低下头打哈欠。</p><p>　朝日没有抬起头，只是抬眼看着老师，不过看来老师并没有看到这边。朝日安心了下来，再次看向夕月。</p><p>　然后，就和她四目相对了。</p><p>　放学后请多关照。朝日带着这种意思和她眼神交流，她注意到朝日在看她之后就慌慌张张地移开了视线。其他学生不是在睡觉就是在听课，没人注意到夕月奇怪的行为。朝日边看着周围其他人的反应，一边眺望着她的脸。</p><p>　然后她们就又四目相对了。夕月的表情更加僵硬了。</p><p>　朝日觉得这样子很有趣，但也明白她们的关系确实是不能公开的吧。这样太欺负夕月，她也太可怜了，但要是夕月毫无反应，那也太让人寂寞了。</p><p>　朝日在桌子上轻轻地挥手。</p><p>　夕月瞥了一眼，微微泛红的脸上露出了笑容，她也用只有朝日才看得见的幅度挥着手。朝日满足了，趴到桌子上。</p><p>　这是只有她们两人才知道的秘密关系。</p><p>　放学后。朝日看着手机确认。</p><p>　渡边发来的邮件上写了夕月指定的地点和时间，确认过后，朝日关上手机抬头看钟表。约定的时间是五点，所以还有多余的时间。同班同学纷纷离开座位，开始干自己的事情，朝日看着夕月还坐在位置上勤奋地在笔记本上写着什么，不由得低声嘟囔。</p><p>「……我们都是朋友了，明明直接喊我出去玩就好了」</p><p>　朝日这么嘟囔着，又像是注意到自己多嘴了，慌忙闭上嘴。只动着眼睛环视周围，确认着没有任何人听见自己说的话。安心下来后又轻叹了一声。</p><p>　朝日和她已经是朋友了。虽然有人可能会说这是公私混淆，但作为朋友的她喊朝日出门玩，朝日是不会拒绝的。女友代理的工作严禁亲吻、亲密拥抱，当然也严禁性行为。除了交流和牵手以外，这种虚伪的恋人和朋友无异。</p><p>　但是，朝日的工作就是要让别人沉浸在梦幻中。如果夕月想要的不是朋友关系的交际，而是恋爱关系的约会，那朝日就会去回应。</p><p>　在即使知道是虚伪的也会追逐恋爱的她们身上，在以这种经验为跳板去争取自己想要的东西的身影上，朝日获取着勇气。</p><p>　但是――朝日讨厌在这『虚伪的关系』外泛生出的爱意。不管那是多么庞大深邃的感情，朝日都无法理解，也无法共情，因此也无法真诚地回应。不能理解恋爱的朝日不能接受那种感情，只能拒绝朝她而来的爱慕。这样肯定会伤害到对方的。</p><p>　朝日有些害怕，夕月的指名。</p><p>　朝日五官端正，有着母亲遗传给她的美貌。</p><p>　这是大家公认的。</p><p>　小学时期就有很多男同学送情书。女同学中也有很多人和朝日走得很近，也有朋友会亲在朝日的脸颊、脖子、手，嘴唇以外的地方上。</p><p>　在初中就更明显了。朝日想着初中要交普通朋友，亲切地与人交流，结果经常被男同学叫出去告白。也有几个女同学向她告白。</p><p>　朝日逃跑似地只选择了和同性的友情，等来的却是曾是挚友的告白。</p><p>　『对不起。我一直――从一年级开始就喜欢着你』。</p><p>　三年间，挚友支持着一直因为无法爱上任何人而困扰的朝日，她却这么说了。</p><p>　朝日感到了背叛。但同时也发现了自己的偏执。朝日对『爱情』、『恋爱』过于冷淡，甚至感到厌恶。现在朝日明白理由了。</p><p>　以挚友的告白为契机，朝日知道了自己是无性恋。</p><p>　如果要朝日接受别人的感情，那就只能是她的感情。</p><p>　对方就是朝日如此信任的人。</p><p>　但是，就连这样的她对朝日爱的告白都不能动摇朝日，朝日也就不得不理解自己不具备了解恋爱的能力。</p><p>　拒绝了挚友的告白，希望和对方继续做朋友，但是对方却因为罪恶感而逃跑般地从朝日的身旁离开了。离开的时候她说了『虽然我知道小朝讨厌这样的感情，但我还是无法忍耐』。</p><p>　接着她说了『就算要破坏这段关系，我也想说出来』。</p><p>　朝日实在是太想知道了。</p><p>　朝日想要知道，即使要破坏曾经那么亲密相处过的时间、那么亲密的关系，也想达成的感情，到底是一种怎样的感情。朝日想要理解已经不知去向的挚友的感情。所以朝日讨厌着恋爱，却开始了给予别人恋爱梦的工作。</p><p>　朝日把手放进大衣里，面无表情地走了起来。到了高中，朝日身边的风流韵事也平静下来了。如果仅有美貌就只会变成别人欲情的对象，基本上没有人会对几乎没有对话过的朝日告白。那也是当然的，对几乎没有对话过的人，也只会是因为外表而喜欢。要对本人坦白是因为外表才喜欢的，也挺让人难为情的吧。</p><p>　而且也因为朝日自己摆出一副冷淡的样子，所以没人会来告白。</p><p>「啊，青叶同学。话说，你听说了吗？」</p><p>　朝日突然听到这样的对话。</p><p>　她不由得站住了，看向声源处。</p><p>　放学后的教室里没事干的人或离开，或留下来和朋友聊天，各自做着各自的事情，在这样的空间里，有一个性格开朗、喜欢聊八卦的女同学和另一个与她要好的女同学，占了两个夕月位置前的座位聊天。夕月和朝日不一样，交友范围很广，很经常像这样被同学搭话。</p><p>　朝日退到不会妨碍别人正在打扫教室的位置，侧耳倾听着。</p><p>　说来，朝日平时也没听过夕月在教室里和别人的对话。她们平时都会说些什么呢？朝日就是带着这种好奇心在听。</p><p>「听说什么？」<br>「隔壁班出了一对情侣！」<br>「诶，不是挺好的吗。然后呢？　要收礼金？」<br>「啊哈哈，不是不是。其实啊――」</p><p>　夕月边记笔记一边小声说道，两个女同学愉快地笑了。</p><p>　然后，用天真无邪的笑容对夕月说道。</p><p>「那对情侣两人都是女孩子，不觉得恶心吗？」</p><p>　朝日哑口无言。她屏住呼吸，移开视线，说不出话来，生怕别人发现自己在倾听。其他学生对这段对话并不惊讶——应该说，他们甚至都没在听。但是，对话的人就在夕月的眼前，她是绝对听到了。</p><p>　夕月瞪大眼看着那个女同学。她说不出话来，手上的自动铅笔停了下来。笔记本上歪歪扭扭的文字中断了，像是显现出她内心的动摇。虽然其他人还没有发现，但她的动摇已经非比寻常。</p><p>「这不是很不得了吗？　听说她们一直关系很好，休息日她们两人牵手被人看到了，隔壁班已经流言满天飞了，今天她们两个都请假了，要是她们来上学了会变成什么样呢，好期待好期待啊。她们大概是发现关系暴露了才请假的吧，不知道她们明天来不来上学啊ー」</p><p>　看着那毫无顾虑的笑容，朝日自觉心底深处涌出了一股情感。</p><p>　该叫愤慨吗。这里是放学后的教室真的太好了。</p><p>　因为有这么多人看着，所以也不会放任自己冲动行事。</p><p>「……那个」<br>「女性之间也会接吻吧？　唔哇，真的好恶心啊！」<br>「真是可怕呢」</p><p>　女同学兴奋地闭上眼，用鞋底连续拍打着地面。坐在隔壁的女生像是应和她一样，也夸张地抱住自己的身体，表示厌恶。</p><p>　――这是稀有的例子。在现在这个时代里，很少有人会这么不知轻重地否定别人。</p><p>　但是，也就是这样的吧。因为对方和自己不是同一个世界的人。</p><p>　多数派看少数派的目光就是这样的。朝日是知道的。</p><p>「那个……！」</p><p>　夕月对那两个女同学这么开口说道。表情中带着强烈的感情。</p><p>　她会否定她们所说的话吧。因为那否定了自己的性取向――不仅如此，这还是对她以外的人的歧视。但是，如果这么做了，她和周围人那种毫无价值的交际关系就会在表面上出现不必要的裂痕。</p><p>　朝日面无表情地看着眼前的光景――伸出了援手。</p><p>　在夕月继续说出否定的话之前，朝日面无表情地开口说道。</p><p>「真是糟糕透顶的发言啊。要怎么想是你们的自由，但这不是能在别人面前说的话」</p><p>　平时从不插嘴这种交谈的朝日突然插了进来。</p><p>　而且还是带着些许怒气的强硬发言。</p><p>　不仅是夕月、和她说话的两个女生，周围在做打扫的学生、闲聊的其他学生也惊讶地看着朝日，然后又看向朝日正看着的那两个女同学。沐浴在周围人的视线下，两人有些畏缩。</p><p>　两人什么都没有反驳，沉默了。</p><p>「这让人瞧不起你们。很卑劣，下作啊」</p><p>　说完这些，朝日就在众人的注视下离开了教室。</p><p>　朝日打心底感到不快，心情很糟糕。</p><p>　但是，这或许也不应该由以同性恋的境遇为食粮的朝日来说。连这个事实都助长了朝日的焦躁。</p><p>　――朝日离开教室之后，有人继续眺望她离开的方向，也有人回到原本在做的事情上，还有人就刚才发生的事窃窃私语，反应各不相同。其中，被说得最狠的两个人被泼了冷水般一脸不满，暗中非议。</p><p>「……都不知道她想干什么，干嘛突然插进来说那些？」<br>「枯冬同学也是那种类型的人吧？　真的是不知道她在想什么」</p><p>　夕月目送着朝日的背影，在心中感谢她。</p><p>　她插嘴了，夕月就不用对她们说狠话了。而且这也是为了袒护正是同性恋的夕月吧。女同学们的话语就像一把冰冷锐利的刀刃，划伤了被安宁的第六节现代文时间所舒缓的心灵，但朝阳的话语，多少让夕月感觉伤口得到了治愈。</p><p>　夕月露出暧昧不明的表情，责备两人。</p><p>「我也赞同枯冬同学的说法。我觉得还是不要说这种话比较好」</p><p>　这么说完，夕月将东西胡乱塞进包里，背上包，像是要追赶朝日般离开了。两人听到夕月的话「诶ー」了一声，不满地嘟起嘴，但也不打算特意辩解，只是回了一个可疑的笑容。</p><p>　来到走廊，夕月找着朝日的背影，但她已经不在这一层了。夕月很惊讶朝日走路意外的快，自己也以不会被老师骂的速度快步追上去。顺着楼梯下楼，在门口鞋柜处看到了平时就冷漠的她现在更是一脸不快。</p><p>「朝日！」</p><p>　夕月不由得这么叫道。明明昨天还是叫的『枯冬同学』，想着称呼突然变亲密了会很奇怪吧，所以夕月是想注意点称呼方式的，但现在的她没法思考到那种程度。</p><p>　虽然并非不擅长运动，但由于精神上的焦急，夕月喘着气，站在正打算换鞋的朝日面前。</p><p>　朝日一脸意外地瞪圆了眼，叫着夕月。</p><p>「夕月同学。怎么了？」</p><p>　虽然感到很意外，但朝日的表情看起来很开心，露出了笑容。</p><p>　她温和的笑容其他同学应该没见过吧，看起来很可爱，夕月就像被这个笑容击中了，瞬间移开了视线。以坚毅的意志压抑住脸颊的泛红，夕月回答着提问。</p><p>「想着要对你道谢」<br>「……不用道谢也没关系啊。那只是因为我觉得很不爽，不是为了夕月同学才说的」<br>「因为就结果来说我觉得很开心，所以也算是为了我」</p><p>　不由分说地道过谢后，夕月害羞地挪开视线，朝日冷淡地回了句「那也可以吧」。夕月和朝日一样换了鞋子，两人并排走出教学楼。</p><p>　晴空万里。今天这是绝佳的约会天气吧。</p><p>　夕月在听过那样的自白之后也仍是一意孤行地在女友代理店里指名了朝日。她是无性恋，这是她为了理解恋爱而伪造出来的关系，但夕月还是无可奈何。不管是以什么形式，夕月都想与她再度过那样的时光。</p><p>　朝日应该会很无语吧，夕月带着这样的想法今天一天都战战兢兢地窥探着她，但看来那只是夕月的杞人忧天，朝日第六节课还开心地和她挥手。应该是没事，的吧。</p><p>「对了，夕月同学。今天请多多指教了哦」<br>「啊，嗯」<br>「决定好去哪里了吗？」</p><p>　还没走出校园，她就已经开始说起这样的话题。夕月的心脏瞬间紧缩，但这也是理所当然的生理活动。因为是她。而且她没说出具体的词汇，应该也是有顾虑到场合吧。旁人听起来也只是和朋友去哪里玩这种程度的对话吧。</p><p>「嗯ー，其实还没想到这么仔细」<br>「诶ー，价钱没那么便宜所以要好好做决定才行啊，不然就浪费掉了哦？」<br>「这我知道……但感觉去哪里都会很开心」</p><p>　听到含糊其辞的辩解，朝日苦笑了。</p><p>「……嘛，刚在教室说完那种话题，我们去稍微远一点的地方比较好吧」<br>「啊，是啊。这会给朝日添麻烦的，要注意才行」</p><p>　都忘了这件事。被她们的暴言吸引住了注意力，但最重要的是，夕月自己和朝日也同样被谁看到了也会被公开吧。要是被公开了，因为是自己的责任，就算被非议也没关系，但那会给朝日添麻烦的。朝日提醒着紧绷起精神的夕月。</p><p>「我是没关系啦。倒是夕月同学要注意」<br>「说是没关系――后面还要在学校上两年学哦？」<br>「和冷嘲热讽别人恋爱的人搞好关系大概也不能理解到什么是恋爱吧。被那种人怎么想我都无所谓哦。我更愿意选择和会重视这些事情的人交往。就像夕月同学这样的人」</p><p>　冷漠切割这些关系的朝日看起来从根本上就和夕月想法不一样。</p><p>　即使再怎么合不来，为了构建适合自己生活的环境，用谎言巩固明面上的关系是最好的。这就是夕月的生存方式。</p><p>　与之相对的，朝日忠于自己的感情。</p><p>　那就是她的魅力。夕月不由得被吸引着。</p><p>　即使身处难以生存的环境也不会掩饰自己的感情。这是多坚定的信念啊。</p><p>　隐瞒着自己的性取向活着的夕月，和即使否定自己的性取向也想理解恋爱、忠于自己求知欲的她，这就是她们生存方式的不同吧。</p><p>「我看起来是会重视这些事情的人吗？」<br>「嗯，是会非常重视的人。夕月同学就是这样的人。要是和夕月同学在一起，我可能也能理解恋爱」<br>「我只是曾经被喜欢的人甩过的女人而已哦。还因此挣扎不已」<br>「就是因为这样啊。因为这样，夕月同学看起来比别人更强烈地渴望恋爱。对了，话说我想问问夕月同学」</p><p>　听到她这么说，夕月微微侧头，催促着她继续说下去。</p><p>　她窥探着夕月的眼眸，好奇地问道。</p><p>「恋爱的时候是什么心情？　是以什么为契机喜欢上对方的？」</p><p>　轻声的叹息在秋日的暮色里升起透明泛白的云。</p><p>　走出校门，走在鲜有行人的路上。边走向最近车站的归途中，夕月边沉浸在思索中。</p><p>　她期望得到什么样的答案呢。自己能说出让她开始理解恋爱的建议吗。思考着，夕月确定无法从根本上理解她想法的自己是说不出适当的建议的。顺着思索，夕月开口说道。</p><p>「没有契机，但我觉得是有缘由的。比如，就我来说。不管是什么形式，同性的『特别之人』是只要是性格契合，就或多或少会萌生那种感情。但那也只是那个人能成为恋爱对象，是否会喜欢对方的标准，还是会不会想待在对方身边，我觉得自己是这样的」<br>「……想和家人在一起，想和朋友在一起。和这些想在一起有什么不一样？」</p><p>　朝日皱起眉，像在黑暗中伸手摸索着前行般，明显透出不安的她如此问道。</p><p>　关键就在这里。夕月希望陪在她身边，看着她拼命反抗与生俱来的性取向、想要理解恋爱的模样。</p><p>「具体的我也不懂，该怎么说好呢，那不是缓慢形成的，而是冲动的。在一起很开心，想要一起见证那个人梦想的实现。在恋爱小说那样美好的故事里大家都是这样的。只是，实际上感觉应该是知道了对方的弱点，想要守护对方，给予对方支持。我就是这样的」<br>「不是会花更多时间去培育感情的吗？」<br>「也会有那样的关系，但大多数都是突发性的冲动的哦」</p><p>　她应该是不喜欢恋爱小说的性格吧。在带情欲的恋爱层面上不喜欢。</p><p>　但是，就像在学习中一样，被戳到了。</p><p>　那是很美好的关系。但是，现实中并不总是那样的。</p><p>「感觉能理解恋爱了吗？」<br>「理解不了啊。一点都不理解，我想要支持家人，也知道朋友的弱点」</p><p>　她所仰视的夕月，正如她所说，被她知晓了弱点。</p><p>　但是，她的心里应该不会涌现出那种感情吧。</p><p>　想要教会她恋爱。夕月自身对她的感情就是这样的。</p><p>「如果有一个非常理解朝日的人向朝日告白会怎么样？」<br>「那个――啊，嗯。虽然经常有人这么对我说，但是我会拒绝的」</p><p>　一瞬间，她瞪着眼看着夕月。就是那个瞬间，夕月吓得发冷，以为自己的感情被察觉了，但是朝日应该只是因为提问的内容很意外而有些惊讶吧，夕月这么向自己解释。</p><p>　然后夕月边为她冷漠的话感到意外，边询问着她真实的想法。</p><p>「为什么。和特定的人关系要好起来，说不定就能搞懂那种感情了」<br>「我也有这么想，也考虑过和别人交往哦」</p><p>　感觉能看到些许曙光。</p><p>　但夕月极力掩饰。暗藏雾里的感情就像是被盖上一层遮罩。</p><p>「不行啊，那样不诚实」<br>「……嗯」<br>「明明不理解恋爱，要是只因为想理解恋爱就去交往，等来的只会是单方面的感情强加。我是觉得无所谓。但是，如果是待人温柔、认真爱我的人，那就更会伤害到对方。因为我无法回应对方的感情」</p><p>　寂寞的话语。寂寞的表情。</p><p>　她容姿端丽。坦率的时候待人也很亲切。应该很多人对她有意吧。</p><p>　但是，为了不伤害当事人而全部拒绝掉。这是多冷寂的事情啊。</p><p>　她仰望着暮色叹息的身姿，真的很美。</p><p>　听到她这么说，夕月没有回复一句话。这如果是一种偏执僵硬的价值观，那夕月可能还会试着去说服。但这是在只有她才能理解的苦恼之上，为别人着想而选择的道路。夕月无法否定这个选择。</p><p>　通往车站的路感觉格外漫长。</p><p>　在途中经过的步行天桥上，她站住了，看着下方流过的江流。上面浮着两只水鸟。带着羡慕与嫉妒的目光看着相互依偎的两只鸟，朝日又将视线转到夕月身上。她像是劝诫般说道。</p><p>「夕月同学，不要喜欢我。因为我想和你做朋友」<br><br><br><br></p><h2 id="第8话-不希望你喜欢我"><a href="#第8话-不希望你喜欢我" class="headerlink" title="第8话　不希望你喜欢我"></a>第8话　不希望你喜欢我</h2><p>　下午五点。在约定的时间来到神木站，这里还是一如既往的没什么人，很安静。</p><p>　先回家稍微做了些简单的准备，朝日在约定好的时间前十分钟到达地点，夕月也差不多是同一时间到达。两人都穿着制服，站在亮着灯的检票口外，看了一眼晚霞下的街道。昏暗的街区深处耀眼的晚霞让人炫目。</p><p>　汇合之后，两人默默地牵起手。指尖冰凉。</p><p>　秋季日暮时分寒气逼人。朝日就算穿上了大衣也还是觉得冷。</p><p>　但是，指尖相触的部分渐渐暖了起来。视线交汇的瞬间，感到胸口一阵发热。</p><p>　两人并排走着。夕月略微走在前头引导，朝日跟在她身边走着。</p><p>「决定好去哪里了吗？」<br>「嘛，姑且是想好了。想着要不去看电影吧……」</p><p>　朝日探头看着夕月的脸，戏弄般问道，夕月知道是在逗她玩，不满地点头回答。和朝日约会一次就要几万円，没想到竟然连约会内容都没想好，只是预约了，做这种这么荒唐的事情。会被这么戏弄也是没办法的吧。</p><p>　但是，电影吗。朝日在脑中回想了一遍她的回答，稍稍笑了笑。</p><p>「哦，是电影吗」<br>「……什么嘛」<br>「没什么没什么，只是――我经常被带去看电影呢。就算是说现在上映的电影我基本上都看过了也不为过」</p><p>　事实上，前几天和悠羽的约会也是去看电影的。</p><p>　朝日本身并不讨厌电影。因此，如果听到有人说要带自己去看电影，朝日也会很高兴，但另一方面，朝日却不太能看爱情电影，对此有一丝回避感。当然，朝日并不想表现出来——尽管如此，朝日还是把几乎所有的电影都看了，这是事实。如果知道朝日性取向的她，对她的内在多少有些期待也是可以的吧。</p><p>　她希望朝日以朋友『枯冬朝日』的身份与她接触、约会。</p><p>　『枯冬朝日』在青叶夕月身上寻求快乐的时光。本来作为演员的朝日是要让她开心、让她沉浸在梦幻中的，但她是特别的。因为她既是客人也是朝日的朋友。</p><p>　听到朝日戏弄的话，夕月笑着抱起了胳膊。</p><p>「我可是万无一失的。要看的是昨天才上映的作品嘛」<br>「……没想到你会考虑得怎么周全。不过，是这样啊。那么我也很期待呢。――但是有上什么好看的新电影吗？」</p><p>　朝日自觉自己是个对工作很热心的人。</p><p>　对于工作中经常去的设施和活动，朝日平时都会会稍微浏览一下。渡边偶尔也会联系朝日。朝日本来打算在一定程度上掌握各部电影的上映日期，但最近发生了很多令人震惊的事情，朝日没法过平常的生活。</p><p>　听到朝日的提问，夕月掰出两根手指说道。</p><p>「有上爱情片和动作片」<br>「要看哪一部？」<br>「动作片，这部片播出前的评价就很好」</p><p>　夕月毫不犹豫地回答朝日的提问。</p><p>　一般来说，这种时候经常都会是看爱情片，所以朝日很意外。而且，听到这两个候选的瞬间，朝日的心中涌现出了期待。夕月确实地回应了朝日，这让朝日很开心。虽然不用问也能理解夕月的真实想法，但朝日还是想听到夕月说出来。</p><p>「不是看爱情片呢」<br>「……要是看爱情片，朝日就没法享受电影的乐趣了吧。我想我们两个都能一起享受电影的乐趣」</p><p>　转头一看，夕月的脸上染上了秋日的色彩。</p><p>　要是会害羞的话，那就说是因为动作片更有趣之类的假话不就好了。朝日不知道是她不会撒谎，还是她撒不了谎，但朝日很高兴她能考虑到朝日的情况，斟酌挑选电影内容。朝日稍微用力握住她的手。</p><p>　自然而然地笑了起来。内心深处泛起一种温暖的喜悦。</p><p>　感情像是带着热度般浓烈了起来，朝日直面着自己的感情。</p><p>　这是恋爱吗，是爱情吗――为了确认这一点，朝日看向她，想象着与她接吻之类的性行为，却没有从中感受到任何魅力，笑容背后暗藏着失望。果然不是这样的。</p><p>　朝日感觉自己不可能会有通过与别人模拟恋爱理解恋爱的那一天了。</p><p>　只能通过在旁边看着别人的恋爱之路才能理解。</p><p>　只靠自己是理解不了恋爱的。不靠别人告诉自己是不行的。</p><p>　但是，现在不是思考这种事情的时间。现在是约会的时间。是让对方沉浸梦幻中的时间。</p><p>　而且，也是枯冬朝日与青叶夕月度过快乐时光的时间。</p><p>　她的关心让朝日打心底感到开心。朝日没想到能接受了自己的性取向，而且在接受的基础上与自己来往的她会在自己心中占据这么大的位置。</p><p>　从约会的角度来看，朝日的经验很丰富。在工作中，朝日还是希望能从容地与对方接触。但是，不管怎么掩饰，朝日都很开心，也笑了起来。</p><p>　朝日没有压抑住自己这份喜悦，顺着这份喜悦挽住她的手臂。</p><p>　朝日笑着向夕月道谢。</p><p>「谢谢你。我真的很开心」<br>「……这也没什么」</p><p>　接受了朝日真心的谢意，夕月害羞地装作若无其事，挪开了视线。她应该是没想到只是选了部电影这种程度就让朝日想到那么多了吧。她脸红到连耳朵都红了。然而，与此形成鲜明对比的是，她的手紧紧地抓住了朝阳。这种笨拙的感情表达很可爱，朝日又露出了笑容。</p><p>　电影很有趣。</p><p>　朝日久违地打心底忘记一切，沉浸在电影中。</p><p>　曾经当过军人的男人退休后开了一家咖啡店，却被曾经当过长官的人卷入了麻烦事，这是动作片中常见的故事，但正因为如此，不用考虑太多，就能乐在其中。</p><p>「怎么样？　看电影有享受到吗？」<br>「超有趣的！　夕月同学真的选了部好电影呢」</p><p>　朝日与平时不一样，说话时语气有些激动，看她这个样子，至少不是在说谎吧。看到朝日是真心感到高兴，夕月像是很享受能看到朝日真实的样子，托着腮微笑着，说着「是吗，太好了」。</p><p>　二十时。两人在离电影院稍远的一家餐厅吃晚饭。</p><p>　话虽如此，这家餐厅既不是上次和悠羽约会时能看到夜景的那种餐厅，也不是朝日向夕月表明自己是无性恋的那种家庭餐厅。这是一家既不简单也不太贵，恰到好处的餐厅。是要夕月稍微多花点钱就能消费得起的地方。</p><p>　店里餐品有种连锁店无法提供的特别味道，客人看起来以情侣居多。客人中也有同为同性，他们，或者她们也是这边的吗。</p><p>「高潮部分很激烈呢。我都不由得捏了一把汗哦」<br>「演出部分就不用说了，剧本也很棒，所以我也代入感情了。没想到一部动作片也能拍得这么有深度」</p><p>　咖啡和奶茶先送到了各自的手上，两人聊着这样的话题。</p><p>　木质的桌椅，装修比较偏朴素的店内。灯光很昏暗，让人感觉这个空间有点特别。虽然和特别的人一起度过的时间都是特别的，但这个空间能让这种感觉更突出。这个空间里充斥着自己所不知道的爱恋，让朝日羡慕得浑身不自在，但夕月作为朋友也确实在朝日的心中变得越来越特别，这让朝日感到很舒服。</p><p>　虽然爱的种类不一样，但朝日以友爱的形式对夕月抱有爱。</p><p>　自己也有在这样的空间里度过一段时光的权力吧。</p><p>　在思考着这种事情的时候，穿着沉稳色调的店员端着花哨的饮料来到她们的座位上。看着那吓人的形状，朝日和夕月的脸都僵住了。店员愉快地看着她们的这种反应，将饮料轻轻地放在桌子上。</p><p>「久等了，这是『爱之蜜』」<br>「谢、谢谢」</p><p>　就算是夕月说不出话来了，接过店员放下的饮料。</p><p>　『爱之蜜』。在菜单上发现了有个饮料的名字是情侣专用的，机会难得所以两人打算点这个。因为强调了是情侣专用的，所以店员轻易地认同了同性情侣并同意下单，这很让人印象深刻。</p><p>　宛如要粉碎那种印象一样，饮料送到了。</p><p>　杯子里插着两根粉红色的吸管，它们在液面上组成了一个心形。可以两个人一起喝饮料的吸管和不常见的蓝色饮料在视觉上非常华丽，引人注目。</p><p>　因为饮料的名字太过厉害，所以她们点了其他情侣都没点的饮料，结果看到送来的饮料朝日后悔了。回头一看，夕月也在苦笑着。</p><p>　但是，既然已经送到了，就必须以正确的方式喝下去，不然就太浪费了，朝日正这么想着就和夕月对上视线了。</p><p>　作为女友代理店的员工，就应该干脆利落地喝下去吗。</p><p>　朝日下定决心，探出身向放在桌子中间的爱之蜜靠近。</p><p>「来，喝吧」<br>「……还真是果断呢」<br>「这种饮料就是因为你觉得会令人害羞所以才觉得羞耻的，坦然自若地喝掉吧」<br>「坦然地喝掉会不会有违宗旨啊？　虽然我很赞成这么做」</p><p>　就像她说的那样，坦然地喝着这么羞耻又纯朴新鲜的果汁，那就和平时点杯普通的饮料一样，完全不像是点了专供情侣的饮料。既然都点了专供情侣的饮料，朝日和夕月是不是都有为此感到羞耻的义务呢。</p><p>　但是，不会令人羞耻的东西就是不会令人羞耻，所以这也是没办法的。</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">这是一个少女无法理解恋爱感情，却想知晓向着自己来的感情为何物的故事。</summary>
    
    
    
    <category term="小说翻译" scheme="http://example.com/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
    <category term="长篇小说" scheme="http://example.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    <category term="4kaえんぴつ" scheme="http://example.com/tags/4ka%E3%81%88%E3%82%93%E3%81%B4%E3%81%A4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【遠山えま】我是恶役千金没落的原因，但想用诅咒的力量让她幸福</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/</id>
    <published>2023-06-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T08:16:26.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="悪役令嬢の破滅の原因ですが、呪いの力で彼女を幸せにしようと思います。"><a href="#悪役令嬢の破滅の原因ですが、呪いの力で彼女を幸せにしようと思います。" class="headerlink" title="悪役令嬢の破滅の原因ですが、呪いの力で彼女を幸せにしようと思います。"></a>悪役令嬢の破滅の原因ですが、呪いの力で彼女を幸せにしようと思います。</h1><p>画师：遠山えま</p><p><a href="https://comic.pixiv.net/works/9426">https://comic.pixiv.net/works/9426</a><br><br><br><br></p><p><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/285.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/286.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/287.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/288.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/289.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/290.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/291.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/292.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/293.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/294.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/295.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/296.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/297.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/298.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/299.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/300.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/301.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/302.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/303.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/304.jpg"><br><img src="/2023/06/28/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%AF%85%E5%92%92/305.jpg"></p><br><br><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">恶役千金</summary>
    
    
    
    <category term="漫画汉化" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="翻译" scheme="http://example.com/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="遠山えま" scheme="http://example.com/tags/%E9%81%A0%E5%B1%B1%E3%81%88%E3%81%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>献给月与海豚的歌读后感</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/11/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E7%8C%AE%E7%BB%99%E6%9C%88%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E8%B1%9A%E7%9A%84%E6%AD%8C/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/11/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E7%8C%AE%E7%BB%99%E6%9C%88%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E8%B1%9A%E7%9A%84%E6%AD%8C/</id>
    <published>2023-06-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-11T12:10:54.382Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="月とイルカに捧げる歌"><a href="#月とイルカに捧げる歌" class="headerlink" title="月とイルカに捧げる歌"></a>月とイルカに捧げる歌</h1><p>看完了</p><p>已阅.jpg</p><p>不要问我观后感，问了你就会发现真的会有石做的人心（）</p><p>怎么说好呢</p><p>主角和父亲那部分挺好的，我很喜欢亲情戏码</p><p>至于主线……你要知道有人的人心是石造的（）</p><p>作者写得挺好的</p><p>只是不适合我</p><p>怎么说好呢，就单纯只是这个主题卡到了我最没感觉的点上</p><p>也就是失恋与死亡</p><p>首先，我本来就搞不懂恋爱这回事</p><p>我不明白为什么会有爱到非对方不可的这种感觉</p><p>也不明白为什么失恋之后会痛苦</p><p>再来就是死亡</p><p>我从来都没觉得死亡是什么大不了的事情</p><p>对于我来说，死亡也不过是像出门吃顿饭一样普通的事情</p><p>倒也没什么可伤感的</p><p>所以就感觉挺对不起的</p><p>虽然我能感觉到这应该是一部好作品</p><p>可惜我对作品本身没什么感觉</p><p>（还有就是我不太喜欢在正文加注释，感觉会出戏）</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">混乱读后感</summary>
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>傲娇公主与冷酷骑士</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/02/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%82%B2%E5%A8%87%E5%85%AC%E4%B8%BB%E4%B8%8E%E5%86%B7%E9%85%B7%E9%AA%91%E5%A3%AB/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/02/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%82%B2%E5%A8%87%E5%85%AC%E4%B8%BB%E4%B8%8E%E5%86%B7%E9%85%B7%E9%AA%91%E5%A3%AB/</id>
    <published>2023-06-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-05T01:56:23.484Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>本文翻译于2023-06-02，基于当时的翻译水平，文中或许会出现部分翻译疏漏，敬请见谅</p><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="傲娇公主与冷酷骑士"><a href="#傲娇公主与冷酷骑士" class="headerlink" title="傲娇公主与冷酷骑士"></a>傲娇公主与冷酷骑士</h1><p>原地址：<a href="https://youtu.be/8khfNmr3iF8">https://youtu.be/8khfNmr3iF8</a></p><p>姫と騎士の禁断なる恋　第一章</p><p>戦が終わり、功績を称えた舞踏会が行われた。<br>そこで一人浮いた存在の第二騎士団団長の元に<br>王家の一人娘である姫が秘密の庭園に現れ…</p><p>【第二章】⇩（みことさんとのコラボです🧡💙）</p><h2 id="•-【百合ボイス】第2章-震える姫に迫…"><a href="#•-【百合ボイス】第2章-震える姫に迫…" class="headerlink" title=" • 【百合ボイス】第2章:震える姫に迫…  "></a> • 【百合ボイス】第2章:震える姫に迫…  </h2><p>＜声＞<br>騎士：みこと様</p><p> &#x2F; mikotonoodle<br><a href="https://twitter.com/mikoto_cotton">https://twitter.com/mikoto_cotton</a><br>姫：がび</p><p>＜台本＞<br>羊ノ執事様<br><a href="https://twitter.com/Shituji_dart04">https://twitter.com/Shituji_dart04</a></p><p>＜イラスト＞<br>那奈（Nana）様</p><p>＜編集＞<br>動画＆サムネ：みこと様<br>音声：がび</p><br><div class="bilibili">    <iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=485129511&bvid=BV1jT411p79n&cid=1100448113&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe><br><br></div><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文翻译于2023-06-02，基于当时的翻译水平，文中或许会出现部分翻译疏漏，敬请见谅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;+2px&quot;&gt;&lt;strong&gt;本文禁止任何形式的转载&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="音声汉化" scheme="http://example.com/categories/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="音声" scheme="http://example.com/tags/%E9%9F%B3%E5%A3%B0/"/>
    
    <category term="YouTube" scheme="http://example.com/tags/YouTube/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>轻小说杂谈</title>
    <link href="http://example.com/2023/05/09/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    <id>http://example.com/2023/05/09/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E6%9D%82%E8%B0%88/</id>
    <published>2023-05-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-09T00:05:39.440Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>突然想起来就想说聊一下当年看轻小说的一些感想？或者应该说是印象？</p><p>当年看轻小说真的是什么都看，一些现在看来很厕纸的也会看，不过那些太厕纸的看完就忘了，所以也记不起来具体看了什么厕纸</p><p>不过当年是真的有看零之使魔、钢铁都市这种热门后宫轻小说<br>虽说我其实不太喜欢后宫，但是当年真的是什么火就看什么<br>而且只要我喜欢的角色不入后宫，或者赢面比较大，我就有点无所谓<br>不过那两本我好像都没看到最后就是了</p><p>当年好像还看过一本以房间号为书名的轻小说（貌似是E408之类的，但又总感觉好像不是）<br>虽然也是种马文，本质上还是男主一本书收一个女角色这种感觉的<br>但当年看的时候总感觉质感和其他种马文不太一样<br>带有一种朦胧的生活气？<br>虽说也是收女角色，但是有些女角色和男主之间的关系并没有特别紧密<br>有些感觉就是普通炮友，和男主若即若离的<br>可能就是这种看似亲密，却又带点疏离的感觉吸引了我吧<br>总感觉很难形容<br>这本小说就是说不上好，但又让我印象深刻<br>虽然连名字都不记得了，但是又还能记得住那本书给我的感觉</p><p>当年看了那么多轻小说，感觉能排进前三的大概是虫之歌、文学少女、凉宫春日<br>其实凉宫春日有点像是拉开凑数的，单纯是因为让我说出三本轻小说的时候，我瞬间能想起的轻小说里面有它，所以就放进来了，还有就是它风格的确很独特，也算是能排得进来的（而且里面还有长门有希诶！）<br>文学少女可能当年问我，我还能抒发一大堆感想，现在想来只记得当年觉得很惊艳，现在却记不起多少重点了</p><p>下面着重说一下虫之歌<br>这本小说我是真的非常喜欢<br>群像描写，结构上感觉有点像水浒传的链式结构，但又没有水浒传那么严谨工整（这种结构应该也有自己的名字吧，可惜我才疏学浅，不知道到底叫什么）<br>每一卷都是完全不一样的主角，甚至可以做到各卷的主角可能完全没关联，只是同一世界观下的人<br>但明明是这样完全没关联，但是看的时候又觉得自然又舒服<br>其实这个群像里面也有女主和男主<br>每一卷里面以每一卷的主角作为明线，男女主作为暗线<br>只是这个暗线大部分时候真的非常隐秘<br>很多时候都是通过侧面描写，比如人物对话稍微带了一句，又或者说是通过描写与男女主相关人物的相关人物的相关人物的相关人物，这种简直比远房亲戚的远房亲戚更有疏远的关系人物来体现<br>总之是，看完一卷你可能基本上只能记住这一卷的主角，但男女主也会在你心中留下羽毛轻扫而过的细微印象<br>在不会影响本卷叙述的基础上，又让人能感觉出全书的主角到底是谁，就真的很巧妙<br>而且我觉得这本书的群像真的很精彩<br>每一卷的主角形象都很鲜明，鲜明到后面几卷开始把前面的所有人集结起来的时候你完全不会想不起来他们是谁<br>而且每个阵营真的完全没有对错正邪，真的是为自己的立场而行动</p><p>不过实话说，这些也都是我十几年前的感想了<br>不知道现在的我再去看还会觉得那么惊艳吗<br>还会觉得这本小说这么好看吗</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">突然想起来就想说聊一下当年看轻小说的一些感想？或者应该说是印象？</summary>
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="读后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>女朋友不在家的时候被她姐姐在耳边低语并推到了</title>
    <link href="http://example.com/2023/05/07/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%B8%8D%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E8%A2%AB%E5%A5%B9%E5%A7%90%E5%A7%90%E5%9C%A8%E8%80%B3%E8%BE%B9%E4%BD%8E%E8%AF%AD%E5%B9%B6%E6%8E%A8%E5%88%B0%E4%BA%86/"/>
    <id>http://example.com/2023/05/07/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/%E5%A5%B3%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%B8%8D%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E8%A2%AB%E5%A5%B9%E5%A7%90%E5%A7%90%E5%9C%A8%E8%80%B3%E8%BE%B9%E4%BD%8E%E8%AF%AD%E5%B9%B6%E6%8E%A8%E5%88%B0%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-05-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-09T00:30:26.972Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>本文翻译于2023-05-07，基于当时的翻译水平，文中或许会出现部分翻译疏漏，敬请见谅</p><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="女朋友不在家的时候被她姐姐在耳边低语并推到了"><a href="#女朋友不在家的时候被她姐姐在耳边低语并推到了" class="headerlink" title="女朋友不在家的时候被她姐姐在耳边低语并推到了"></a>女朋友不在家的时候被她姐姐在耳边低语并推到了</h1><p>原作地址：<a href="https://youtu.be/FlWp7NPJ2H4">https://youtu.be/FlWp7NPJ2H4</a></p><p>※イヤホン推奨です！</p><p>姉妹サンドっていいですよね…</p><p>台本：牛たん塩 さま<br>　　　「彼女の姉から誘惑されて寝取られるお話」<br>twitter：<a href="https://twitter.com/gyu_tansio29">https://twitter.com/gyu_tansio29</a><br>pixiv：<a href="https://www.pixiv.net/users/9751474">https://www.pixiv.net/users/9751474</a></p><p>イラスト：日向あずり さま<br>pixiv：<a href="https://www.pixiv.net/users/9234">https://www.pixiv.net/users/9234</a></p><br><div class="bilibili">   <iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=812512199&bvid=BV1534y1574F&cid=749483383&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe><br><br></div><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文翻译于2023-05-07，基于当时的翻译水平，文中或许会出现部分翻译疏漏，敬请见谅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;+2px&quot;&gt;&lt;strong&gt;本文禁止任何形式的转载&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="音声汉化" scheme="http://example.com/categories/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="音声" scheme="http://example.com/tags/%E9%9F%B3%E5%A3%B0/"/>
    
    <category term="YouTube" scheme="http://example.com/tags/YouTube/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被女朋友的姐姐诱惑然后NTR了</title>
    <link href="http://example.com/2023/05/07/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%A5%B3%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E5%A7%90%E5%A7%90%E8%AF%B1%E6%83%91%E7%84%B6%E5%90%8ENTR%E4%BA%86/"/>
    <id>http://example.com/2023/05/07/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/%E8%A2%AB%E5%A5%B3%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E5%A7%90%E5%A7%90%E8%AF%B1%E6%83%91%E7%84%B6%E5%90%8ENTR%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-05-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-09T00:32:58.657Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>本文翻译于2023-05-07，基于当时的翻译水平，文中或许会出现部分翻译疏漏，敬请见谅</p><p><font color="red"><font size="+2px"><strong>本文禁止任何形式的转载</strong></font></font></p></blockquote><h1 id="被女朋友的姐姐诱惑然后NTR了"><a href="#被女朋友的姐姐诱惑然后NTR了" class="headerlink" title="被女朋友的姐姐诱惑然后NTR了"></a>被女朋友的姐姐诱惑然后NTR了</h1><p>原作地址：<a href="https://youtu.be/kB2Dx7lZ2DI">https://youtu.be/kB2Dx7lZ2DI</a></p><p>【あらすじ】<br>付き合ってる彼女の家の近くまでたまたま来たので、ふらっと寄ってみることにしたあなた。<br>残念ながら彼女は不在でしたが、彼女の姉がおり、家に上がらせてもらうことになって…。</p><p>▼素敵な台本お借りしました。<br>牛たん塩様<br><a href="https://www.pixiv.net/users/9751474">https://www.pixiv.net/users/9751474</a><br><a href="https://www.pixiv.net/novel/show.php">https://www.pixiv.net/novel/show.php</a>?…</p><p>┈┈┈ 𝙍𝙚𝙦𝙪𝙚𝙨𝙩𝙨 𝙩𝙤 𝙚𝙫𝙚𝙧𝙮𝙤𝙣𝙚 ┈┈┈┈┈┈┈┈┈<br>①高評価を押す！<br>②共有ボタンからツイートする！<br>③コメントをする！</p><p>この3つをみなさんがしてくれると<br>【オススメに乗りやすく】なります💕<br>してもらえるとすごく嬉しいです(&#x2F;・ω・)&#x2F;</p><p>応援よろしくお願いします😈💕</p><p>┈┈┈ 𝙊𝙩𝙝𝙚𝙧 𝙫𝙞𝙙𝙚𝙤𝙨 ┈┈┈┈┈┈┈┈┈<br>おすすめボイス :<br> • 【男性向け】奴隷のあなたはヤンデレ…<br>黒3Dio使用作品 :<br> • 黒3Dio使用作品  </p><p>┈┈┈ 𝙊𝙩𝙝𝙚𝙧 𝙘𝙝𝙖𝙣𝙣𝙚𝙡 ┈┈┈┈┈┈┈┈┈<br>配信チャンネル :<br> &#x2F; @kirama_yami_sub  </p><p>┈┈┈ 𝙎𝙪𝙗𝙨𝙘𝙧𝙞𝙥𝙩𝙞𝙤𝙣 ┈┈┈┈┈┈┈┈┈<br>メンバーシップ登録 :<br> &#x2F; @kirama_yami_sub<br>↪︎ 限定配信&#x2F;配信アーカイブ&#x2F;限定ブログ&#x2F;情報先行公開</p><p>┈┈┈ 𝙋𝙧𝙤𝙛𝙞𝙡𝙚 ┈┈┈┈┈┈┈┈┈<br>綺羅魔ヤミ❤️😈💙<br>↪︎ 低音姉ボイス悪魔VTuber😈<br>↪︎ 男性向けシチュエーションボイス投稿＆販売中♡</p><p>Twitter : <a href="https://twitter.com/Kirama_Yami">https://twitter.com/Kirama_Yami</a><br>ツイキャス : <a href="https://twitcasting.tv/kirama_yami">https://twitcasting.tv/kirama_yami</a></p><p>┈┈┈ 𝘾𝙤𝙣𝙩𝙖𝙘𝙩 𝙄𝙣𝙛𝙤 ┈┈┈┈┈┈┈┈┈<br>ご連絡の際はこちらまで<br>↪︎ <a href="mailto:&#x6b;&#105;&#x72;&#x61;&#109;&#x61;&#46;&#121;&#x61;&#109;&#105;&#x2e;&#118;&#116;&#64;&#103;&#x6d;&#97;&#105;&#108;&#46;&#x63;&#x6f;&#109;">&#x6b;&#105;&#x72;&#x61;&#109;&#x61;&#46;&#121;&#x61;&#109;&#105;&#x2e;&#118;&#116;&#64;&#103;&#x6d;&#97;&#105;&#108;&#46;&#x63;&#x6f;&#109;</a></p><br><div class="bilibili">   <iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=825759576&bvid=BV1Fg4y157YJ&cid=1121322744&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe><br><br></div><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文翻译于2023-05-07，基于当时的翻译水平，文中或许会出现部分翻译疏漏，敬请见谅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;+2px&quot;&gt;&lt;strong&gt;本文禁止任何形式的转载&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="音声汉化" scheme="http://example.com/categories/%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E6%B1%89%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="音声" scheme="http://example.com/tags/%E9%9F%B3%E5%A3%B0/"/>
    
    <category term="YouTube" scheme="http://example.com/tags/YouTube/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最后的篝火玩后感</title>
    <link href="http://example.com/2023/04/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E7%AF%9D%E7%81%AB/"/>
    <id>http://example.com/2023/04/21/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E7%AF%9D%E7%81%AB/</id>
    <published>2023-04-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-22T06:46:26.072Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚刚打完最后的篝火<br>总流程六个小时<br>果然我这种浮躁的人就只有这种短流程的游戏才能打通关呢</p><p>本来一开始只是因为刚好看到打折，而且画风很可爱就买了<br>开始玩之后就有点上头了<br>画风可爱不用说<br>而且旁白的声音也很好听<br>解密游戏但又不会太难<br>真的太适合我这种休闲玩家了</p><p>一开始会觉得剧情有些看不懂<br>但姑且还是知道大概是个回家的故事？<br>后来越玩就越能get到这个世界观的有趣<br>而且里面的台词不算多，但都很有意思<br>台词不只是和NPC对话的时候会有<br>走在路上，偶尔旁白也会应景地来两句台词<br>就真的觉得那些台词太适合了<br>（至少我很喜欢）<br>我个人觉得孤独迷茫的人玩这个会更有共鸣吧</p><p>最后结局那里，虽然已经猜到了真相<br>但是听着旁白，看着人物的小动作<br>真的也有一点小感慨</p><p>“害怕也没关系<br>就算前面什么都没有<br>只要我们共同前行，一切都会好起来的”</p><p>最后再吐槽一下下<br>明明看起来不怎么需要性能的一个小游戏<br>为什么每次转场的时候都会卡一下啊<br>而且还试过完全卡住了，要关闭重开才能继续<br>我真的不理解<br>（是说我现在才终于知道为什么别人要吐槽ns性能了）</p><p>总之，我个人很喜欢这部游戏<br>感觉jump上有个评论很恰当<br>“就像看了一部电影”<br>游戏难度不高，只需要闲暇的时候放松心情去享受这个可爱的世界就好了！</p><p>推荐打折的时候入手<br>十五块钱买不了吃亏买不了上当！</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;刚刚打完最后的篝火&lt;br&gt;总流程六个小时&lt;br&gt;果然我这种浮躁的人就只有这种短流程的游戏才能打通关呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来一开始只是因为刚好看到打折，而且画风很可爱就买了&lt;br&gt;开始玩之后就有点上头了&lt;br&gt;画风可爱不用说&lt;br&gt;而且旁白的声音也很好听&lt;br&gt;解密游戏但又不会</summary>
      
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="游戏" scheme="http://example.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『サークルの姫を抱いてしまった女の話』读后感</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/08/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%81%AE%E5%A7%AB%E3%82%92%E6%8A%B1%E3%81%84%E3%81%A6%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%A3%E3%81%9F%E5%A5%B3%E3%81%AE%E8%A9%B1%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/08/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%81%AE%E5%A7%AB%E3%82%92%E6%8A%B1%E3%81%84%E3%81%A6%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%A3%E3%81%9F%E5%A5%B3%E3%81%AE%E8%A9%B1%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</id>
    <published>2023-03-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-09T22:36:48.900Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>サークルの姫を抱いてしまった女の話</p><p>看到一篇很像普通男女恋爱的小说</p><p>一开始会看这本小说的确是因为这个开头和题材很吸引人<br>毕竟以事后这种香艳场景开头<br>是我这种俗人所不能拒绝的</p><p>慢慢看下去，看着女二的人设<br>让我想起了之前评价两极化的法医小姐<br>我没看过那本小说，不知道那本小说里讲的故事和这个是不是很类似<br>但是这种表面风光，内里晦暗的故事的确很戳我的点</p><p>一天看完了<br>虽然没看得很仔细<br>但还是很喜欢<br>看开头觉得可能又是普通的情情爱爱<br>不过看下去才觉得评论说的对<br>这不只是一本百合小说<br>甚至可以说百合可能都是顺便附带的<br>毕竟主角的性别就算换成男性也成立<br>主题感觉还是写摔倒之后的振作起来<br>在追梦中迷失方向，得到“烂好人”的帮助<br>然后再直起身板，继续奋力追梦</p><p>虽然其实还是很梦幻<br>到底能有多大几率真正遇到会帮助你的人<br>就算遇到了<br>站起来真的就是这么简单的事情吗<br>但是小说不就是这样的东西吗<br>将生活中的苦痛提取出来<br>再赋予它一个富有希望的解决<br>让人从中获得前进的力量与对未来的期望</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">混乱读后感</summary>
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>杂谈·若花辞树</title>
    <link href="http://example.com/2023/02/05/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%8B%A5%E8%8A%B1%E8%BE%9E%E6%A0%91/"/>
    <id>http://example.com/2023/02/05/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/%E8%8B%A5%E8%8A%B1%E8%BE%9E%E6%A0%91/</id>
    <published>2023-02-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-09T00:04:09.157Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前在微博上看到若花辞树突然开始发一些小说片段了<br>因为她平时不怎么会发微博所以就好奇她发了什么<br>因为我最近都没看晋江了，也就自然没看过她这篇小说<br>但是看了她发的几条这篇小说的番外，就对这篇小说感兴趣了<br>然后开始打开晋江看这篇小说<br>看着看着就突然回想起我为什么会喜欢若花辞树的小说了<br>其实若花辞树的小说在剧情上比起很多小说都要略逊一筹<br>不是说她写得不好，而是有时候觉得她写的故事格局太小了，有些剧情也很含糊，甚至有时候会让我觉得太空了<br>但是我却能从她的行文里感受到那些真挚的感情<br>能感受到她揉进一个个文字中的感情<br>很多时候我看她的小说其实都不太关心剧情到底会怎么发展了<br>我只是沉浸在了她构造出的氛围里，体会着小说人物的浓烈情感<br>现在想来才发现，她很多作品里的角色都是忠贞于爱情的，并且对爱永不言弃<br>那些角色可以深藏爱意，可以装作不顾，可以在表面上与爱撇开关系<br>但她们永远不会忘记自己心中所爱，永远不会放弃自己的爱意<br>我大概就是被这种执着所感动吧</p><link rel="stylesheet" href="/css/spoiler.css" type="text/css"><script src="/js/spoiler.js" type="text/javascript" async></script>]]></content>
    
    
    <summary type="html">突然兴起的杂谈</summary>
    
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="作家" scheme="http://example.com/tags/%E4%BD%9C%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
